% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/23/
% \chapter{Belief in Belief}
\chapter{Glauben an den Glauben}

% \begin{chapterOpeningAuthorNote}
% Everybody wants a rock to wind a piece of string around J.~K.~Rowling.
% \end{chapterOpeningAuthorNote}

\lettrine[ante=„]{U}{nd} dann noch Janet, die ein Squib war“, sagte das Porträt einer kleinen jungen Frau mit goldverziertem Hut.

% Draco wrote it down. That was only twenty-eight but it was time to go back and meet Harry.
Draco schrieb es auf. Das waren nur achtundzwanzig, doch es war Zeit, zurückzukehren und Harry zu treffen.

% He’d needed to ask other portraits to help translating, English had changed a lot, but the oldest portraits had described first-year spells that sounded an awful lot like the ones they had now. Draco had recognized around half of them and the other half didn’t sound any more powerful.
Er hatte andere Porträts um Hilfe bei der Übersetzung bitten müssen, das Englische hatte sich sehr verändert, doch die ältesten Porträts hatten Zauber für Erstklässler beschrieben, die sich verdammt genau nach denen anhörten, die sie jetzt benutzten. Draco hatte etwa die Hälfte von ihnen erkannt und die andere Hälfte klang auch nicht viel mächtiger.

% The sick feeling in his stomach had grown with each answer until finally, unable to take it any more, he’d gone off and asked other portraits Harry Potter’s strange question about Squib marriages, instead. The first five portraits hadn’t known anyone and finally he’d asked those portraits to ask \emph{their} acquaintances to ask \emph{their} acquaintances and so managed to find some people who’d actually admit to being friends with Squibs.
Das flaue Gefühl in seinem Magen war mit jeder Antwort stärker geworden, bis er es schließlich nicht mehr ausgehalten und sich daran gemacht hatte, stattdessen anderen Porträts Harry Potters seltsame Fragen über Squib-Ehen zu stellen. Die ersten fünf Porträts hatten überhaupt niemanden gekannt und schließlich hatte er diese Porträts gebeten, \emph{ihre} Bekanntschaften zu bitten, \emph{ihre} Bekanntschaften zu fragen und so ein paar Leute gefunden, die tatsächlich zugaben, mit Squibs befreundet zu sein.

% (The first-year Slytherin had explained he was working on an important project with a Ravenclaw and the Ravenclaw had told him they needed this information and then run off without saying why. This had garnered many sympathetic looks.)
(Der Slytherin-Erstklässler hatte erklärt, er arbeite an einem wichtigen Projekt mit einem Ravenclaw, und der Ravenclaw habe ihm gesagt, sie bräuchten diese Informationen, und hatte sich dann aus dem Staub gemacht, ohne zu erklären, wieso. Das hatte ihm viele mitfühlende Blicke eingebracht.)

% Draco’s feet were heavy as he walked through the corridors of Hogwarts. He should have been running but he couldn’t seem to muster the energy. He kept on thinking that he didn’t want to know about this, he didn’t want to be involved in any of this, he didn’t want this to be his responsibility, just let Harry Potter do it, if magic was fading let Harry Potter take care of it…
Dracos Füße waren schwer, als er durch die Korridore von Hogwarts ging. Er hätte rennen sollen, doch er konnte die Energie einfach nicht aufbringen. Er dachte immer wieder, dass er nichts davon wissen wollte, er nichts damit zu tun haben wollte, er nicht die Verantwortung dafür tragen wollte, es einfach Harry Potter tun lassen; wenn die Magie verschwand, sollte Harry Potter sich darum kümmern …

% But Draco knew that wasn’t right.
Doch Draco wusste, das war nicht richtig.

% Chill the dungeons of Slytherin, grey the stone walls, Draco usually liked the atmosphere, but now it seemed too much like fading.
Kühl die Verliese von Slytherin, grau die steinernen Mauern, Draco mochte die Atmosphäre normalerweise, doch jetzt erinnerte sie ihn zu sehr an ein Verblassen.

% His hand on the doorknob, Harry Potter already inside and waiting, wearing his cowled cloak.
Mit der Hand am Türknauf, Harry Potter war bereits drinnen und wartete, in seinen Kapuzenumhang gehüllt.

% “The ancient first-year spells,” Harry Potter said. “What did you find?”
„Die antiken Erstklässlerzauber“, sagte Harry Potter.
„Was hast du erfahren?“

% “They’re no more powerful than the spells we use now.”
„Sie sind nicht stärker als die Zauber, die wir jetzt lernen.“

% Harry Potter’s fist struck a desk, hard. “Damn it. All right. My own experiment was a failure, Draco. There’s something called the Interdict of Merlin—”
Harry Potters Faust krachte auf ein Schreibpult.
„Verdammt. Alles klar. Mein eigenes Experiment war ein Fehlschlag, Draco. Es existiert etwas namens Interdikt von Merlin —“

% Draco hit himself on the forehead, realizing.
Draco schlug sich gegen die Stirn, als es ihm einfiel.

% “—which stops anyone from getting knowledge of powerful spells out of books, even if you find and read a powerful wizard’s notes they won’t make sense to you, it has to go from one living mind to another. I couldn’t find any powerful spells that we had the instructions for but couldn’t cast. But if you can’t get them out of old books, why would anyone bother passing them on by word of mouth after they stopped working? Did you get the data on the Squib couples?”
„— das jeden davon abhält, Wissen über mächtige Zauber aus Büchern zu erlangen, selbst wenn man die Aufzeichnungen eines mächtigen Zauberers findet und liest, ergeben sie für einen keinen Sinn, es muss von einem lebenden Geist zum anderen gehen. Ich konnte keine mächtigen Zauber finden, für die wir die Anweisungen hätten, die wir aber nicht wirken könnten. Doch wenn man sie nicht aus alten Büchern beziehen kann, warum sollte sich dann jemand die Mühe machen, sie mündlich weiter zu verbreiten, nachdem sie nicht mehr funktionieren? Hast du die Daten über die Squib-Paare?“

% Draco started to hand the parchment over—
Draco wollte ihm das Pergament reichen —

% But Harry Potter held up a hand. “Law of science, Draco. First I tell you the theory and the prediction. Then you show me the data. That way you know I’m not just making up a theory to fit; you know that the theory actually predicted the data in \emph{advance.} I have to explain this to you anyway, so I have to explain it \emph{before} you show me the data. That’s the rule. So put on your cloak and let’s sit down.”
Doch Harry Potter hob abwehrend die Hand.
„Gesetz der Wissenschaft, Draco. Zuerst erzähle ich dir von der Theorie und der Vorhersage. Dann zeigst du mir die Daten. So weißt du, dass ich mir nicht einfach eine passende Theorie ausdenke; du weißt, dass die Theorie tatsächlich die Daten \emph{vorhergesagt} hat. Ich werde es dir ohnehin erklären müssen, also muss ich es tun, \emph{bevor} du mir die Daten zeigst. So lautet die Regel. Also leg deinen Mantel an und setzen wir uns.“

% Harry Potter sat down at a desk with torn scraps of paper arranged across its surface. Draco drew his cloak out of his book bag, drew it on, and sat down across from Harry on the other side, giving the paper scraps a puzzled look. They were arranged in two rows and the rows were about twenty scraps long.
Harry Potter setzte sich an ein Pult, auf dem zerrissene Papierfetzen zurechtgelegt waren. Draco nahm den Mantel aus seiner Schultasche, zog ihn an und setzte sich Harry gegenüber, wobei er einen verwirrten Blick auf die Papierschnipsel warf. Sie waren in zwei Reihen angeordnet und die Reihen waren etwa zwanzig Schnipsel lang.

% “The secret of blood,” said Harry Potter, an intense look on his face, “is something called deoxyribonucleic acid. You don’t say that name in front of anyone who’s not a scientist. Deoxyribonucleic acid is the recipe that tells your body how to grow, two legs, two arms, short or tall, whether you have brown eyes or green. It’s a material thing, you can \emph{see} it if you have microscopes, which are like telescopes only they look at things that are very small instead of very far away. And that recipe has two copies of everything, always, in case one copy is broken. Imagine two long rows of pieces of paper. At each place in the row, there are two pieces of paper, and when you have children, your body selects one piece of paper at random from each place in the row, and the mother’s body will do the same, and so the child also gets two pieces of paper at each place in the row. Two copies of everything, one from your mother, one from your father, and when you have children they get one piece of paper from you at random in each place.”
„Das Geheimnis des Blutes“, sagte Harry Potter, „ist etwas namens Desoxyribonukleinsäure. Du wirst diesen Begriff niemandem gegenüber erwähnen, der kein Wissenschaftler ist. Desoxyribonukleinsäure ist das Rezept, das deinem Körper vorgibt, wie er zu wachsen hat, zwei Beine, zwei Arme, klein oder groß, ob du braune Augen hast oder grüne. Es ist etwas Materielles, man kann es \emph{sehen}, wenn man ein Mikroskop hat, das wie ein Teleskop ist, nur dass es Dinge zeigt, die sehr klein sind, anstatt sehr weit weg. Und dieses Rezept enthält zwei Kopien von allem, falls eine Kopie defekt ist. Stell dir zwei lange Reihen von Papierstückchen vor. An jedem Punkt in der Reihe gibt es zwei Stückchen Papier und wenn du Kinder hast, wählt dein Körper an jedem Punkt der Reihe ein Stückchen Papier zufällig aus und der Körper der Mutter macht dasselbe, und so bekommt das Kind auch zwei Stückchen Papier an jedem Punkt in der Reihe. Zwei Kopien von allem, eine von deiner Mutter, eine von deinem Vater, und wenn du Kinder hast, bekommen sie ein zufälliges Stückchen Papier von dir an jedem Punkt.“

% As Harry spoke, his fingers ranged over the paired scraps of paper, pointing to one part of the pair when he said “from your mother”, the other when he said “from your father”. And as Harry talked about picking a piece of paper at random, his hand pulled a Knut out of his robes and flipped it; Harry looked at the coin, and then pointed to the top piece of paper. All without a pause in the speech.
Während Harry sprach, fuhren seine Finger über die paarweisen Stückchen Papier, deuteten auf den einen Teil des Paares, als er sagte „von deiner Mutter“, auf den anderen, als er sagte „von deinem Vater“. Und als er davon sprach, ein Stückchen Papier zufällig auszuwählen, zog seine Hand einen Knut aus seinem Umhang und warf ihn; Harry besah sich die Münze und deutete dann auf das obere Stückchen Papier. Alles, ohne in seiner Ansprache innezuhalten.

% “Now when it comes to something like being short or tall, there’s a \emph{lot} of places in the recipe that make \emph{little} differences. So if a tall father marries a short mother, the child gets some pieces of paper saying ‘tall’ and some pieces of paper saying ‘short’, and usually the child ends up middle-sized. But not always. By luck, the child might get a lot of pieces saying ‘tall’, and not many papers saying ‘short’, and grow up pretty tall. You could have a tall father with five papers saying ‘tall’ and a tall mother with five papers saying ‘tall’ and by amazing luck the child gets \emph{all ten} papers saying ‘tall’ and ends up taller than both of them. You see? Blood isn’t a perfect fluid, it doesn’t mix perfectly. Deoxyribonucleic acid is made up of lots of little pieces, like a glass of pebbles instead of a glass of water. That’s why a child isn’t always exactly in the middle of the parents.”
„Wenn es nun etwa darum geht, klein oder groß zu sein, gibt es \emph{viele} Punkte im Rezept, die \emph{kleine} Unterschiede machen. Wenn also ein großer Vater eine kleine Mutter heiratet, bekommt das Kind einige Stückchen Papier, die sagen ‚groß‘, und einige, die sagen ‚klein‘, und üblicherweise wird das Kind dann mittlere Größe haben. Aber nicht immer. Durch Glück könnte das Kind viele Stückchen kriegen, die ‚groß‘ sagen, und nicht viele Papierchen, die ‚klein‘ sagen, und ziemlich groß werden. Man könnte auch einen großen Vater mit fünf Papierchen haben, die ‚groß‘ sagen, und eine große Mutter mit fünf Papierchen, die ‚groß‘ sagen, und durch unfassbares Glück bekommt das Kind \emph{alle zehn} Papierchen, die ‚groß‘ sagen, und wird größer als sie beide. Verstehst du? Blut ist keine perfekte Flüssigkeit, es vermischt sich nicht perfekt. Desoxyribonukleinsäure besteht aus vielen kleinen Teilen, wie ein Glas voll mit Kieseln statt einem Glas voll Wasser. Deswegen liegt ein Kind nicht immer genau mittig zwischen seinen Eltern.“
% Anmerkung der Übersetzerin Patneu: Der Autor spricht hier im Original von einem \emph{sorcerer's stone.} Nach dem für die US-amerikanische Ausgabe geänderten Titel des ersten Harry-Potter-Bandes \emph{Harry Potter and the Sorcerer's Stone} (siehe hierzu Wikipedia) könnte dieser Begriff auch \emph{Stein der Weisen} bedeuten. Da \emph{der} Stein der Weisen aus dem ersten Band im britischen Original aber als \emph{Philosopher's Stone} bezeichnet wird und der Autor diese Bezeichnung im Weiteren ebenfalls verwendet, ist davon auszugehen, dass \emph{sorcerer's stone} keine amerikanisierte Bezeichnung für diesen ist und Harry stattdessen tatsächlich einen \emph{Stein der Magier} oder \emph{Magier-Stein} (der einen zum Magier macht oder auch nicht) in Fortsetzung seiner Kiesel-Analogie meint.

% Draco listened with his mouth open. How in Merlin’s name had the Muggles figured all this out? They could \emph{see} the recipe?
Draco lauschte mit offenem Mund. Wie in Merlins Namen hatten die Muggel all das herausgefunden? Konnten sie das Rezept \emph{sehen}?

% “Now,” Harry Potter said, “suppose that, just like with tallness, there’s lots of little places in the recipe where you can have a piece of paper that says ‘magic’ or ‘not magic’. If you have enough pieces of paper saying ‘magic’ you’re a wizard, if you have a \emph{lot} of pieces of paper you’re a powerful wizard, if you have too few you’re a Muggle, and in between you’re a Squib. Then, when two Squibs marry, most of the time the children should also be Squibs, but once in a while a child will get lucky and get most of the father’s magic papers \emph{and} most of the mother’s magic papers, and be strong enough to be a wizard. But probably not a very powerful one. If you started out with a lot of powerful wizards and they married only each other, they would stay powerful. But if they started marrying Muggle-borns who were just barely magical, or Squibs…you see? The blood wouldn’t mix perfectly, it would be a glass of pebbles, not a glass of water, because that’s just the way blood works. There would still be powerful wizards now and then, when they got a lot of magic papers by luck. But they wouldn’t be as powerful as the most powerful wizards from earlier.”
„Jetzt“, sagte Harry Potter, „nimm einmal an, es gibt, wie bei der Größe, eine Menge kleiner Punkte im Rezept, an denen man ein Stückchen Papier haben kann, das ‚magisch‘ oder ‚nicht-magisch‘ sagt. Wenn du genug Papierstückchen hast, die ‚magisch‘ sagen, bist du ein Zauberer, wenn du \emph{viele} Papierstückchen hast, bist du ein mächtiger Zauberer, hast du zu wenige, bist du ein Muggel, und dazwischen ein Squib. Wenn nun zwei Squibs heiraten, sollten die Kinder in den meisten Fällen ebenfalls Squibs sein, doch ab und an wird ein Kind Glück haben und die meisten der magischen Papierchen seines Vaters \emph{und} die meisten der magischen Papierchen seiner Mutter bekommen und stark genug sein, um ein Zauberer zu werden. Doch wahrscheinlich kein sehr mächtiger. Wenn man mit vielen mächtigen Zauberern anfinge und sie nur einander heirateten, würden sie mächtig bleiben. Doch wenn sie anfingen, Muggelgeborene zu heiraten, die kaum magisch sind, oder Squibs … verstehst du? Das Blut würde sich nicht perfekt vermischen, es wäre ein Glas voller Kiesel, kein Glas voll Wasser, denn genauso funktioniert Blut. Es gäbe noch immer ab und an mächtige Zauberer, wenn sie durch Glück viele magische Papierchen bekommen. Doch sie wären nicht so mächtig wie die mächtigsten Zauberer aus früheren Zeiten.“

% Draco nodded slowly. He’d never heard it explained that way before. There was a surprising beauty to how exactly it fit.
Draco nickte langsam. Er hatte es noch nie zuvor auf diese Art erklärt gehört. Es lag eine überraschende Schönheit darin, wie perfekt es zusammenpasste.

% “\emph{But,}” Harry said. “That’s only \emph{one} hypothesis. Suppose that instead there’s only a \emph{single} place in the recipe that makes you a wizard. Only \emph{one} place where a piece of paper can say ‘magic’ or ‘not magic’. And there are two copies of everything, always. So then there are only three possibilities. Both copies can say ‘magic’. One copy can say ‘magic’ and one copy can say ‘not magic’. Or both copies can say ‘not magic’. Wizards, Squibs, and Muggles. Two copies and you can cast spells, one copy and you can still use potions or magic devices, and zero copies means you might even have trouble looking straight at magic. Muggle-borns wouldn’t really be born to Muggles, they would be born to two Squibs, two parents each with one magic copy who’d grown up in the Muggle world. Now imagine a witch marries a Squib. Each child will get one paper saying ‘magic’ from the mother, always, it doesn’t matter which piece gets picked at random, both say ‘magic’. But like flipping a coin, half the time the child will get a paper saying ‘magic’ from the father, and half the time the child will get the father’s paper saying ‘not magic’. When a witch marries a Squib, the result won’t be a lot of weak wizarding children. Half the children will be wizards and witches just as powerful as their mother, and half the children will be Squibs. Because if there’s just \emph{one} place in the recipe that makes you a wizard, then magic isn’t like a glass of pebbles that can mix. It’s like a single magical pebble, a sorcerer’s stone.”
„\emph{Aber}“, sagte Harry.
„Das ist nur \emph{eine} Hypothese. Angenommen, es gibt stattdessen nur einen \emph{einzigen} Punkt im Rezept, der dich zu einem Zauberer macht. Nur \emph{einen} Punkt, an dem ein Stückchen Papier ‚magisch‘ oder ‚nicht-magisch‘ sagen kann. Und es gibt zwei Kopien von allem, immer. Dann gibt es nur drei Möglichkeiten. Beide Kopien können ‚magisch‘ sagen. Eine Kopie kann ‚magisch‘ sagen und eine Kopie ‚nicht-magisch‘. Oder beide Kopien können ‚nicht-magisch‘ sagen. Zauberer, Squibs und Muggel. Zwei Kopien und du kannst Zauber wirken, eine Kopie und du kannst noch immer Zaubertränke oder magische Gerätschaften verwenden, und null Kopien bedeuten, es könnte dir schwerfallen, Magie auch nur direkt anzuschauen. Muggelgeborene würden nicht wirklich von Muggeln geboren, sie würden von zwei Squibs geboren, zwei Eltern mit je einer magischen Kopie, die in der Muggelwelt aufgewachsen sind. Nun stell dir vor, eine Hexe heiratet einen Squib. Jedes Kind wird ein Papierchen von der Mutter bekommen, das ‚magisch‘ sagt, immer; es spielt keine Rolle, welches Stückchen zufällig gewählt wird, beide sagen ‚magisch‘. Doch, als würde man eine Münze werfen, wird das Kind in der Hälfte der Fälle ein Papierchen, das ‚magisch‘ sagt, vom Vater erhalten und in der anderen Hälfte das Papierchen des Vaters, das ‚nicht-magisch‘ sagt. Wenn eine Hexe einen Squib heiratet, wird das Ergebnis kein Haufen schwacher zaubernder Kinder sein. Die Hälfte der Kinder werden genauso mächtige Zauberer und Hexen sein wie ihre Mutter, und die andere Hälfte werden Squibs sein. Denn wenn es nur \emph{einen} Punkt im Rezept gibt, der dich zum Zauberer macht, dann ist die Magie nicht wie ein Glas voller Kiesel, die sich vermischen können, sondern wie ein einzelner magischer Kiesel, ein Stein der Magier.“%
\translatorsnote{Der Autor spricht hier im Original von einem \emph{sorcerer’s stone.} Nach dem für die US-amerikanische Ausgabe geänderten Titel des ersten Harry-Potter-Bandes \emph{Harry Potter and the Sorcerer’s Stone} (siehe hierzu Wikipedia) könnte dieser Begriff auch \emph{Stein der Weisen} bedeuten. Da \emph{der} Stein der Weisen aus dem ersten Band im britischen Original aber als \emph{Philosopher’s Stone} bezeichnet wird und der Autor diese Bezeichnung im Weiteren ebenfalls verwendet, ist davon auszugehen, dass \emph{sorcerer’s stone} keine amerikanisierte Bezeichnung für diesen ist und Harry stattdessen tatsächlich einen \emph{Stein der Magier} oder \emph{Magier-Stein} (der einen zum Magier macht oder auch nicht) in Fortsetzung seiner Kiesel-Analogie meint.}

% Harry arranged three pairs of papers side by side. On one pair he wrote ‘magic’ and ‘magic’. On another pair he wrote ‘magic’ on the top paper only. And the third pair he left blank.
Harry arrangierte drei Paare von Papierchen nebeneinander. Auf ein Paar schrieb er ‚magisch‘ und ‚magisch‘. Bei einem weiteren schrieb er nur auf das obere Papierchen ‚magisch‘. Und das dritte Paar ließ er leer.

% “In which case,” Harry said, “either you have two stones or you don’t. Either you’re a wizard or not. Powerful wizards would get that way by studying harder and practising more. And if wizards get \emph{inherently} less powerful, not because of spells being lost but because people can’t cast them…then maybe they’re eating the wrong foods or something. But if it’s become steadily worse over eight hundred years, then that could mean magic itself is fading out of the world.”
„In diesem Fall“, sagte Harry, „man entweder zwei Steine hat oder nicht. Entweder ist man ein Zauberer oder nicht. Mächtige Zauberer würden dann durch härteres Studium und mehr Übung zu dem werden, was sie sind. Und wenn Zauberer \emph{an sich} weniger mächtig werden, nicht weil Zauber verloren gehen, sondern weil man sie nicht wirken kann … dann essen sie vielleicht die falsche Nahrung oder so was. Doch wenn es seit achthundert Jahren stetig schlimmer wurde, dann könnte das bedeuten, dass die Magie selbst aus der Welt verschwindet.“

% Harry arranged another two pairs of papers side by side, and took out a quill. Soon each pair had one piece of paper saying ‘magic’ and the other paper blank.
Harry arrangierte zwei weitere Paare von Papierchen Seite an Seite und nahm die Schreibfeder zur Hand. Bald darauf hatte jedes Paar ein Stückchen Papier, auf dem ‚magisch‘ stand, und ein weiteres leeres Papierchen.

% “And that brings me to the prediction,” said Harry. “What happens when two Squibs marry. Flip a coin twice. It can come up heads and heads, heads and tails, tails and heads, or tails and tails. So one quarter of the time you’ll get two heads, one quarter of the time you’ll get two tails, and half the time you’ll get one heads and one tail. Same thing if two Squibs marry. One quarter of the children would come up magic and magic, and be wizards. One quarter would come up not-magic and not-magic, and be Muggles. The other half would be Squibs. It’s a very old and very classic pattern. It was discovered by Gregor Mendel who is not forgotten, and it was the first hint ever uncovered for how the recipe worked. Anyone who knows anything about blood science would recognize that pattern in an instant. It wouldn’t be exact, any more than if you flip a coin twice forty times you’ll always get exactly ten pairs of two heads. But if it’s seven or thirteen wizards out of forty children that’ll be a strong indicator. That’s the test I had you do. Now let’s see your data.”
„Und das bringt mich zu der Vorhersage“, sagte Harry.
„Was passiert, wenn zwei Squibs heiraten. Wirf eine Münze zweimal. Sie kann Kopf und Kopf, Kopf und Zahl, Zahl und Kopf oder Zahl und Zahl zeigen. Ein Viertel der Zeit bekommt man also zweimal Kopf, ein Viertel der Zeit zweimal Zahl und die Hälfte der Zeit einmal Kopf und einmal Zahl. Genauso, wenn zwei Squibs heiraten. Ein Viertel der Kinder würde magisch und magisch bekommen und Zauberer sein. Ein Viertel würde nicht-magisch und nicht-magisch bekommen und Muggel sein. Die andere Hälfte wären Squibs. Es ist ein sehr altes und klassisches Muster. Es wurde vom unvergessenen Gregor Mendel entdeckt und war der erste jemals entdeckte Hinweis darauf, wie das Rezept funktioniert. Jeder, der irgendetwas über Blut-Wissenschaft weiß, würde dieses Muster sofort wiedererkennen. Es wäre nicht exakt, genauso wenig, wie du, wenn du zweimal eine Münze wirfst und das vierzigmal wiederholst, immer exakt zehnmal zweimal Kopf bekommen wirst. Doch wenn es sieben oder dreizehn Zauberer aus vierzig Kindern sind, deutet es stark darauf hin. Das ist der Test, den ich dich habe machen lassen. Jetzt schauen wir uns deine Daten an.“

% And before Draco could even think, Harry Potter had taken the parchment out of Draco’s hand.
Und bevor Draco auch nur darüber nachdenken konnte, hatte Harry Potter ihm das Pergament aus der Hand genommen.

% Draco’s throat was very dry.
Dracos Kehle war sehr trocken.

% Twenty-eight children.
Achtundzwanzig Kinder.

% He wasn’t sure of the exact number but he was pretty sure around a fourth had been wizards.
Er war sich nicht sicher, was die exakte Anzahl betraf, doch er war ziemlich sicher, dass etwa ein Viertel Zauberer gewesen waren.

% “Six wizards out of twenty-eight children,” Harry Potter said after a moment. “Well, that’s that, then. And first-years were casting the same spells at the same power level eight centuries ago, too. Your test and my test both came out the same way.”
„Sechs Zauberer aus achtundzwanzig Kindern“, sagte Harry Potter nach einem Augenblick.
„Nun, das wäre das. Und Erstklässler haben vor acht Jahrhunderten auch dieselben Zauber auf demselben Level gewirkt wie wir. Dein Test und mein Test stimmen beide überein.“

% There was a long silence in the classroom.
Eine lange Stille entstand im Klassenraum.

% “What now?” Draco whispered.
„Was nun?“ flüsterte Draco.

% He’d never been so terrified.
Er war noch nie zuvor so angsterfüllt gewesen.

% “It’s not definite yet,” said Harry Potter. “My experiment failed, remember? I need you to design another test, Draco.”
„Es ist noch nicht endgültig“, sagte Harry Potter.
„Mein Experiment schlug fehl, erinnerst du dich? Du musst für mich einen weiteren Test entwerfen, Draco.“

% “I, I…” Draco said. His voice was breaking. “I can’t do this Harry, it’s too much for me.”
„Ich, ich …“, sagte Draco. Seine Stimme versagte.
„Ich schaffe das nicht, Harry, das ist zu viel für mich.“

% Harry’s look was fierce. “Yes you can, because you have to. I thought about it myself, too, after I found out about the Interdict of Merlin. Draco, is there any way of observing the strength of magic directly? Some way that doesn’t have anything to do with wizards’ blood or the spells we learn?”
Harrys Blick war unerbittlich.
„Doch du kannst, weil du es musst. Ich habe mir auch selbst Gedanken darüber gemacht, nachdem ich auf das Interdikt von Merlin gestoßen bin. Draco, gibt es irgendeine Möglichkeit, die Stärke der Magie direkt zu beobachten? Etwas, das nichts mit dem Blut von Zauberern oder den Zaubern, die wir lernen, zu tun hat?“

% Draco’s mind was just blank.
Dracos Geist war vollkommen leer.

% “Anything that affects magic affects wizards,” said Harry. “But then we can’t tell if it’s the wizards or the magic. What does magic affect that \emph{isn’t} a wizard?”
„Alles, was die Magie beeinflusst, beeinflusst auch Zauberer“, sagte Harry.
„Doch dann können wir nicht feststellen, ob es an den Zauberern oder der Magie liegt. Was wird von Magie beeinflusst, das \emph{kein} Zauberer ist?“

% “Magical creatures, obviously,” said Draco without even thinking about it.
„Magische Geschöpfe, offensichtlich“, sagte Draco, ohne nachzudenken.

% Harry Potter slowly smiled. “Draco, that’s \emph{brilliant.}”
Harry Potter lächelte langsam.
„Draco, das ist \emph{brillant}.“

% \emph{It’s the sort of dumb question you’d only ask in the first place if you’d been raised by Muggles.}
\emph{Das ist die Art dumme Frage, die man überhaupt nur stellen würde, wenn man von Muggeln aufgezogen worden ist.}

% Then the sickness in Draco’s stomach got even worse as he realized what it would mean if magical creatures \emph{were} getting weaker. They would know for certain then that magic was fading, and there was a part of Draco that was already sure that was exactly what they would find. He didn’t want to see this, he didn’t want to know…
Dann wurde das flaue Gefühl in Dracos Magen sogar noch schlimmer, als ihm klar wurde, was es bedeuten würde, wenn magische Geschöpfe schwächer \emph{wurden}. Dann konnten sie sicher sagen, dass die Magie verschwand, und ein Teil von Draco war bereits sicher, dass es genau das war, was sie feststellen würden. Er wollte das nicht sehen, er wollte es nicht wissen …

% Harry Potter was already halfway to the door. “Come \emph{on}, Draco! There’s a portrait not far from here, we’ll just ask them to go get someone old and find out right away! We’re cloaked, if someone sees us we can just run away! Let’s go!”
Harry Potter war schon halb aus der Tür.
„\emph{Komm schon,} Draco! Es gibt ein Porträt nicht weit von hier, wir werden sie einfach nach jemand Altem fragen und es gleich herausfinden! Wir tragen die Kapuzen, wenn uns jemand sieht, können wir einfach weglaufen! Na los!“

\later

% It didn’t take long after that.
Danach dauerte es nicht lange.

% It was a wide portrait, but the three people in it were looking rather crowded. There was a middle-aged man from the twelfth century, dressed in black swathes of cloth; who spoke to a sad-looking young woman from the fourteenth century, with hair that seemed to constantly frizz about her head as if she’d been charged up by a static spell; and she spoke to a dignified, wizened old man from the seventeenth century with a solid gold bow tie; and him they could understand.
Es war ein breites Porträt, doch die drei Personen darin wirkten ziemlich zusammengedrängt. Es gab einen Mann in mittleren Jahren aus dem zwölften Jahrhundert, gekleidet in wallende schwarze Gewänder; der mit einer traurig dreinblickenden jungen Frau aus dem vierzehnten Jahrhundert sprach, deren Haar sich unablässig auf ihrem Kopf zu kräuseln schien, als würde sie durch einen Zauber statisch aufgeladen, und sie wiederum sprach mit einem ehrwürdigen, verhutzelten alten Mann aus dem siebzehnten Jahrhundert mit einer massiven goldenen Fliege, und ihn konnten sie verstehen.

% They had asked about Dementors.
Sie hatten nach Dementoren gefragt.

% They had asked about phœnixes.
Sie hatten nach Phönixen gefragt.

% They had asked about dragons and trolls and house elves.
Sie hatten nach Drachen und Trollen und Hauselfen gefragt.

% Harry had frowned, pointed out that creatures which needed the most magic could just be dying out entirely, and had asked for the most powerful magical creatures known.
Harry hatte stirnrunzelnd erklärt, dass die Geschöpfe, die am meisten Magie benötigten, einfach komplett aussterben könnten, und hatte nach den mächtigsten bekannten magischen Geschöpfen gefragt.

% There wasn’t anything unfamiliar on the list, except for a species of Dark creature called mind flayers which the translator noted had finally been exterminated by Harold Shea, and those didn’t sound half as scary as Dementors.
Nichts auf der Liste kam ihnen unbekannt vor, mit Ausnahme einer Spezies dunkler Geschöpfe namens Gedankenschinder, zu denen der Übersetzer anmerkte, sie seien letztlich von Harold Shea ausgerottet worden, und diese klangen nicht halb so furchterregend wie Dementoren.

% Magical creatures were as powerful now as they’d ever been, apparently.
Magische Geschöpfe waren gegenwärtig offenbar so mächtig wie eh und je.

% The sickness in Draco’s stomach was easing, and now he just felt confused.
Das flaue Gefühl in Dracos Magengegend legte sich, und jetzt war er einfach nur noch verwirrt.

% “Harry,” Draco said in the middle of the old man translating a list of all eleven powers of a beholder’s eyes, “what does this mean?”
„Harry“, sagte Draco mitten in einer Übersetzung des alten Mannes über die Liste der elf Kräfte eines Augentyrannen, „was bedeutet das?“

% Harry held up a finger and the old man finished the list.
Harry hob einen Finger und der alte Mann brachte die Liste zu Ende.

% Then Harry thanked all the portraits for helping—Draco, pretty much on automatic, did so as well and more graciously—and they headed back to the classroom.
Dann dankte Harry allen Porträts für ihre Hilfe — Draco, ziemlich automatisch, ebenso und deutlich eleganter — und sie kehrten in das Klassenzimmer zurück.

% And Harry brought out the original parchment with the hypotheses, and began scribbling.
Und Harry zog das ursprüngliche Pergament mit den Hypothesen hervor und begann zu kritzeln.
\vskip 1\baselineskip plus .5\textheight minus 1\baselineskip

\savetrivseps
\setlength{\topsep}{0pt}
\setlength{\partopsep}{0pt}

\begin{centering}
\nopagebreak
\scshape Beobachtung:

% \itshape Wizardry isn’t as powerful now as it was when Hogwarts was founded.
\itshape Die Zauberei ist nicht so mächtig wie damals, als Hogwarts gegründet wurde.

\vskip 1\baselineskip plus .5\textheight minus 1\baselineskip

% \scshape Hypotheses:
\scshape Hypothesen:

\nopagebreak
\itshape
 \begin{enumerate}[1.]
 \firmlist
 \setlength{\leftmargin}{\parindent}
 \setlength{\rightmargin}{\parindent}
%  \item Magic itself is fading.
 \item Die Magie selbst lässt nach.
%  \item Wizards are interbreeding with Muggles and Squibs.
 \item Zauberer vermischen sich mit Muggeln und Squibs.
%  \item Knowledge to cast powerful spells is being lost.
 \item Das Wissen um mächtige Zauber geht verloren.
%  \item Wizards are eating the wrong foods as children, or something else besides blood is making them grow up weaker.
 \item Zauberer essen als Kinder die falsche Nahrung oder etwas anderes als das Blut bewirkt, dass sie schwächer aufwachsen.
%  \item Muggle technology is interfering with magic. (Since 800 years ago?)
 \item Muggel-Technologie beeinträchtigt die Magie. (Seit 800 Jahren?)
%  \item Stronger wizards are having fewer children. (Draco = only child? Check if 3 powerful wizards, Quirrell / Dumbledore / Dark Lord, had any children.)
 \item Stärkere Zauberer haben weniger Kinder. (Draco = Einzelkind? Prüfen, ob 3 mächtige Zauberer, Quirrell / Dumbledore / Dunkler Lord, irgendwelche Kinder hatten.)
 \end{enumerate}

\vskip 1\baselineskip plus .5\textheight minus 1\baselineskip

\scshape Tests:

\nopagebreak
\itshape
 \begin{enumerate}[A.]{
 \firmlist
 \setlength{\leftmargin}{\parindent}
 \setlength{\rightmargin}{1cm}}
%  \item Are there spells we know but can’t cast (1 or 2) or are the lost spells no longer known (3)? {\scshape Result:} Inconclusive due to Interdict of Merlin. No known uncastable spell, but could simply have not been passed on.
\item Gibt es Zauber, die wir kennen, aber nicht wirken können (1 oder 2), oder sind die verlorenen Zauber nicht mehr bekannt (3)? \uline{Ergebnis:} Nicht aussagekräftig wegen des Interdikts von Merlin. Kein bekannter unwirkbarer Zauber, aber er könnte einfach nicht weitergegeben worden sein.
%  \item Did ancient first-year students cast the same sort of spells, with the same power, as now? (Weak evidence for 1 over 2, but blood could also be losing powerful wizardry only.) {\scshape Result:} Same level of first-year spells then as now.
\item Wirkten die Erstklässler der alten Zeit dieselbe Art von Zaubern, mit derselben Stärke, wie heute? (Schwacher Beleg für 1 über 2, aber das Blut könnte auch nur die mächtige Zauberei verlieren.) \uline{Ergebnis:} Gleiches Niveau der Erstklässler-Zauber damals wie heute.
%  \item Additional test that distinguishes 1 and 2 using scientific knowledge of blood, will explain later. {\scshape Result:} There’s only one place in the recipe that makes you a wizard, and either you have two papers saying ‘magic’ or you don’t.
\item Zusätzlicher Test mithilfe naturwissenschaftlichen Wissens über Blut, der zwischen 1 und 2 unterscheidet, Erklärung später. \uline{Ergebnis:} Es gibt nur eine Stelle im Rezept, die einen zum Zauberer macht, und entweder hat man zwei Papierchen, auf denen ‚magisch‘ steht, oder man hat sie nicht.
%  \item Are magical creatures losing their powers? Distinguishes 1 from (2 or 3). {\scshape Result:} Magical creatures seem to be as strong as they ever were.
\item Verlieren magische Geschöpfe ihre Kräfte? Unterscheidet 1 von (2 oder 3). {\scshape Ergebnis:} Magische Geschöpfe scheinen so stark zu sein wie eh und je.
 \end{enumerate}
\end{centering}
\vskip 1\baselineskip plus .5\textheight minus 1\baselineskip
\restoretrivseps

% “A failed,” said Harry Potter. “B is weak evidence for 1 over 2. C falsifies 2. D falsifies 1. 4 was unlikely and B argues against 4 as well. 5 was unlikely and D argues against it. 6 is falsified along with 2. That leaves 3. Interdict of Merlin or not, I didn’t actually find any known spell that couldn’t be cast. So when you add it all up, it looks like knowledge is being lost.”
„A ist fehlgeschlagen“, sagte Harry Potter.
„B ist ein schwacher Beleg für 1 über 2. C falsifiziert 2. D falsifiziert 1. 4 war unwahrscheinlich und B spricht auch gegen 4. 5 war unwahrscheinlich und D spricht dagegen. 6 ist zusammen mit 2 falsifiziert. Bleibt noch 3. Interdikt von Merlin hin oder her, ich konnte keinen tatsächlich bekannten Zauber finden, der sich nicht wirken ließe. Also, wenn man alles zusammennimmt, sieht es ganz so aus, als ginge das Wissen verloren.“

% And the trap snapped shut.
Und die Falle schnappte zu.

% As soon as the panic went away, as soon as Draco understood that magic \emph{wasn’t} fading out, it took all of five seconds to realize.
Sobald die Panik verschwand, sobald Draco klar wurde, dass die Magie \emph{nicht} verblasste, brauchte es ganze fünf Sekunden, um zu begreifen.

% Draco shoved himself away from the desk and stood up so hard that his chair skittered with a scraping noise across the floor and fell over.
Draco schob sich von dem Schreibpult zurück und erhob sich so heftig, dass der Stuhl umkippte und mit einem kratzenden Geräusch über den Fußboden schlitterte.

% “So it was all just a stupid trick, then.”
„Dann war also alles nur ein dummer Trick.“

% Harry Potter stared at him for a moment, still sitting. When he spoke, his voice was quiet. “It was a fair test, Draco. If it had come out a different way, I would have accepted it. That’s not something I would ever cheat on. Ever. I didn’t look at your data before I made my predictions. I told you up front when the Interdict of Merlin invalidated the first experiment—”
Harry Potter starrte ihn einen Moment lang an, saß immer noch da. Als er sprach, war seine Stimme leise.
„Es war ein fairer Test, Draco. Wäre er anders ausgegangen, hätte ich es akzeptiert. Das ist nichts, bei dem ich jemals betrügen würde. Niemals. Ich habe mir deine Daten nicht angesehen, bevor ich meine Vorhersagen machte. Ich habe dir gleich gesagt, als das Interdikt von Merlin das erste Experiment ungültig machte —“

% “Oh,” Draco said, the anger starting to come out into his voice, “you didn’t know how the whole thing was going to come out?”
„Oh“, sagte Draco und Zorn schlich sich in seine Stimme, „du wusstest nicht, wie das Ganze ausgehen würde?“

% “I didn’t \emph{know} anything you didn’t know,” Harry said, still quietly. “I admit that I suspected. Hermione Granger was too powerful, she should have been barely magical and she wasn’t, how can a Muggle-born be the best spell-caster in Hogwarts? And she’s getting the best grades on her essays too, it’s too much coincidence for one girl to be the strongest magically \emph{and} academically unless there’s a single cause. Hermione Granger’s existence pointed to there being only one thing that makes you a wizard, something you either have or you don’t, and the power differences coming from how much we know and how much we practise. And there weren’t different classes for purebloods and Muggle-borns, and so on. There were too many ways the world didn’t look the way it would look if you were right. But Draco, I didn’t see anything you couldn’t see too. I didn’t perform any tests I didn’t tell you about. I didn’t cheat, Draco. I wanted us to work out the answer together. And I never thought that magic might be fading out of the world until you said it. It was a scary idea for me, too.”
„Ich \emph{wusste} nichts, was du nicht wusstest“, sagte Harry, noch immer leise.
„Ich gebe zu, ich hatte einen Verdacht. Hermine Granger war zu mächtig — sie hätte kaum magisch sein sollen, und das war sie nicht. Wie kann eine Muggelgeborene die beste Zauberin in Hogwarts sein? Und sie bekommt auch noch die besten Noten für ihre Aufsätze, es ist zu viel Zufall, dass ein Mädchen sowohl magisch \emph{als auch} akademisch die stärkste ist, es sei denn, es gibt eine gemeinsame Ursache. Hermine Grangers Existenz deutete darauf hin, dass es nur eine einzige Sache gibt, die einen zu einem Zauberer macht, etwas, das man entweder hat oder nicht, und dass unsere Macht davon abhängt, wie viel wir wissen und wie viel wir praktizieren. Und es gab auch keine verschiedenen Klassen für Reinblüter und Muggelgeborene und so weiter. Die Welt sah in zu vielerlei Hinsicht nicht so aus, wie sie es würde, wenn du recht hättest. Aber, Draco, ich habe nichts gesehen, was du nicht auch sehen konntest. Ich habe keine Tests durchgeführt, von denen ich dir nicht erzählt habe. Ich habe nicht betrogen, Draco. Ich wollte, dass wir die Antwort zusammen herausfinden. Und ich dachte niemals daran, dass die Magie aus der Welt verschwinden könnte, bis du es sagtest. Es war auch für mich ein erschreckender Gedanke.“

% “Whatever,” Draco said. He was working very hard to control his voice and not just start screaming at Harry. “You claim you’re not going to run off and tell anyone else about this.”
„Wie auch immer“, sagte Draco. Es fiel ihm sehr schwer, seine Stimme im Zaum zu halten und Harry nicht einfach anzuschreien.
„Du behauptest also, du wirst nicht losziehen und allen anderen davon erzählen?“

% “Not without consulting you first,” Harry said. He opened his hands in a pleading gesture. “Draco, I’m being as nice as I can but \emph{the world turned out to just not be that way}.”
„Nicht ohne es vorher mit dir zu besprechen“, sagte Harry. Er öffnete die Hände zu einer flehenden Geste.
„Draco, ich sage das so nett, wie ich nur kann, aber \emph{es hat sich herausgestellt,} \emph{dass} \emph{die Welt einfach nicht so} \emph{ist}.“

% “Fine. Then you and I are through. I’m going to just walk away and forget any of this ever happened.”
„Fein. Dann sind du und ich fertig miteinander. Ich werde einfach verschwinden und vergessen, dass irgendwas davon je passiert ist.“

% Draco spun around, feeling the burning sensation in his throat, the sense of betrayal, and that was when he realized he really \emph{had} liked Harry Potter, and that thought didn’t slow him down for a moment as he strode toward the classroom door.
Draco fuhr herum, fühlte ein Brennen in seiner Kehle, das Gefühl des Verrats, und zwar, als ihm klar wurde, dass er Harry Potter wirklich gemocht \emph{hatte}, und dieser Gedanke bremste ihn nicht einen Moment lang, als er mit großen Schritten auf die Tür des Klassenzimmers zuhielt.

% And Harry Potter’s voice came, now louder, and worried:
Und Harry Potters Stimme erklang, nun lauter und besorgt:

% “Draco…you \emph{can’t} forget. Don’t you understand? That was your sacrifice.”
„Draco … du \emph{kannst} nicht vergessen. Verstehst du nicht? Das war dein Opfer.“

% Draco stopped in mid-stride and turned around. “\emph{What} are you talking about?”
Draco stoppte mitten im Schritt und schwang herum.
„\emph{Wovon} redest du?“

% But there was already a freezing coldness in Draco’s spine.
Doch eine eisige Kälte lief Draco bereits den Rücken hinunter.

% He knew even before Harry Potter said it.
Er wusste es, noch bevor Harry Potter es aussprach.

% “To become a scientist. You questioned one of your beliefs, not just a small belief but something that had great significance to you. You did experiments, gathered data, and the outcome proved the belief was wrong. You saw the results and understood what they meant.” Harry Potter’s voice was faltering. “Remember, Draco, you can’t sacrifice a \emph{true} belief that way, because the experiments will confirm it instead of falsifying it. Your sacrifice to become a scientist was your \emph{false} belief that wizard blood was mixing and getting weaker.”
„Ein Wissenschaftler zu werden. Du hast etwas infrage gestellt, woran du glaubst, nicht nur eine kleine Sache, sondern etwas von immenser Bedeutung für dich. Du hast Experimente durchgeführt, Daten gesammelt, und der Ausgang bewies, dass die Überzeugung falsch war. Du hast die Ergebnisse gesehen und verstanden, was sie bedeuteten.“ Harry Potters Stimme geriet ins Wanken.
„Denk daran, Draco, eine \emph{wahre} Überzeugung kannst du so nicht opfern, da die Experimente sie bestätigen werden, statt sie zu falsifizieren. Dein Opfer, um ein Wissenschaftler zu werden, war deine \emph{falsche} Überzeugung, dass Zaubererblut sich vermischte und schwächer wurde.“

% “\emph{That’s not true!}” said Draco. “I didn’t sacrifice the belief. I still believe that!” His voice was getting louder, and the chill was getting worse.
„\emph{Das ist nicht wahr!}“, sagte Draco.
„Ich habe die Überzeugung nicht geopfert. Ich glaube das immer noch!“ Seine Stimme wurde lauter und die Kälte wurde schlimmer.

% Harry Potter shook his head. His voice came in a whisper. “Draco…I’m sorry, Draco, you \emph{don’t} believe it, not any more.” Harry’s voice rose again. “I’ll prove it to you. Imagine that someone tells you they’re keeping a dragon in their house. You tell them you want to see it. They say it’s an invisible dragon. You say fine, you’ll listen to it move. They say it’s an inaudible dragon. You say you’ll throw some cooking flour into the air and see the outline of the dragon. They say the dragon is permeable to flour. And the telling thing is that they know, in \emph{advance,} exactly which experimental results they’ll have to explain away. They \emph{know} everything will come out the way it does if there’s no dragon, they know in \emph{advance} just which excuses they’ll have to make. So maybe they \emph{say} there’s a dragon. Maybe they \emph{believe} they believe there’s a dragon, it’s called “belief in belief”. But they don’t actually believe it. You can be mistaken about what you believe, most people never realize there’s a difference between believing something and thinking it’s good to believe it.” Harry Potter had risen from the desk now, and taken a few steps toward Draco. “And Draco, you don’t believe any more in blood purism, I’ll show you that you don’t. If blood purism is true, then Hermione Granger doesn’t make sense, so what could explain her? Maybe she’s a wizarding orphan raised by Muggles, just like I was? I could go to Granger and ask to see pictures of her parents, to see if she looks like them. Would you expect her to look different? Should we go perform that test?”
Harry Potter schüttelte den Kopf. Seine Stimme war ein Flüstern.
„Draco … tut mir leid, Draco, du glaubst es \emph{nicht}, nicht mehr.“ Harrys Stimme hob sich wieder.
„Ich werde es dir beweisen. Stell dir vor, jemand erzählt dir, er hat einen Drachen in seinem Haus. Du sagst ihm, du willst ihn sehen. Er sagt, es ist ein unsichtbarer Drache. Du sagst: fein, dann höre ich zu, wie er sich bewegt. Er sagt, es ist ein unhörbarer Drache. Du sagst, du wirfst etwas Mehl in die Luft, um den Umriss des Drachen zu sehen. Er sagt, der Drache ist durchlässig für Mehl. Und das Verräterische ist, dass er im \emph{Voraus} weiß, welche experimentellen Resultate er wegerklären muss. Er \emph{weiß}, dass alles so ausgehen wird, als ob es keinen Drachen gäbe, er weiß im \emph{Voraus}, wie er sich herausreden muss. Also vielleicht \emph{sagt} er, da ist ein Drache. Vielleicht \emph{glaubt} er, dass er glaubt, da sei ein Drache, das nennt man Glauben an den Glauben. Aber er glaubt es nicht wirklich. Man kann sich selbst täuschen über das, was man glaubt, und die meisten Leute bemerken niemals, dass es einen Unterschied macht, ob man etwas glaubt oder denkt, dass es gut ist, das zu glauben.“ Harry Potter hatte sich jetzt von dem Schreibpult erhoben und einige Schritte auf Draco zu gemacht.
„Und Draco, du glaubst nicht mehr an die Blutreinheitslehre. Ich werde dir zeigen, dass du es nicht tust. Wenn die Blutreinheitslehre wahr ist, dann macht Hermine Granger keinen Sinn — also was könnte die Erklärung für sie sein? Vielleicht ist sie ein verwaistes Zauberkind, das von Muggeln aufgezogen wurde, so wie ich? Ich könnte zu Granger gehen und sie bitten, mir Bilder von ihren Eltern zu zeigen, um zu sehen, ob sie ihnen ähnlich sieht. Würdest du erwarten, dass sie ihnen nicht ähnlich sieht? Sollen wir den Test machen?“

% “They would have put her with relatives,” Draco said, his voice trembling. “They’ll still look the same.”
„Sie hätten sie zu Verwandten gegeben“, sagte Draco mit zitternder Stimme.
„Sie würden trotzdem gleich aussehen.“

% “You see. You already know what experimental result you’ll have to excuse. If you still believed in blood purism you would say, sure, let’s go take a look, I bet she won’t look like her parents, she’s too powerful to be a real Muggle-born—”
„Siehst du? Du weißt bereits genau, welches experimentelle Resultat du entschuldigen musst. Wenn du immer noch an die Blutreinheitslehre glauben würdest, würdest du sagen: sicher, sehen wir nach, ich wette, sie sieht nicht wie ihre Eltern aus, sie ist zu mächtig, um wirklich eine Muggelgeborene zu sein —“

% “They \emph{would} have put her with relatives!”
„Sie \emph{hätten} sie zu Verwandten gegeben!“

% “Scientists can do tests to check for sure if someone is the true child of a father. Granger would probably do it if I paid her family enough. \emph{She} wouldn’t be afraid of the results. So what do you expect that test to show? Tell me to run it and we will. But you already know what the test will say. You’ll always know. You won’t ever be able to forget. You might \emph{wish} you believed in blood purism, but you’ll always \emph{expect to see happen} just exactly what would happen if there was only one thing that made you a wizard. That was your sacrifice to become a scientist.”
„Wissenschaftler können Tests durchführen, um sicher festzustellen, ob jemand wirklich das Kind seines Vaters ist. Granger würde es wahrscheinlich machen, wenn ich ihrer Familie genug zahlen würde. \emph{Sie} hätte vor den Ergebnissen keine Angst. Was also erwartest du, dass jener Test zeigen wird? Sag mir: Wir machen den Test, und dann werden wir das sehen. Doch du weißt bereits, was der Test aussagen wird. Du wirst es immer wissen. Du wirst es niemals vergessen können. Du magst dir \emph{wünschen}, du würdest an die Blutreinheitslehre glauben, doch du wirst immer genau das \emph{zu sehen erwarten, was geschehen würde,} wenn es nur eine Sache gibt, die einen zu einem Zauberer macht. Das war dein Opfer, um ein Wissenschaftler zu werden.“

% Draco’s breathing was ragged. “Do you realize \emph{what you’ve done?}” Draco surged forward and he seized Harry by the collar of his robes. His voice rose to a scream, it sounded unbearably loud in the closed classroom and the silence. “\emph{Do you realize what you’ve done?}”
Dracos Atem ging stoßweise.
„Weißt du, \emph{was du getan hast?}“ Draco stürmte vorwärts und ergriff Harry am Kragen seines Umhangs. Seine Stimme hob sich zu einem Schrei, klang unerträglich laut in der Stille des geschlossenen Klassenzimmers.
„\emph{Weißt du, was du getan hast?}“

% Harry’s voice was shaky. “You had a belief. The belief was false. I helped you see that. What’s true is already so, owning up to it doesn’t make it worse—”
Harrys Stimme zitterte.
„Du hattest eine Überzeugung. Sie war falsch. Ich habe dir geholfen, das zu erkennen. Die Wahrheit steht bereits fest, sie anzunehmen macht sie nicht schlimmer —“

% The fingers on Draco’s right hand clenched into a fist and that hand dropped down and blasted up unstoppably and punched Harry Potter in the jaw so hard that his body went crashing back into a desk and then to the floor.
Die Finger von Dracos rechter Hand verkrampften sich zu einer Faust und diese Hand sackte herab und fuhr unaufhaltsam wieder empor und schlug Harry Potter so hart gegen den Unterkiefer, dass sein Körper rücklings gegen ein Schreibpult und dann krachend zu Boden stürzte.

% “\emph{Idiot!}” screamed Draco. “\emph{Idiot! Idiot!}”
„\emph{Idiot!}“, schrie Draco.
„\emph{Idiot! Idiot!}“

% “Draco,” whispered Harry from the floor, “Draco, I’m sorry, I didn’t think this would happen for months, I didn’t expect you to awaken as a scientist this quickly, I thought I would have longer to prepare you, teach you the techniques that make it hurt less to admit you’re wrong—”
„Draco“, flüsterte Harry, der auf dem Boden lag,
„Draco, es tut mir leid, ich hätte nicht gedacht, dass das schon in den nächsten Monaten passieren würde, ich habe nicht erwartet, dass du als Wissenschaftler so schnell erwachst, ich dachte, ich hätte mehr Zeit, dich vorzubereiten, dir die Techniken beizubringen, durch die es weniger schmerzt, zuzugeben, dass man falsch liegt —“

% “What about Father?” Draco said. His voice trembled with rage. “Were you going to prepare \emph{him} or did you just not \emph{care} what happened after this?”
„Was ist mit Vater?“ sagte Draco. Seine Stimme bebte vor Zorn.
„Wolltest du \emph{ihn} auch vorbereiten oder war es dir einfach \emph{egal}, was danach passiert?“

% “You can’t tell \emph{him!}” Harry said, his voice rising in alarm. “He’s not a scientist! You promised, Draco!”
„Du kannst es \emph{ihm} nicht sagen!“ sagte Harry, seine Stimme klang alarmiert.
„Er ist kein Wissenschaftler! Du hast es versprochen, Draco!“

% For a moment the thought of Father not knowing came as a relief.
Für einen Moment kam der Gedanke, dass sein Vater es nicht wüsste, als Erleichterung.

% And then the real anger started to rise.
Und dann stieg die wahre Wut in ihm hoch.

% “So you planned for me to lie to him and tell him I still believe,” Draco said, voice shaking. “I’ll always have to lie to him, and now when I grow up I can’t be a Death Eater, and I won’t even be able to tell him why not.”
„Also hast du geplant, dass ich ihn anlügen und ihm sagen soll, ich glaube es immer noch“, sagte Draco mit zitternder Stimme.
„Ich werde ihn immer anlügen müssen und wenn ich erwachsen bin, kann ich kein Todesser sein und ich werde ihm nicht einmal erzählen können, warum nicht.“

% “If your father really loves you,” whispered Harry from the floor, “he’ll still love you even if you don’t become a Death Eater, and it sounds like your father \emph{does} really love you, Draco—”
„Wenn dein Vater dich wirklich liebt“, flüsterte Harry auf dem Boden, „wird er dich noch immer lieben, selbst wenn du kein Todesser wirst, und es klingt, als ob dein Vater dich \emph{wirklich} liebt, Draco —“

% “\emph{Your} stepfather is a scientist,” Draco said. The words coming out like biting knives. “If \emph{you} weren’t going to be a scientist, he would still love you. But you’d be a \emph{little less special} to him.”
„\emph{Dein} Stiefvater ist ein Wissenschaftler“, sagte Draco. Die Worte kamen wie schneidende Messer.
„Wenn \emph{du} kein Wissenschaftler wärst, würde er dich immer noch lieben. Doch du wärst \emph{ein bisschen weniger besonders} für ihn.“

% Harry flinched. The boy opened his mouth, as if to say ‘I’m sorry’, and then closed his mouth, seeming to think better of it, which was either very smart of him or very lucky, because Draco might have tried to kill him.
Harry zuckte zusammen. Der Junge öffnete den Mund, als wolle er sagen: ‚Es tut mir leid‘, und schloss ihn dann wieder, schien, es sich anders überlegt zu haben, was entweder sehr schlau oder großes Glück von ihm war, denn Draco hätte sonst vielleicht versucht, ihn umzubringen.

% “You should have warned me,” Draco said. His voice rose. “\emph{You should have warned me!}”
„Du hättest mich warnen sollen“, sagte Draco. Seine Stimme schwoll an.
„\emph{Du hättest mich warnen sollen!}“

% “I…I did…every time I told you about the power, I told you about the price. I said, you have to admit you’re wrong. I said this would be the hardest path for you. That this was the sacrifice anyone had to make to become a scientist. I said, what if the experiment says one thing and your family and friends say another—”
„Das … das habe ich … jedes Mal, wenn ich dir von der Macht erzählte, erzählte ich dir von ihrem Preis. Ich sagte, du würdest zugeben müssen, dass du Unrecht hast. Ich sagte, dies würde der schwierigste Pfad für dich sein. Dass dies das Opfer sei, das jeder bringen müsse, um ein Wissenschaftler zu sein. Ich sagte: Was, wenn das Experiment das eine sagt und deine Familie und Freunde etwas anderes —“