% Quelle der Übersetzung: Schneefl0cke https://www.fanfiktion.de/s/60044849000ccc541aef297e/92/
\partchapter{Rollen}{III}

% \lettrinepara{T}{here} was nothing left to do.
\lettrinepara{E}{s} gab nichts mehr zu tun.

\hplettrineextrapara
% There was nothing left to plan.

% There was nothing left to think.

% Into that emptiness rose the new worst memory—
Es gab nichts mehr zu planen. Es gab nichts mehr zu denken. In diese Leere hinein stieg die neue schlimmste Erinnerung —

% The Boy-Who-Lived-Unlike-His-Best-Friend trudged the long, echoing corridors toward the Great Hall. With all his energies of thought exhausted, his mind was starting to throw out thoughts like an image of Hermione walking beside him and wordless concepts like \emph{That will never happen again} until another part yelled \emph{No} and shouted it down with determination to bring her back, only that part’s voice was getting tired and the other part seemed tireless. Another part of his mind insisted on reviewing what he’d said to Professor McGonagall and Dad and Mum, even though he’d only been trying to get them out of there as quickly as possible and had been running on limited mental energy. As though somehow he could have done better, by an act of his defective will. What would be left of his relationship with his parents now, Harry couldn’t guess.
Der Junge-der-nicht-wie-seine-beste-Freundin-lebte, stapfte die langen, hallenden Korridore in Richtung der Großen Halle. Da all seine Gedankenkräfte erschöpft waren, fing sein Verstand an, Gedanken wie ein Bild von Hermine, die neben ihm lief, und wortlose Begriffe wie
„\emph{Das wird nie wieder vorkommen}“ auszuwerfen, bis ein anderer Teil
„\emph{Nein}“ schrie und es mit der Entschlossenheit, sie zurückzubringen, niederschrie; nur wurde die Stimme dieses Teils müde und der andere Teil schien unermüdlich. Ein anderer Teil seines Verstandes bestand darauf, noch einmal zu überprüfen, was er zu Professor McGonagall und Dad und Mum gesagt hatte, obwohl er nur versucht hatte, sie so schnell wie möglich von dort wegzubringen und mit begrenzter geistiger Energie gearbeitet hatte. Als ob er es irgendwie hätte besser machen können, durch einen Akt seines fehlerhaften Willens. Was von seiner Beziehung zu seinen Eltern jetzt noch übrig sein würde, konnte Harry nicht erahnen.

% He came finally to a junction where there waited a older boy in green-fringed black robes, silently reading a textbook, on the path that anyone would pick if they wanted to intercept someone going from the healer’s chambers to the Great Hall.
Schließlich kam er an eine Kreuzung, an der ein älterer Junge in grün-gesäumtem schwarzen Umhang wartete, der schweigend ein Lehrbuch las, auf dem Weg, den jeder wählen würde, wenn er jemanden abfangen wollte, der von den Räumen der Heiler zur Großen Halle ging.

% Harry was wearing the Cloak of Invisibility, of course, he’d put it on after leaving the office, rendering himself immune to almost all forms of magical detection. There was no point in making it easy for anyone trying to find him and kill him. And Harry was almost set to continue past without bothering to find out what was going on, when he recognized the Slytherin boy’s face.
Harry trug natürlich den Tarnumhang, den er nach dem Verlassen des Büros angelegt hatte und der ihn gegen fast alle Formen magischer Ortung immun machte. Es hatte keinen Sinn, es jemandem leicht zu machen, der versuchte, ihn zu finden und zu töten. Und Harry wollte schon weitergehen, ohne sich die Mühe zu machen, herauszufinden, was hier vor sich ging, als er das Gesicht des Slytherin-Jungen erkannte.

% Realization dawned on Harry then. Of course, one of the students who had stayed in school over the Easter holiday would naturally have been—
Da dämmerte Harry die Erkenntnis. Einer der Schüler, die über die Osterferien in der Schule geblieben waren, wäre natürlich —

% “You were waiting for me,” Harry said out loud, without removing the Cloak.
„Du hast auf mich gewartet“, sagte Harry laut, ohne den Umhang abzunehmen.

% The Slytherin boy jerked back, hitting his head against the wall, his fifth-year Charms textbook dropping from his hands, before he looked up with wide eyes.
Der Slytherin-Junge zuckte zurück, schlug mit dem Kopf gegen die Wand, sein Zauberkunst-Lehrbuch aus dem fünften Jahr fiel ihm aus den Händen, bevor er mit großen Augen aufblickte.

% “You’re—”
„Du bist —“

% “Invisible. Yes. Say what you mean to say.”
„Unsichtbar. Ja. Sag, was du zu sagen hast.“

% Lesath Lestrange scrambled to his feet, a position of attention, then blurted out, “My lord, did I do the right thing—I thought you would not wish me to step forward before all those others, that they might suspect our connection—I thought, surely if you wished my help you would call on me—”
Lesath Lestrange rappelte sich auf, nahm Haltung an und platzte dann heraus:
„Mein Herr, habe ich das Richtige getan — ich dachte, du würdest nicht wollen, dass ich vor all den anderen auftrete, dass sie unsere Verbindung vermuten könnten — ich dachte, wenn du meine Hilfe wünschst, würdest du mich sicher rufen —“

% It was amazing how many different ways there were to kill your best friend by being stupid.
Es war erstaunlich, wie viele verschiedene Möglichkeiten es gab, seine beste Freundin durch Dummheit umzubringen.

% “I—” Lesath hesitated, then said in a small voice, “I was wrong, wasn’t I?”
„Ich —“ Lesath zögerte, dann sagte er mit leiser Stimme:
„Ich habe mich geirrt, nicht wahr?“

% “You acted exactly as you should have, under the circumstances. It is I who was a fool.”
„Du hast genauso gehandelt, wie du es unter den gegebenen Umständen hättest tun sollen. Ich bin es, der ein Narr war.“

% “I’m sorry, my lord,” whispered Lesath.
„Es tut mir leid, mein Herr“, flüsterte Lesath.

% “If you \emph{had} come with me, would you have been able to kill the troll?” It wasn’t even the correct question, the correct question was whether Harry himself would have considered Lesath as sufficient and flown out sixty seconds earlier, but still…
„Wenn du mit mir gekommen \emph{wärst}, hättest du dann den Troll töten können?“ Das war nicht einmal die richtige Frage, die richtige Frage war, ob Harry selbst Lesath für ausreichend gehalten hätte und sechzig Sekunden früher losgeflogen wäre, aber trotzdem …

% “I…I’m not sure, my lord…I am not much welcome to duelling practices in Slytherin, I have not learned the gestures to the Killing Curse—should I study those arts to better serve you, my lord?”
„Ich … ich bin mir nicht sicher, mein Herr … Ich bin nicht sehr willkommen bei den Duellierübungen in Slytherin, ich habe die Gesten des Tötungsfluchs nicht gelernt — soll ich diese Künste studieren, um dir besser zu dienen, mein Herr?“

% “I continue to insist that I am not your lord,” Harry said.
„Ich bestehe weiterhin darauf, dass ich nicht dein Herr bin“, sagte Harry.

% “Yes, my lord.”
„Ja, mein Herr.“

% “Although,” Harry said, “and this is not any kind of order, just a remark, anyone ought to know how to defend themselves, especially you. I’m sure the Defence Professor would help you with that on general principles, if you asked.”
„Obwohl“, sagte Harry, „und das ist kein Befehl, nur eine Bemerkung, jeder sollte wissen, wie man sich verteidigt, besonders du. Ich bin sicher, der Verteidigungsprofessor würde dir dabei grundsätzlich helfen, wenn du darum bittest.“

% Lesath Lestrange bowed and said, “Yes, my lord, I will follow your orders if I can, my lord.”
Lesath Lestrange verbeugte sich und sagte:
„Ja, mein Herr, ich werde deine Befehle befolgen, wenn ich kann, mein Herr.“

% Harry would have complained about being misunderstood, if he hadn’t been understood perfectly.

% Lesath left.
Harry hätte sich darüber beschwert, missverstanden worden zu sein, wenn man ihn nicht perfekt verstanden hätte. Lesath ging.

% Harry stared at the wall.
Harry starrte die Wand an.

% He’d honestly thought that he’d already figured out all the different ways that he’d been stupid, after spending half a day thinking about it.
Ehrlich gesagt hatte er gedacht, dass er bereits alle Möglichkeiten herausgefunden hatte, wie dumm er gewesen war, nachdem er einen halben Tag lang darüber nachgedacht hatte.
% Apparently this had just been more overconfidence on his part.
Offensichtlich war dies nur eine weitere Selbstüberschätzung seinerseits gewesen.

% \emph{Do we understand what we did wrong?} his Slytherin side said coldly.
\emph{Verstehen wir, was wir falsch gemacht haben?} sagte seine Slytherin-Seite kalt.

% \emph{Yes,} Harry thought.
\emph{Ja}, dachte Harry.

% \emph{Your ethical qualms don’t even make sense. You’re not tricking Lesath. You did exactly what Lesath thinks you did. You wouldn’t have to make excuses for why Lesath was helping you, you could just say you were calling in the debt from rescuing him from bullies, there were six witnesses to that. Hermione died because you forgot about an extremely valuable resource, and you forgot about Lesath because…why?}
\emph{Deine ethischen Bedenken ergeben keinen Sinn. Du legst Lesath nicht rein. Du hast genau das getan, was Lesath denkt, dass du getan hast. Du müsstest keine Ausreden erfinden, warum Lesath dir geholfen hat, du könntest einfach sagen, dass du die Schulden einforderst, weil du ihn vor Schlägern gerettet hast, dafür gibt es sechs Zeugen. Hermine starb, weil du eine extrem wertvolle Ressource vergessen hast, und du hast Lesath vergessen, weil … warum genau?}

% \emph{Because having Lesath Lestrange for a minion seemed sort of Dark-Lordish?} Hufflepuff said in a small mental voice. \emph{I mean…that decision was probably mostly me…}
\emph{Weil es irgendwie Dunkler-Lord-mäßig erschien, Lesath Lestrange als Lakai zu haben?} sagte Hufflepuff mit einer kleinen mentalen Stimme. \emph{Ich meine … diese Entscheidung lag wahrscheinlich hauptsächlich an mir …}

% Harry’s Slytherin side didn’t answer that in words, just radiated contempt and flashed an image of Hermione’s corpse.
Harrys Slytherin-Seite antwortete darauf nicht mit Worten, strahlte nur Verachtung aus und ließ ein Bild von Hermines Leiche aufblitzen.

% \emph{Stop it!} Harry screamed internally.
\emph{Hör auf damit!} schrie Harry innerlich.

% \emph{Next time,} Slytherin said icily, \emph{I suggest that we spend more time worrying about what is efficient and effective, and less time worrying about what seems sort of Dark-Lordish.}
\emph{Nächstes Mal,} sagte Slytherin eisig, \emph{schlage ich vor, dass wir mehr Zeit damit verbringen, uns darüber Gedanken zu machen, was effizient und effektiv ist, und weniger Zeit damit, uns darüber Gedanken zu machen, was irgendwie Dunkler-Lord-mäßig erscheint.}

% \emph{Point made,} Harry thought, \emph{I will.}
\emph{Punkt für dich,} dachte Harry, \emph{das werde ich.}

% \emph{No, you won’t,} said Slytherin. \emph{You’ll come up with more rationalisations for your petty qualms. You’ll start listening to me after your \emph{next} friend dies.}
\emph{Nein, wirst du nicht}, sagte Slytherin. \emph{Du wirst dir noch mehr Rationalisierungen für deine kleinlichen Bedenken einfallen lassen. Du fängst an, auf mich zu hören, wenn dein \emph{nächster} Freund stirbt.}

% Harry was starting to worry that he was going insane. The conversations he had with the voices in his head weren’t usually like this.
Harry machte sich langsam Sorgen, dass er dabei war, verrückt zu werden. Die Gespräche, die er mit den Stimmen in seinem Kopf führte, waren normalerweise nicht so.

% The Boy-Who-Lived
Der Junge-der-überlebte

% \emph{pain}
\emph{Schmerz}

% Harry Verres trudged on alone
Harry Verres stapfte allein weiter

% \emph{hurts}
\emph{Schmerzen}

% Harry walked on through the silent corridors.
Harry ging weiter durch die stillen Korridore.

\later

% “How is Mr~Potter doing?” demanded Professor Quirrell. There was a tension about the man, you could not quite call it \emph{concern}, more like an ambusher measuring the time to strike. The Grangers had hardly left with Madam Pomfrey before the Defence Professor had knocked upon the door to her office and then entered without waiting for her answer, and spoken before she could say a word. Part of Minerva wondered distantly whether Harry Potter had picked up that habit from his Defence Professor, being unaware of others’ pain when there was something else on his mind, or if it was only a childish flaw which this man had somehow failed to grow out of.
„Wie geht es Mr~Potter?“, verlangte Professor Quirrell. Es lag eine Spannung über dem Mann, man konnte es nicht ganz \emph{Besorgnis} nennen, eher wie jemand im Hinterhalt, der den Zeitpunkt zum Zuschlagen abwägt. Kaum waren die Grangers mit Madam Pomfrey gegangen, als der Verteidigungsprofessor an die Tür ihres Büros geklopft hatte und dann eintrat, ohne auf ihre Antwort zu warten, und sprach, bevor sie ein Wort sagen konnte. Ein Teil von Minerva fragte sich aus der Ferne, ob Harry Potter diese Angewohnheit von seinem Verteidigungsprofessor übernommen hatte, dass er sich des Schmerzes anderer nicht bewusst war, wenn er etwas anderes im Kopf hatte, oder ob es nur eine kindliche Schwäche war, der dieser Mann irgendwie nicht entwachsen war.

% “Mr~Potter has ceased guarding Miss~Granger’s body,” she said, putting some of the chill she felt into her voice. She felt certain that the Defence Professor was not experiencing as much grief as she was, the man had spoken not a single word of Hermione Granger. For \emph{him} to put demands on her—“I believe he has gone down to dinner.”
„Mr~Potter hat aufgehört, Miss~Grangers Leiche zu bewachen“, sagte sie und legte etwas von dem Frösteln, das sie empfand, in ihre Stimme. Sie war sich sicher, dass der Verteidigungsprofessor nicht so viel Kummer empfand wie sie, der Mann hatte kein einziges Wort über Hermine Granger verloren. Dass \emph{er} Forderungen an sie stellte —
„Ich glaube, er ist zum Abendessen gegangen.“

% “I am not asking after the boy’s \emph{physical} state! Have you—has he—” Professor Quirrell made a sharp gesture, as though to indicate a concept for which he had no words.
„Ich frage nicht nach dem \emph{körperlichen} Zustand des Jungen! Haben sie — hat er —“ Professor Quirrell machte eine scharfe Geste, als wolle er einen Begriff andeuten, für den er keine Worte hatte.

% “Not particularly,” she said. She was around thirty seconds away from ordering the Defence Professor out of her office.
„Nicht wirklich“, sagte sie. Sie war etwa dreißig Sekunden davon entfernt, den Verteidigungsprofessor aus ihrem Büro hinauszubefehlen.

% Professor Quirrell began to pace within the small confines of her office. “Miss~Granger was the only one whose worries he truly heeded—with her gone—all checks on the boy’s recklessness are removed. I see it now. Who else is there? Mr~Longbottom? Mr~Potter does not pretend that they are peers. Flitwick? His goblin blood would only cry for vengeance. Mr~Malfoy, if he were returned? To what end? Snape? A walking disaster. Dumbledore? Pfah. Events are already set for catastrophe, they must be steered along some course they would not naturally go. Who might Mr~Potter heed, who would not ordinarily speak to him? Cedric Diggory has taught him, but what would Mr~Diggory say in advice? An unknown. Mr~Potter spent long in speech with Remus Lupin. To him I have paid little heed. Would Lupin know the words to speak, the act which must be done, the sacrifice which must be made to change the boy’s course?” Professor Quirrell whirled on her. “Did Remus Lupin comfort those in grief or stay those moved to rash deeds, during his time with the Order of the Phœnix?”
Professor Quirrell begann, in der kleinen Enge ihres Büros auf und ab zu gehen.
„Miss~Granger war die einzige, deren Sorgen er wirklich beachtete — jetzt, wo sie weg ist, sind alle Schranken für die Rücksichtslosigkeit des Jungen gefallen. Ich sehe es jetzt. Wer ist noch da? Mr~Longbottom? Mr~Potter tut nicht so, als wären sie Gleichaltrige. Flitwick? Sein Koboldblut würde nur nach Rache schreien. Mr~Malfoy, wenn er zurückkäme? Zu welchem Zweck? Snape? Eine wandelnde Katastrophe. Dumbledore? Pfah. Die Ereignisse sind bereits auf eine Katastrophe ausgerichtet. Sie müssen in eine Richtung gelenkt werden, die sie von Natur aus nicht einschlagen würden. Auf wen könnte Mr~Potter hören, der normalerweise nicht mit ihm sprechen würde? Cedric Diggory hat ihn unterrichtet, aber was würde Mr~Diggory als Ratschlag geben? Unbekannt. Mr~Potter hat lange mit Remus Lupin gesprochen. Ihm habe ich wenig Beachtung geschenkt. Würde Lupin die Worte kennen, die zu sprechen sind, die Tat, die getan werden muss, das Opfer, das gebracht werden muss, um den Kurs des Jungen zu ändern?“
Professor Quirrell wirbelte auf sie zu.
„Hat Remus Lupin während seiner Zeit beim Orden des Phönix die Trauernden getröstet oder die zu unüberlegten Taten Bewegten aufgehalten?“

% “It is not a poor thought,” she said slowly. “I believe that Mr~Lupin was often a voice of restraint to James Potter in his Hogwarts days.”
„Das ist kein schlechter Gedanke“, sagte sie langsam.
„Ich glaube, dass Mr~Lupin in seiner Zeit in Hogwarts oft eine Stimme der Zurückhaltung für James Potter war.“

% “James Potter,” said Professor Quirrell, his eyes narrowing. “The boy is not much like James Potter. Are you confident in the success of this plan? No, that is the wrong question, we are not limited to a single plan. Are you certain that this plan will be \emph{enough}, that we need essay no others? Asked in such fashion, the question answers itself. The path leading to disaster must be averted along every possible point of intervention.” The Defence Professor had resumed pacing the confines of her office, reaching one wall, turning on his heel, pacing to the other.
„James Potter“, sagte Professor Quirrell, seine Augen verengten sich.
„Der Junge hat nicht viel Ähnlichkeit mit James Potter. Sind sie vom Erfolg dieses Plans überzeugt? Nein, das ist die falsche Frage, wir sind nicht auf einen einzigen Plan beschränkt. Sind sie sicher, dass dieser Plan \emph{ausreicht}, dass wir keinen anderen zu versuchen brauchen? Wenn man die Frage so stellt, beantwortet sie sich von selbst. Der Weg, der in die Katastrophe führt, muss an jedem möglichen Eingriffspunkt abgewendet werden.“ Der Verteidigungsprofessor hatte wieder begonnen, durch die Enge ihres Büros zu schreiten, erreichte die eine Wand, drehte sich auf dem Absatz um und schritt zur anderen.

% “My apologies, Professor,” she did not bother keeping the sharpness from her voice, “but I have quite reached my limits for the day. You may go.”
„Verzeihen sie, Professor“, sie gab sich keine Mühe, die Schärfe aus ihrer Stimme zu halten, „aber ich habe für heute meine Grenzen erreicht. Sie können gehen.“

% “\emph{You}.” Professor Quirrell spun, and she found herself gazing directly into eyes of icy blue. “\emph{You} would be the first one I would think of after Miss~Granger, to stay the boy from a folly. Have you already done your utmost? Of course you have not.”
„\emph{Sie}.“ Professor Quirrell drehte sich um, und sie fand sich direkt in eisblaue Augen blickend wieder.
„\emph{Sie} wären nach Miss~Granger die Erste, an die ich denken würde, um den Jungen von einer Torheit abzuhalten. Haben sie schon ihr Äußerstes getan? Natürlich haben sie das nicht.“

% How \emph{dare} he suggest that. “If you have nothing more to say, Professor, then you \emph{will} go.”
Wie kann er es \emph{wagen}, das anzudeuten.
„Wenn sie nichts mehr zu sagen haben, Professor, dann werden sie gehen.“

% “Has your confederacy deduced who I really am?” The words were spoken with deceptive mildness.
„Hat ihre Konföderation herausgefunden, wer ich wirklich bin?“ Die Worte waren mit trügerischer Milde gesprochen.

% “Yes, in fact. Now—”
„Ja, in der Tat. Jetzt —“

% Pure magic, pure power crashed into the room like a flash of lightning, like a thunderclap echoing about her ears that deafened her other senses, the papers on her desk blown aside not by any conjured wind but by the sheer raw force of arcane might.
Reine Magie, reine Macht krachte in den Raum wie ein Blitz, wie ein Donnerschlag, der um ihre Ohren hallte und ihre anderen Sinne betäubte, die Papiere auf ihrem Schreibtisch wurden nicht von einem beschworenen Wind, sondern von der schieren, rohen Kraft der arkanen Macht beiseite geweht.

% Then the power subsided, leaving only Hermione Granger’s death certificates drifting down through the air to the floor.
Dann ließ die Kraft nach, und nur Hermine Grangers Totenscheine schwebten durch die Luft auf den Boden.

% “I am David Monroe, who fought Voldemort,” the man said, still in mild tones. “Heed my words. The boy cannot be allowed to continue in this state of mind. He will become \emph{dangerous}. It is possible that you have already done everything you can. Yet I find this a very rare event indeed, and more often said than done. I suspect rather that you have only done what you customarily do. I cannot truly comprehend what drives others to break their bounds, since I never had them. People remain surprisingly passive when faced with the prospect of death. Fear of public ridicule or losing one’s livelihood is more likely to drive men to extremes and the breaking of their customary habits. On the other side of the war, the Dark Lord had excellent results from the Cruciatus Curse, judiciously used on Marked servants who cannot escape punishment except by success, with no reasonable efforts accepted. Imagine their state of mind within yourself, and ask yourself whether you have truly done \emph{all that you can} to wrench Harry Potter from his course.”
„Ich bin David Monroe, der gegen Voldemort gekämpft hat“, sagte der Mann, immer noch in mildem Ton.
„Hören sie auf meine Worte. Der Junge darf nicht in diesem Geisteszustand bleiben. Er wird \emph{gefährlich} werden. Es ist möglich, dass sie bereits alles getan haben, was sie können. Aber ich finde, das ist ein sehr seltenes Ereignis, und oft mehr gesagt als getan. Ich vermute eher, dass sie nur das getan haben, was sie üblicherweise tun. Ich kann nicht wirklich nachvollziehen, was andere dazu treibt, ihre Grenzen zu überschreiten, da ich sie nie hatte. Menschen bleiben erstaunlich passiv, wenn sie mit der Aussicht auf den Tod konfrontiert werden. Die Angst vor öffentlichem Spott oder dem Verlust des Lebensunterhalts treibt die Menschen eher zu Extremen und dem Bruch ihrer Gewohnheiten. Auf der anderen Seite hatte der Dunkle Lord ausgezeichnete Ergebnisse mit dem Cruciatus-Fluch, der mit Bedacht bei markierten Dienern eingesetzt wird, die der Strafe nur durch Erfolg entgehen können, wobei keine Ausreden akzeptiert wurden. Stellen sie sich diesen Zustand in ihrem Inneren vor und fragen sie sich, ob sie wirklich \emph{alles getan haben}, um Harry Potter aus seiner Bahn zu reißen.“

% “I am a Gryffindor and not much given to being moved by fear,” she snapped back. “\emph{You} will exercise courtesy within my office!”
„Ich bin eine Gryffindor und lasse mich nicht von Angst bewegen“, schnauzte sie zurück.
„\emph{Sie} werden sich in meinem Büro anständig benehmen!“

% “I find fear an excellent motivation, and indeed it is fear that moves me now. You-Know-Who, for all his horror, still abided by certain boundaries. It is my professional judgement, speaking as a learned wizard almost on par with Dumbledore or He-Who-Must-Not-Be-Named, that the boy could join the ranks of those whose rituals are inscribed upon the tombstones of countries. This is not an idle worry, McGonagall, I have already heard words to produce the gravest apprehensions.”
„Ich finde, Angst ist eine ausgezeichnete Motivation, und in der Tat ist es Angst, die mich jetzt bewegt. Du-weißt-schon-wer hielt sich bei allem Schrecken immer noch an gewisse Grenzen. Als gelehrter Zauberer, der ich Dumbledore oder Ihm-dessen-Name-nicht-genannt-werden-darf fast ebenbürtig bin, bin ich der Meinung, dass der Junge sich in die Reihe derer einreihen könnte, deren Rituale auf den Grabsteinen von Ländern eingraviert sind. Das ist keine müßige Sorge, McGonagall, ich habe bereits Worte gehört, die die schlimmsten Befürchtungen hervorrufen.“

% “Are you mad? You think that Mr~Potter could—this is ridiculous. Mr~Potter cannot possibly—”
„Sind sie verrückt? Sie glauben, Mr~Potter könnte — das ist lächerlich. Mr~Potter kann unmöglich —“

% A wordless image crossed her mind of a patch of glass on a steel ball.
Ein wortloses Bild kam ihr in den Sinn, ein Stück Glas auf einer Stahlkugel.

% “—Mr~Potter \emph{would} not do such a thing!”
„— Mr~Potter \emph{würde} so etwas nicht tun!“

% “His deliberate choice is not required. Wizards rarely set out to invoke their own dooms. Mr~Potter may not strike you as malicious. Does he strike you as reckless once he is resolved upon a goal? I say again that I have specific reason for the gravest \emph{possible} concerns!”
„Er muss es nicht absichtlich tun. Zauberer machen sich selten auf den Weg, um ihr eigenes Verhängnis heraufzubeschwören. Mr~Potter mag auf sie nicht bösartig wirken. Aber kommt er ihnen nicht rücksichtslos vor, wenn er sich zu einem Ziel entschlossen hat? Ich sage noch einmal, dass ich konkreten Anlass zu \emph{allergrößten} Bedenken habe!“

% “Have you spoken to the Headmaster of this?” she said slowly.
„Haben sie mit dem Schulleiter darüber gesprochen?“, fragte sie langsam.

% “That would be worse than pointless. Dumbledore cannot reach the boy. At best he is wise enough to know this and make things no worse. I lack the requisite frame of mind. \emph{You} are the one who—but I see that you still look for others to save you.” The Defence Professor turned from her, and strode to the door. “I think I shall consult with Severus Snape. The man may be a walking disaster, but he knows the fact, and he may possess a greater understanding of that boy’s mood. As for you, madam, imagine yourself at the end of your life, knowing that Britain—but no, Britain is not your true country, is it? Imagine yourself at the end of your life as the darkness eats through the fading walls of Hogwarts, knowing that your students will die with you, remembering this day and realizing there was something else you could have done.”
„Das wäre mehr als sinnlos. Dumbledore kann den Jungen nicht erreichen. Bestenfalls ist er klug genug, dies zu wissen und die Dinge nicht noch schlimmer zu machen. Mir fehlt die nötige Geisteshaltung. \emph{Sie} sind diejenige, die — aber ich sehe, dass sie immer noch nach anderen suchen, um sich zu retten.“ Der Verteidigungsprofessor wandte sich von ihr ab und schritt zur Tür.
„Ich denke, ich werde mich mit Severus Snape beraten. Der Mann mag eine wandelnde Katastrophe sein, aber er weiß das, und vielleicht hat er ein besseres Verständnis für die Stimmung dieses Jungen. Was sie betrifft, Madam, stellen sie sich vor, sie stünden am Ende ihres Lebens und wüssten, dass Britannien — aber nein, Britannien ist ja nicht ihre wahre Heimat, nicht wahr? Stellen sie sich am Ende ihres Lebens vor, wie sich die Dunkelheit durch die verblassenden Mauern von Hogwarts frisst, wissend, dass ihre Schüler mit ihnen sterben werden, sich an diesen Tag erinnernd und erkennend, dass sie etwas anderes hätten tun können.“

%  LocalWords:  Lordish Pfah
