% Quelle der Übersetzung: Patneu https://www.fanfiktion.de/s/55610c610004dede273a3811/22/
% \chapter*{Foreword by Eliezer Yudkowsky}
\chapter*{Vorwort von Eliezer Yudkowsky}
% from https://www.hpmor.com/chapter/1

% This is not a strict single-point-of-departure fic - there exists a primary point of departure, at some point in the past, but also other alterations. The best term I've heard for this fic is “parallel universe”.
Dies ist keine klassische ‚Was wäre wenn‘-Geschichte mit nur einem einzigen Abweichungspunkt — es gibt zwar eine Hauptänderung in der Vergangenheit, aber auch weitere Abweichungen. Die treffendste Bezeichnung, die ich je für diese Geschichte gehört habe, ist:
‚Paralleles Universum‘.

% The text contains many clues: obvious clues, not-so-obvious clues, truly obscure hints which I was shocked to see some readers successfully decode, and massive evidence left out in plain sight. This is a rationalist story; its mysteries are solvable, and meant to be solved.
Der Text enthält viele Hinweise: offensichtliche, weniger offensichtliche, und sogar extrem kryptische Andeutungen — bei manchen war ich überrascht, dass Leser sie tatsächlich entschlüsseln konnten. Und es gibt überwältigende Beweise, offen sichtbar, aber leicht zu übersehen. Dies ist eine rationalistische Geschichte: Ihre Rätsel sind lösbar — und sollen auch gelöst werden.

% The pacing of the story is that of serial fiction, i.e., that of a TV show running for a predetermined number of seasons, whose episodes are individually plotted but with an overall arc building to a final conclusion.
Das Erzähltempo entspricht dem serieller Fiktion — vergleichbar mit einer Fernsehserie, die über eine festgelegte Anzahl von Staffeln läuft: Jede Episode hat ihren eigenen Handlungsbogen, während zugleich eine übergeordnete Geschichte auf ein finales Ende hinführt.

% All science mentioned is real science. But please keep in mind that, beyond the realm of science, the views of the characters may not be those of the author. Not everything the protagonist does is a lesson in wisdom, and advice offered by darker characters may be untrustworthy or dangerously double-edged.
Alle erwähnte Wissenschaft ist echte, reale Wissenschaft. Doch bitte bedenke: Außerhalb des wissenschaftlichen Kontexts spiegeln die Ansichten der Charaktere nicht zwangsläufig die des Autors wider. Nicht alles, was der Protagonist tut, ist ein Lehrstück an Weisheit, und Ratschläge dunklerer Figuren können unzuverlässig oder gefährlich doppeldeutig sein.

% TODO: better word?
% \chapter*{Introduction}
\chapter*{Einführung}
% from https://www.hpmor.com/chapter/22

% \section*{Something, somewhere, somewhen, must have happened differently…}
\section*{Irgendetwas, irgendwo, irgendwann muss anders verlaufen sein …}

% TODO: improve layout
\begin{itemize}
% \item PETUNIA EVANS married Michael Verres, a Professor of Biochemistry at Oxford.
\item \textsc{Petunia Evans} heiratete Michael Verres, einen Biochemieprofessor an der Universität Oxford.
% \item HARRY JAMES POTTER-EVANS-VERRES grew up in a house filled to the brim with books. He once bit a math teacher who didn't know what a logarithm was. He's read \emph{Godel, Escher, Bach} and \emph{Judgment Under Uncertainty: Heuristics and Biases} and volume one of \emph{The Feynman Lectures on Physics}. And despite what everyone who's met him seems to fear, he doesn't want to become the next Dark Lord. He was raised better than that. He wants to discover the laws of magic and become a god.
\item \textsc{Harry James Potter-Evans-Verres} wuchs in einem Haus auf, das bis obenhin mit Büchern gefüllt war. Er biss einmal eine Mathelehrerin, die nicht wusste, was ein Logarithmus ist. Er hat \emph{Gödel, Escher, Bach}, \emph{Judgment Under Uncertainty: Heuristics and Biases} und den ersten Band der \emph{Feynman Lectures on Physics} gelesen. Und entgegen der Befürchtungen aller, die ihn kennen, will er nicht der nächste Dunkle Lord werden. Dafür wurde er zu gut erzogen. Er will die Gesetze der Magie entdecken — und ein Gott werden.
% \item HERMIONE GRANGER is doing better than him in every class except broomstick riding.
\item \textsc{Hermine Granger} ist in jedem Fach besser als er — außer im Besenfliegen.
% \item DRACO MALFOY is exactly what you would expect an eleven-year-old boy to be like if Darth Vader were his doting father.
\item \textsc{Draco Malfoy} ist exakt so, wie man sich einen Elfjährigen vorstellt, dessen fürsorglicher Vater Darth Vader ist.
% \item PROFESSOR QUIRRELL is living his lifelong dream of teaching Defense Against the Dark Arts, or as he prefers to call his class, Battle Magic. His students are all wondering what's going to go wrong with the Defense Professor this time.
\item \textsc{Professor Quirrell} lebt seinen Lebenstraum, Verteidigung gegen die dunklen Künste zu unterrichten — oder, wie er es lieber nennt: Kampfmagie. Seine Schüler fragen sich schon jetzt, was diesmal mit dem Lehrer für Verteidigung passieren wird.
% \item DUMBLEDORE is either insane, or playing some vastly deeper game which involved setting fire to a chicken.
\item \textsc{Dumbledore} ist entweder verrückt — oder er spielt ein unfassbar tiefgründiges Spiel, das es erforderlich machte, ein Hühnchen anzuzünden.
% \item DEPUTY HEADMISTRESS MINERVA MCGONAGALL needs to go off somewhere private and scream for a while.
\item \textsc{Minerva McGonagall} muss sich irgendwohin zurückziehen und erst mal in Ruhe eine Runde schreien.
\end{itemize}

\begin{center}
% % Presenting:
Wir präsentieren:

\textsc{Harry Potter and the Methods of Rationality}

% You ain't guessin' where this one's going.
Du wirst nie erraten, wohin diese Reise führt.
\end{center}

% \section*{Some notes}
\section*{Anmerkungen}
% The opinions of characters in this story are not necessarily those of the author. What warm!Harry thinks is \emph{often} meant as a good pattern to follow, especially if Harry thinks about how he can cite scientific studies to back up a particular principle. But not everything Harry does or thinks is a good idea. That wouldn't work as a story. And the less warm characters may sometimes have valuable lessons to offer, but those lessons may also be dangerously double-edged.
Die Ansichten der Figuren in dieser Geschichte entsprechen nicht notwendigerweise denen des Autors. Was der ‚warme‘ Harry denkt, ist \emph{häufig} als gutes Vorbild gemeint — besonders wenn er darüber nachdenkt, mit welchen wissenschaftlichen Studien er ein bestimmtes Prinzip untermauern kann. Aber nicht alles, was Harry tut oder denkt, ist eine gute Idee — das wäre als Geschichte schlicht langweilig. Und auch die weniger warmherzigen Figuren haben mitunter wertvolle Lektionen parat — doch diese sind oft gefährlich doppeldeutig.

% If you haven't visited \url{https://hpmor.com}, don't forget to do that at some point; otherwise you'll miss out on the fan art, how to learn everything Harry knows, and more.

% If you haven't just enjoyed this fic, but learned something from it, then please consider blogging it or tweeting it. A work like this only does as much good as there are people who read it.
Wenn dir diese Geschichte nicht nur gefallen hat, sondern du auch etwas daraus gelernt hast, dann erwäge doch bitte, sie zu teilen. Ein Werk wie dieses kann nur so viel bewirken, wie es Menschen gibt, die es lesen.
