\lettrine{E}{s} war Sonntag, der 3.~November, und schon bald würden die drei großen Mächte ihres Schuljahres, Harry Potter, Draco Malfoy und Hermine Granger, ihren Kampf um die absolute Vorherrschaft beginnen.

% (Harry was slightly annoyed by the way the Boy-Who-Lived had been demoted from supreme dominance to one of three equal rivals just by entering the contest, but he expected to get it back soon.)
(Harry war leicht verstimmt darüber, wie der Junge-der-überlebte vom Stand der absoluten Vorherrschaft zu einem von drei gleichgestellten Rivalen degradiert worden war, nur indem er an einem Wettbewerb teilnahm, doch er erwartete, ihn schon bald zurückzuerlangen.)

% The battleground was a section of non-Forbidden forest, dense with trees, because Professor Quirrell thought that being able to see all the enemy forces was too boring even for your very first battle.
Das Schlachtfeld war ein dicht mit Bäumen bewachsener Abschnitt des nicht-Verbotenen Waldes, denn Professor Quirrell war der Ansicht, alle seine Gegner sehen zu können, sei zu langweilig, selbst für ihre allererste Schlacht.

% All the students who were not actually \emph{in} a first-year army were camped out nearby and watching on screens that Professor Quirrell had set up. Except for three Gryffindors in their fourth year, who were currently sick and confined to healer’s beds by Madam Pomfrey. Aside from that, everyone was there.
Alle Schüler, die nicht selbst \emph{Teil} einer der Erstklässler-Armeen waren, kampierten in der Nähe und verfolgten das Geschehen über von Professor Quirrell vorbereitete Bildschirme. Mit Ausnahme von drei Gryffindors im vierten Jahr, die derzeit krank und bei Madam Pomfrey ans Bett gefesselt waren. Abgesehen davon waren alle da.

% The students were dressed, not in their ordinary school robes, but in Muggle camouflage uniforms that Professor Quirrell had obtained somewhere and supplied in sufficient quantity and variety to fit everyone. It wasn’t that students would have worried about stains and rips, that was what Charms were for. But as Professor Quirrell had explained to the surprised wizardborn, nice dignified clothing was not efficient for hiding in forests or dodging around trees.
Die Schüler waren nicht in ihre üblichen Schulumhänge gekleidet, sondern in Muggel-Tarnuniformen, die Professor Quirrell irgendwo aufgetrieben und in ausreichender Menge und Auswahl zur Verfügung gestellt hatte, damit sie jedem passten. Der Grund war nicht, dass die Schüler sich um etwaige Flecken oder Risse hätten sorgen müssen, denn dafür gab es immerhin Zauber. Doch wie Professor Quirrell den überraschten Zauberergeborenen erklärt hatte, war schöne, gediegene Kleidung nicht besonders effizient, wenn es darum ging, sich in Wäldern zu verstecken oder zwischen Bäumen Deckung zu suchen.

% And on each uniform’s breast, a patch bearing the name and insignia of your army. A \emph{small} patch. If you wanted your soldiers to wear, say, coloured ribbons so that they could identify each other at a distance, and risk the enemy getting their hands on the ribbons, that was all up to you.
Und auf der Brust jeder Uniform ein Flicken mit dem Namen und dem Zeichen der eigenen Armee. Ein \emph{kleiner} Flicken. Wollte man, dass die eigenen Soldaten etwa farbige Bänder trugen, damit sie einander von Ferne identifizieren konnten und riskieren, dass der Feind die Bänder in die Finger bekam, so blieb einem das völlig selbst überlassen.

% Harry had tried to get the name Dragon Army.
Harry hatte versucht, den Namen Drachen-Armee zu bekommen.

% Draco had pitched a fit and said that would confuse everyone completely.
Draco hatte fast einen Anfall bekommen und gesagt, das würde alle vollkommen verwirren.

% Professor Quirrell had ruled that Draco could lay prior claim to the name, if he wished.
Professor Quirrell hatte entschieden, Draco könne zuerst Anspruch auf den Namen erheben, wenn er es wünschte.

% So now Harry was fighting Dragon Army.
Also kämpfte Harry nun gegen die Drachen-Armee.%
\translatorsnote{Die \emph{Drachen-Armee}, im Film auch \emph{Drachen-Trupp} (engl.: \emph{Dragon Army}) ist im Roman \emph{Das Große Spiel} (engl.: \emph{Ender’s Game}) von Orson Scott Card eine Gruppe an einer Militärakademie für Kinder und Jugendliche, die bis zum Eintreffen des Hauptprotagonisten Ender Wiggin nur aus Außenseitern bestand und nicht eine einzige der dortigen Übungsschlachten gewinnen konnte und daher aufgelöst wurde. Unter Führung von Ender entscheidet der neu gebildete Drachen-Trupp dank seiner Intelligenz und überlegenen Taktiken fortan jede Schlacht für sich.}

% This probably wasn’t a good sign.
Das war wahrscheinlich kein gutes Zeichen.

% For their insignia, instead of the too-obvious dragon’s head breathing fire, Draco had elected to simply go with the fire. Elegant, understated, deadly: \emph{This is what’s left after we’ve passed.} Very Malfoy.
Als ihr Zeichen hatte Draco sich, anstelle des zu offensichtlichen feuerspeienden Drachenkopfes, einfach nur das Feuer auserwählt. Elegant, schlicht, tödlich: \emph{Das ist, was bleibt, wenn wir vorübergezogen sind.} Sehr Malfoy.

% Harry, after considering alternate choices such as the 501st Provisional Battalion and Harry’s Minions o’ Doom, had decided that his army would be known by the simple and dignified appellation of the Chaos Legion.
Harry hatte, nachdem er Alternativen wie etwa das 501.~Reserve-Bataillon und Harrys Lakaien des Unheils in Erwägung gezogen hatte, entschieden, seine Armee würde bekannt sein unter der schlichten und würdigen Bezeichnung die Chaos-Legion.%
\translatorsnote{Möglicherweise eine Anspielung auf die \emph{501. Legion} (auch \emph{501. Bataillon}) aus Star Wars, eine Elite-Einheit von Klonkriegern unter Führung des Jedi-Ritters Anakin Skywalker (des späteren Darth Vader) und später Vaders persönliche Leibgarde. Weniger wahrscheinlich vielleicht auch auf eine Einheit aus den Romanen der Reihe \emph{Falkenberg’s Legion} von Jerry Pournelle.}

% Their insignia was a hand poised with fingers ready to snap.
Ihr Zeichen war eine Hand, die Finger bereit zu schnipsen.

% It was \emph{universally} agreed that this wasn’t a good sign.
Man war \emph{einhellig} der Ansicht, das sei kein gutes Zeichen.

% Harry had earnestly advised Hermione that the young boys serving under her were probably nervous about her being a girl with a reputation for being nice, and that she should pick something scary that would reassure them of her toughness and make them proud to be part of her army, like the Blood Commandos or something.
Harry hatte Hermine den ernst gemeinten Rat erteilt, dass die Jungen unter ihrem Kommando wahrscheinlich leicht besorgt wären, weil sie ein Mädchen war, das in dem Ruf stand, nett zu sein, und dass sie etwas Furchteinflößendes nehmen sollte, das ihnen versicherte, wie taff sie war, und sie stolz machte, Teil ihrer Armee zu sein, wie das Blut-Kommando oder etwas in der Art.

% Hermione had named her army the Sunshine Regiment.
Hermine hatte ihre Armee das Sunshine-Regiment genannt.

% Their insignia was a smiley face.
Ihr Zeichen war ein Smiley.

% And in ten minutes, they would be at war.
Und in zehn Minuten würden sie sich im Krieg befinden.

% Harry stood in the bright forest clearing that was their assigned starting location, an area of open space with old and rotting tree stumps that had been cleared away for some unknown purpose, ground coated with a small scattering of blown leaves and the dried grey remnants of grass that had failed the test of summer’s heat, and the sun shining down brilliantly from above.
Harry stand auf der hellen Waldlichtung, die ihr zugewiesener Startpunkt war, ein offener Platz mit alten und verrottenden Baumstümpfen, die aus unbekanntem Grund gefällt worden waren, der Boden bedeckt von verwehten Blätterhäufchen und den vertrockneten grauen Überresten von Gras, das den Herausforderungen der Sommerhitze nicht gewachsen gewesen war, und die Sonne strahlte von oben herab.

% Around him were the twenty-three soldiers that Professor Quirrell had assigned to him. Nearly all of Gryffindor had signed up, of course, and more than half of Slytherin, and less than half of Hufflepuff, and a handful of Ravenclaw. In Harry’s army there were twelve Gryffindors and six Slytherins and four Hufflepuffs and one Ravenclaw besides himself…not that there was any way to tell that by looking at the uniforms. No red, no green, no yellow, no blue. Just Muggle camouflage patterns, and a patch on the breast with the device of a hand poised to snap its fingers.
Um ihn versammelt waren die dreiundzwanzig Soldaten, die Professor Quirrell ihm zugewiesen hatte. Natürlich hatte sich beinahe ganz Gryffindor eingeschrieben und mehr als die Hälfte von Slytherin, weniger als die Hälfte von Hufflepuff und eine Handvoll Ravenclaws. In Harrys Armee gab es zwölf Gryffindors und sechs Slytherins, vier Hufflepuffs und einen Ravenclaw neben ihm selbst … nicht, dass sich das durch einen Blick auf die Uniformen irgendwie hätte sagen lassen. Kein Rot, kein Grün, kein Gelb, kein Blau. Nur Muggel-Tarnmuster und ein Flicken auf der Brust mit der Darstellung einer Hand, die Finger bereit zu schnipsen.

% Harry looked upon his twenty-three soldiers, all wearing the same uniforms with no marks of group identity save that single patch.
Harry betrachtete seine dreiundzwanzig Soldaten, die alle die gleiche Uniform trugen, ohne Zeichen von Gruppenzugehörigkeit, außer jenem einen Flicken.

% And lo, Harry smiled, because he understood what this part of Professor Quirrell’s master plan was about; and Harry was taking full advantage of it for his \emph{own} purposes, too.
Und siehe, Harry lächelte, denn er begriff, welche Absicht hinter diesem Teil von Professor Quirrells Masterplan stand, und Harry würde das auch in vollem Maße für seine \emph{eigenen} Zwecke zu nutzen wissen.

% There was a legendary episode in social psychology called the Robbers Cave experiment. It had been set up in the bewildered aftermath of World War II, with the intent of investigating the causes and remedies of conflicts between groups. The scientists had set up a summer camp for 22 boys from 22 different schools, selecting them to all be from stable middle-class families. The first phase of the experiment had been intended to investigate what it took to \emph{start} a conflict between groups. The 22 boys had been divided into two groups of 11—
Es gab da eine legendäre Episode der Sozialpsychologie, genannt das Ferienlagerexperiment. Es war in den von Fassungslosigkeit geprägten Nachwirkungen des Zweiten Weltkriegs durchgeführt worden, mit dem Ziel, die Ursachen von Konflikten zwischen Gruppen und entsprechende Gegenmaßnahmen zu ergründen. Die Wissenschaftler hatten ein Sommercamp für 22 Jungen aus 22 verschiedenen Schulen vorbereitet, alle aus stabilen Mittelklasse-Familien ausgewählt. Die erste Phase des Experiments hatte herausfinden sollen, was nötig war, um einen Konflikt zwischen Gruppen \emph{auszulösen}. Man hatte die 22 Jungen in zwei Gruppen zu jeweils 11 aufgeteilt —

% —and this had been quite sufficient.
— und das hatte völlig ausgereicht.

% The hostility had started from the moment the two groups had become aware of each others’ existences in the state park, insults being hurled on the first meeting. They’d named themselves the Eagles and the Rattlers (they hadn’t needed names for themselves when they thought they were the only ones in the park) and had proceeded to develop contrasting group stereotypes, the Rattlers thinking of themselves as rough-and-tough and swearing heavily, the Eagles correspondingly deciding to think of themselves as upright-and-proper.
Die Feindseligkeiten hatten in dem Moment begonnen, als die beiden Gruppen auf die Anwesenheit der jeweils anderen in dem State Park aufmerksam geworden waren, gleich beim ersten Zusammentreffen hagelte es Beleidigungen. Sie hatten sich selbst die Eagles und die Rattlers genannt (zuvor hatten sie keine Namen gebraucht, als sie geglaubt hatten, sie seien die einzigen in dem Park) und daraufhin gegensätzliche Gruppen-Stereotype herausgebildet; die Rattlers hielten sich selbst für rau-und-tough und fluchten heftig, die Eagles wiederum entschieden, sie seien aufrecht-und-anständig.

% The other part of the experiment had been testing how to resolve group conflicts. Bringing the boys together to watch fireworks hadn’t worked at all. They’d just shouted at each other and stayed apart. What \emph{had} worked was warning them that there might be vandals in the park, and the two groups needing to work together to solve a failure of the park’s water system. A common task, a common enemy.
Der andere Teil des Experiments hatte darin bestanden, zu testen, wie man Gruppenkonflikte lösen konnte. Die Jungen zusammenzubringen, um sich ein Feuerwerk anzusehen, hatte überhaupt nicht funktioniert. Sie hatten sich nur angebrüllt und voneinander ferngehalten. Was dagegen funktioniert \emph{hatte}, war die Warnung vor möglichen Vandalen im Park und dass die beiden Gruppen zusammenarbeiten mussten, um ein Problem mit der Wasserversorgung des Parks zu lösen. Eine gemeinsame Aufgabe, ein gemeinsamer Feind.

% Harry had a strong suspicion Professor Quirrell had understood this principle very well indeed when he had chosen to create \emph{three} armies per year.
Harry hegte den starken Verdacht, Professor Quirrell habe dieses Prinzip tatsächlich sehr gut verstanden, als er entschieden hatte, \emph{drei} Armeen pro Jahrgang zu schaffen.

% \emph{Three} armies.
\emph{Drei} Armeen.

% Not \emph{four}.
Nicht \emph{vier}.

% And definitely \emph{not} segregated by House…except that no Slytherins had been assigned to Draco besides Mr~Crabbe and Mr~Goyle.
Und definitiv \emph{nicht} nach Häusern getrennt … abgesehen davon, dass Draco neben Mr~Crabbe und Mr~Goyle keine weiteren Slytherins zugewiesen worden waren.

% It was things like this which reassured Harry that Professor Quirrell, despite his affected Dark atmosphere and his pretence of neutrality in the conflict between Good and Evil, was secretly backing Good, not that Harry would ever dare say that out loud.
Es waren Dinge wie diese, die Harry davon überzeugten, dass Professor Quirrell, trotz seiner zur Schau gestellten dunklen Ausstrahlung und seiner vorgeblichen Neutralität im Konflikt zwischen Gut und Böse, insgeheim doch dem Guten den Rücken stärkte, nicht dass Harry je wagen würde, das laut zu sagen.

% And Harry had decided to take full advantage of Professor Quirrell’s plan to define a group identity \emph{his} way.
Und Harry hatte beschlossen, Professor Quirrells Plan voll auszunutzen, um eine Gruppenidentität nach \emph{seiner} Vorstellung zu schaffen.

% The Rattlers, once they’d met the Eagles, had started thinking of themselves as rough-and-tough, and they’d conducted themselves accordingly.
Die Rattlers hatten, sobald sie auf die Eagles getroffen waren, begonnen, sich selbst als rau-und-tough zu betrachten, und sich entsprechend verhalten.

% The Eagles had thought of themselves as good-and-proper.
Die Eagles hatten sich selbst als gut-und-anständig betrachtet.

% And in that bright forest clearing, scattered around the old and rotting tree stumps, outlined in the sun shining down brilliantly from above, General Potter and his twenty-three soldiers were arranged in nothing remotely resembling a formation. Some soldiers stood, some soldiers sat, some stood on one leg just to be different.
Und auf jener hellen Waldlichtung, verstreut zwischen den alten und verrottenden Baumstümpfen, umrissen vom Sonnenlicht, das von oben erstrahlte, standen General Potter und seine dreiundzwanzig Soldaten in nichts, was auch nur entfernt an eine Formation erinnert hätte. Einige Soldaten standen, andere saßen, manche standen auf einem Bein, nur um anders zu sein.

% It was the \emph{Chaos} Legion, after all.
Immerhin war dies die \emph{Chaos}-Legion.

% And if there wasn’t a \emph{reason} to stand in neat little lines, Harry had said disdainfully, there weren’t going to be neat little lines.
Und wenn es keinen \emph{Grund} gab, fein säuberlich in Reih und Glied zu stehen, so hatte Harry verächtlich gemeint, dann würde es auch keine fein säuberlichen Reihen geben.

% Harry had divided the army into 6 squads of 4 soldiers each, each squad commanded by a Squad Suggester. All troops were under strict orders to disobey any orders they were given if it seemed like a good idea at the time, including that one…unless Harry or the Squad Suggester prefixed the order with “Merlin says”, in which case you were supposed to actually obey.
Harry hatte die Armee in 6 Trupps zu je 4 Soldaten eingeteilt, jeder Trupp kommandiert von einem Trupp-Vorschlagenden. Alle Truppen hatten den strikten Befehl, jeden Befehl zu missachten, der ihnen gegeben wurde, wenn es in dem Moment eine gute Idee zu sein schien, einschließlich diesem … es sei denn, Harry oder der Trupp-Vorschlagende stellte dem Befehl die Formel ‚Merlin sagt‘ voran, in welchem Fall tatsächlich Gehorsam erwartet wurde.%
\translatorsnote{Eine bessere Übersetzung hierfür fiel mir bis jetzt nicht ein; der englische Begriff \emph{Squad Suggester} (\emph{to suggest} = vorschlagen/empfehlen) deutet zwar auf eine Führungsperson, deren Anweisungen in Übereinstimmung mit Harrys Taktik allerdings eher den Charakter allgemeiner Leitlinien anstelle von strikt zu befolgenden Befehlen aufweisen (Ausnahme:
„Merlin sagt“, eine Anspielung auf das amerikanische Kinderspiel \emph{Simon sagt})}

% The Chaos Legion’s chief attack was to split up and run in from multiple directions, randomly changing vectors and firing the approved sleep spell as rapidly as you could rebuild the magical strength. And if you saw a chance to distract or confuse the enemy, you took it.
Die wichtigste Angriffstaktik der Chaos-Legion bestand darin, sich aufzuteilen und aus verschiedenen Richtungen heranzustürmen, aus willkürlich wechselnden Winkeln den zugelassenen Schlafzauber so schnell zu feuern, wie man die magische Stärke wieder aufbauen konnte. Und sah man eine Chance, den Gegner abzulenken oder zu verwirren, so ergriff man sie.

% Fast. Creative. Unpredictable. Non-homogeneous. Don’t just obey orders, think about whether what you’re doing \emph{right now} makes sense.
Schnell. Kreativ. Unberechenbar. Nicht gleichförmig. Befolge nicht nur Befehle, denk nach, ob das, was du tust, \emph{jetzt gerade} Sinn ergibt.

% Harry wasn’t quite as sure as he’d pretended that this was the optimum of military efficiency…but he’d been given a golden opportunity to change how some students \emph{thought about themselves,} and that was how he intended to use it.
Harry war nicht ganz so sicher, wie er sich gegeben hatte, dass dies tatsächlich das Optimum militärischer Effizienz darstellte … doch ihm war die einmalige Gelegenheit zuteilgeworden, die Art und Weise zu ändern, wie einige der Schüler \emph{von sich selbst dachten}, und so würde er sie nutzen.

% Five minutes to wartime, according to Harry’s watch.
Fünf Minuten bis Kriegsbeginn, nach Harrys Uhr.

% General Potter walked (not marched) over to where his air force was waiting tensely, broomsticks already clutched firmly in their hands.
General Potter ging (marschierte nicht) hinüber zu seiner gespannt wartenden Luftwaffe, die Besenstiele bereits fest im Griff.

% “All wings report in,” said General Potter. They’d rehearsed this during their one training session on Saturday.
„Alle Geschwader zum Rapport“, sagte General Potter. Sie hatten das während ihrer einen Trainingslektion am Samstag geübt.

% “Red Leader standing by,” said Seamus Finnigan, who had no idea what it meant.
„Rot-Führer bereit“, sagte Seamus Finnigan, der keine Ahnung hatte, was es bedeutete.

% “Red Five standing by,” said Dean Thomas, who’d waited his entire life to say it.
„Rot-Fünf bereit“, sagte Dean Thomas, der sein ganzes Leben darauf gewartet hatte, das zu sagen.

% “Green Leader standing by,” Theodore Nott said rather stiffly.
„Grün-Führer bereit“, sagte Theodore Nott eher steif.

% “Green Forty-One standing by,” Tracey Davis said.
„Grün-Einundvierzig bereit“, sagte Tracey Davis.

% “I want you in the air the instant we hear the bell,” said General Potter. “Do not engage, repeat, do not engage. Evade if under fire.” (Of course you did \emph{not} aim sleep spells at broomsticks; you fired a spell that gave a temporary red glow to whatever it hit. If you hit the broomstick or the rider, they were out of the war.) “Red Leader and Red Five, fly toward Malfoy’s army as fast as you can, stay as high as you can while still seeing them, return the instant you know for sure what they’re doing. Green Leader, do the same for Granger’s army. Green Forty-One, fly above us and watch for any approaching broomsticks or soldiers, you and only you are authorized to fire. And remember, I didn’t say ‘Merlin says’ for any of that, but we \emph{do} really need the information. For Chaos!”
„Ich will, dass ihr in der Luft seid, in der Sekunde, wenn wir die Glocke hören“, sagte General Potter. „Nicht angreifen, ich wiederhole, nicht angreifen. Ausweichen, wenn ihr unter Feuer geratet.“ (Natürlich zielte man \emph{nicht} mit Schlafzaubern auf die Besen; man feuerte einen Zauber, der auf alles, was er traf, eine Zeit lang einen roten Schimmer warf. Traf man den Besen oder den Reiter, waren sie aus dem Krieg raus.) „Rot-Führer und Rot-Fünf, fliegt zu Malfoys Armee, so schnell ihr könnt, bleibt so hoch wie möglich, während ihr sie noch seht, kehrt sofort zurück, sobald ihr sicher wisst, was sie tun. Grün-Führer, macht dasselbe bei Grangers Armee. Grün-Einundvierzig, flieg über uns und halte Ausschau nach allen anrückenden Besen oder Soldaten, du und nur du hast die Erlaubnis zu feuern. Und denkt daran, ich habe für nichts davon ‚Merlin sagt‘ gesagt, aber wir \emph{brauchen} wirklich die Informationen. Für Chaos!“

% “For Chaos!” the four echoed with varying degrees of enthusiasm.
„Für Chaos!“, gaben die vier mit unterschiedlichem Enthusiasmus zurück.

% Harry expected Hermione to launch an immediate attack on Draco, in which case he’d move his troops into position and start supporting her, but only after she’d taken severe losses and caused some damage. He would frame it as a heroic rescue, if possible; it wouldn’t do to have Sunshine thinking that Chaos wasn’t their friend, after all.
Harry erwartete, dass Hermine einen direkten Angriff auf Draco starten würde, in welchem Fall er seine Truppen in Position bringen und sie unterstützen würde, doch erst, nachdem sie schwere Verluste erlitten und einigen Schaden angerichtet hätte. Wenn möglich würde er es als heldenhafte Rettung darstellen; schließlich wäre es nicht gut, wenn Sunshine glaubte, Chaos sei nicht ihr Freund.

% But just in case she \emph{didn’t}…well, that was why the Chaos Legion was staying put until Green Leader reported back.
Doch nur für den Fall, dass sie \emph{nicht} … nun, deshalb blieb die Chaos-Legion an Ort und Stelle, bis Grün-Führer sich zurückmeldete.

% Draco’s moves would be in his own self-interest. He would predictably ready his army to defend against Hermione; he might or might not realize that Harry had been lying about waiting to attack until after that battle finished. Harry had still put two broomsticks on Dragon Army, just in case they \emph{were} doing something, and just in case Draco or Mr~Goyle or Mr~Crabbe was good enough to shoot a broomstick out of the sky.
Dracos Züge würden in seinem eigenen Interesse liegen. Er würde voraussichtlich seine Armee darauf vorbereiten, sich gegen Hermine zu verteidigen; ihm mochte klar sein oder auch nicht, dass Harry darüber gelogen hatte, mit dem Angriff bis nach dem Ende dieser Schlacht zu warten. Harry hatte trotzdem zwei Besen auf die Drachen-Armee angesetzt, nur für den Fall, dass sie \emph{etwas unternahmen}, und nur für den Fall, dass Draco oder Mr~Goyle oder Mr~Crabbe gut genug waren, um einen Besen vom Himmel zu schießen.

% But General Granger was the unpredictable one, and Harry couldn’t move until he knew how she was moving.
Doch General Granger war die Unberechenbare, und Harry konnte sich nicht bewegen, bis er wusste, wie sie sich bewegte.

\later

% In the heart of the forest, with shadow patterns dancing on the ground as leafy canopies swayed high above, General Malfoy stood where the trees were relatively sparser, and looked out on his troops with calm satisfaction. Six units of three troops each, the Aerial Unit of four (to which Gregory was assigned), and the Command Unit, which was himself and Vincent. They’d only drilled for a short time on the previous Saturday, but Draco was confident that he’d managed to explain the basics. Stay with your mates, watch their back and trust them to watch yours. Move as a single body. Obey orders and show no fear. Aim, fire, move, aim again, fire again.
Im Herzen des Waldes, wo schattenhafte Muster, geworfen vom schwankenden Blätterdach der Bäume, über den Boden tanzten, stand General Malfoy dort, wo die Bäume sich etwas lichteten, und betrachtete seine Truppen mit stiller Genugtuung. Sechs Einheiten zu je drei Soldaten, die Luft-Einheit aus vier Mann (der Gregory zugeteilt war) und die Kommando-Einheit, die aus ihm selbst und Vincent bestand. Sie hatten nur für kurze Zeit am vorherigen Samstag gedrillt, doch Draco war zuversichtlich, dass es ihm gelungen war, die Grundlagen zu vermitteln. Bleibt bei euren Kameraden, haltet ihnen den Rücken frei und vertraut darauf, dass sie den euren decken. Bewegt euch als Einheit. Befolgt Befehle und zeigt keine Angst. Zielen, feuern, in Bewegung bleiben, wieder zielen, wieder feuern.

% The six units were formed up in a defensive perimeter around Draco, watchfully gazing outward into the forest. Back-to-back they stood, wands gripped low until they needed to strike.
Die sechs Einheiten waren um Draco herum zu einer Verteidigungslinie aufgestellt und blickten wachsam in den Wald hinaus. Rücken an Rücken standen sie, die Zauberstäbe gesenkt, bis sie zuschlagen mussten.

% They already looked remarkably like the Auror units whose training Draco had watched during his father’s inspections.
Sie ähnelten bereits bemerkenswert den Auroren-Einheiten, deren Training Draco während der Inspektionen seines Vaters beobachtet hatte.

% Chaos and Sunshine weren’t going to know what hit them.
Chaos und Sunshine würden nicht wissen, was sie getroffen hatte.

% “Attention,” said General Malfoy.
„Achtung“, sagte General Malfoy.

% The six units unfolded and spun toward Draco; the faces of his broomstick riders turned from where they stood with broomsticks already in hand.
Die sechs Einheiten lösten sich auf und drehten sich zu Draco um; die Gesichter seiner Besenreiter wandten sich ihm zu, wo sie mit bereits in der Hand gehaltenen Besen standen.
% Draco had decided to wait on demanding salutes until after they won their first battle, when Gryffindors and Hufflepuffs would be more willing to salute a Malfoy.
Draco hatte entschieden, mit dem Salutieren noch zu warten, bis sie ihre erste Schlacht gewonnen hätten und Gryffindors und Hufflepuffs bereitwilliger wären, einem Malfoy zu salutieren.

% But his soldiers were already standing straight enough, especially the Gryffindors, that Draco wondered if he’d even needed to delay. Gregory had quietly listened, and reported back that Draco’s volunteering to stand by Harry Potter in Defence class, that time when Professor Quirrell had taught Harry how to lose, had marked Draco as an acceptable commander. At least if you happened to be assigned to his army. \emph{Not all Slytherins are alike; there are Slytherins, and then there are Slytherins} was what the Gryffindors in Draco’s army were quoting to their Housemates.
Doch seine Soldaten standen bereits stramm genug, besonders die Gryffindors, und Draco fragte sich, ob die Verzögerung überhaupt nötig gewesen war. Gregory hatte sich unauffällig umgehört und berichtete, dass Dracos Bereitschaft, Harry Potter im Verteidigungsunterricht zur Seite zu stehen, als Professor Quirrell Harry lehrte, zu verlieren, Draco als akzeptablen Kommandeur ausgezeichnet hatte. Zumindest wenn man seiner Armee zugewiesen war. \emph{Nicht alle Slytherins sind gleich; es gibt Slytherins und dann gibt es Slytherins,} war, was die Gryffindors in Dracos Armee gegenüber ihren Hauskameraden zitierten.

% Draco was frankly \emph{astounded} at how incredibly \emph{easy} that had been. Draco had protested at first about not being assigned any Slytherins, and Professor Quirrell had told him that if he wanted to be the first Malfoy to gain complete political control of the country, he needed to learn how to govern the other three-quarters of the population. It was things like this which reassured Draco that Professor Quirrell had a great deal more sympathy for the good guys than Professor Quirrell was letting on.
Draco war ehrlich \emph{erstaunt} darüber, wie unglaublich \emph{einfach} das gewesen war. Draco hatte zunächst protestiert, dass ihm keine Slytherins zugewiesen wurden, und Professor Quirrell hatte erklärt, wenn er der erste Malfoy sein wolle, der die vollständige politische Kontrolle über das Land erlangte, dann müsse er auch lernen, wie man die anderen drei Viertel der Bevölkerung regierte. Es waren Dinge wie diese, die Draco davon überzeugten, dass Professor Quirrell doch eine ganze Menge mehr Sympathie für die Guten hegte, als er nach außen hin durchblicken ließ.

% The actual battle wouldn’t be easy, especially if Granger did attack the Dragons first. Draco had agonized over whether to commit all his forces against Granger immediately in a pre-emptive strike, but had worried that (1) Harry had been misleading him completely about what Granger was likely to do, and (2) Harry had been misleading him about waiting until after Granger’s attack to join the battle.
Die eigentliche Schlacht würde nicht einfach werden, insbesondere wenn Granger die Drachen zuerst angriff. Draco hatte sich mit der Frage gequält, ob er alle seine Kräfte sofort in einem Präventivschlag gegen Granger einsetzen sollte, war aber besorgt, dass (1) Harry ihn komplett in die Irre geführt haben mochte, was Granger wahrscheinlich tun würde, und (2) Harry ihn darüber in die Irre geleitet haben mochte, erst nach Grangers Angriff in die Schlacht einzugreifen.

% Though Dragon Army had a secret weapon, three of them in fact, which might be enough to win even if they were attacked by both armies at once…
Allerdings besaß die Drachen-Armee eine Geheimwaffe, genau genommen drei davon, was für den Sieg ausreichen mochte, selbst wenn sie von beiden Armeen zugleich angegriffen würden …

% It was almost time, and that meant it was time for the pre-battle speech that Draco had composed and memorized.
Es war nun beinahe so weit, und das bedeutete, es war Zeit für die Ansprache vor der Schlacht, die Draco entworfen und auswendig gelernt hatte.

% “The battle is about to begin,” Draco said. His voice was calm and precise. “Remember everything that I and Mr~Crabbe and Mr~Goyle showed you. An army wins because it is disciplined and deadly. General Potter and the Chaos Legion will not be disciplined. Granger and the Sunshine Regiment will not be deadly. We are disciplined, we are deadly, we are Dragons. The battle is about to begin, and we are about to win it.”
„Die Schlacht wird bald beginnen“, sagte Draco. Seine Stimme war ruhig und präzise.
„Denkt an alles, was ich, Mr~Crabbe und Mr~Goyle euch gezeigt haben. Eine Armee siegt, weil sie diszipliniert und tödlich ist. General Potter und die Chaos-Legion werden nicht diszipliniert sein. Granger und das Sunshine-Regiment werden nicht tödlich sein. Wir sind diszipliniert, wir sind tödlich, wir sind Drachen. Die Schlacht wird bald beginnen, und wir werden sie gewinnen.“

% \latersection{(Extempore speech given by General Potter to the Chaos Legion, immediately before their first battle, on November 3rd, 1991, at 2:56\pm:)}
\latersection{Improvisierte Ansprache von General Potter an die Chaos-Legion, unmittelbar vor ihrer ersten Schlacht, am 3.~November 1991 um 2:56~pm}

% My troops, I’m not going to lie to you, our situation today is very grim. Dragon Army has never lost a single battle. And Hermione Granger…has a very good memory. The truth is, most of you are probably going to die. And the survivors will envy the dead. But we have to win this. We have to win this so that some day, our children can enjoy the taste of chocolate again. Everything is at stake here. Literally everything. If we lose, the whole universe just blinks out like a light bulb. And now I realize that most of you don’t know what a light bulb is. Well, take it from me, it’s bad. But if we have to go down, let’s go down fighting, like heroes, so that as the darkness closes in, we can think to ourselves, \emph{at least we had fun.} Are you afraid to die? I know I am. I can feel those cold shivers of fear like someone is pumping ice-cream into my shirt. But I know…that history is watching us. It was watching us when we changed into our uniforms. It was probably taking pictures. And history, my troops, is written by the victors. If we win this, we can write our own history. A history in which Hogwarts was founded by four renegade house elves. We can make everyone study that history, even though it isn’t true, and if they don’t answer the right way on our tests…they’ll fail the class. Isn’t that worth dying for? No, don’t answer that. Some things are better left unknown. None of us knows why we’re here. None of us knows why we’re fighting. We just woke up in these uniforms in this mysterious forest, knowing only that there was no way to get our names and memories back except victory. The students in those other armies out there…they’re just like us. They don’t want to die. They’re fighting to protect each other, the only friends they have left. They’re fighting because they know they have families who’ll miss them, even if they can’t remember now. They may even be fighting to save the world. But we have a better reason to fight than they do. We fight because we like it. We fight to amuse eldritch monstrosities from beyond Space and Time. We fight because we’re Chaos. Soon the final battle will begin, so let me say now, because I won’t get a chance later, that it was an honour to be your commander, however briefly. Thank you, thank you all. And remember, your goal isn’t just to cut down the enemy, it’s to make them afraid.
Meine Truppen, ich werde euch nicht anlügen, unsere Lage heute ist sehr ernst. Die Drachen-Armee hat noch keine einzige Schlacht verloren. Und Hermine Granger … hat ein sehr gutes Gedächtnis. Die Wahrheit ist, die meisten von euch werden wahrscheinlich sterben. Und die Überlebenden werden die Toten beneiden. Doch wir müssen das hier gewinnen. Wir müssen das hier gewinnen, damit eines Tages unsere Kinder wieder den Geschmack von Schokolade genießen können. Alles steht hier auf dem Spiel. Buchstäblich alles. Wenn wir verlieren, erlischt das ganze Universum einfach wie eine Glühbirne. Und jetzt wird mir gerade klar, dass die meisten von euch gar nicht wissen, was eine Glühbirne ist. Nun, glaubt mir einfach, wenn ich sage, es ist schlimm. Doch wenn wir schon untergehen, dann lasst uns kämpfend untergehen, wie Helden, damit wir uns, wenn die Finsternis hereinbricht, sagen können, \emph{zumindest hatten wir Spaß}. Fürchtet ihr den Tod? Ich weiß, ich schon. Ich kann die kalten Schauer der Angst spüren, als würde mir jemand Eiscreme ins Hemd schütten. Doch ich weiß … dass die Geschichte uns zusieht. Sie hat uns zugesehen, als wir unsere Uniformen anlegten. Sie hat wahrscheinlich Fotos gemacht. Und die Geschichte, meine Truppen, wird von den Siegern geschrieben. Wenn wir das hier gewinnen, können wir unsere eigene Geschichte schreiben. Eine Geschichte, in der Hogwarts von vier abtrünnigen Hauselfen gegründet wurde. Wir können alle zwingen, diese Geschichte zu lernen, auch wenn sie nicht wahr ist, und wenn sie in unseren Tests nicht die richtige Antwort geben … fallen sie im Unterricht durch. Ist das nicht wert, dafür zu sterben? Nein, antwortet nicht darauf. Manche Dinge bleiben besser unbekannt. Keiner von uns weiß, weshalb wir hier sind. Keiner von uns weiß, weshalb wir kämpfen. Wir erwachten einfach in diesen Uniformen, in diesem mysteriösen Wald, nur in dem Wissen, es gibt keinen anderen Weg, unsere Namen und Erinnerungen zurückzuerlangen, als den Sieg. Die Schüler in jenen anderen Armeen dort draußen … sie sind genau wie wir. Sie wollen nicht sterben. Sie kämpfen, um einander zu beschützen, die einzigen Freunde, die ihnen noch bleiben. Sie kämpfen, weil sie wissen, sie haben Familien, die sie vermissen werden, auch wenn sie sich jetzt nicht erinnern. Sie kämpfen vielleicht sogar, um die Welt zu retten. Doch wir haben einen besseren Grund zu kämpfen als sie. Wir kämpfen, weil es uns gefällt. Wir kämpfen, um schauerliche Ungetüme jenseits von Raum und Zeit zu amüsieren. Wir kämpfen, denn wir sind Chaos. Die letzte Schlacht wird bald beginnen, drum lasst mich euch jetzt sagen, denn später erhalte ich keine Chance dazu, es war eine Ehre, euer Kommandeur zu sein, wenn auch nur kurz. Danke, danke euch allen. Und denkt daran, euer Ziel ist nicht nur, den Feind zu besiegen, sondern ihn auch in Angst zu versetzen.

\later

% A great booming gong echoed over the forest.
Ein gewaltiger, dröhnender Gong erschallte über dem Wald.

% And the Sunshine Regiment began to march.
Und das Sunshine-Regiment setzte sich in Marsch.

\later

% The tension rose and rose, as Harry and the nineteen other soldiers who remained waited for the ærial warriors to report back. It shouldn’t take long, broomsticks were fast and the distances in the forest were not great—
Die Spannung stieg und stieg, während Harry und die neunzehn anderen verbliebenen Soldaten auf die Rückmeldung der fliegenden Krieger warteten. Es sollte nicht lange dauern, Besen waren schnell und die Entfernungen in dem Wald nicht groß —

% Two broomsticks approached, at speed, from the direction of Draco’s camp, and all the soldiers tensed. They weren’t executing the manœuvres that were today’s code for a \emph{friendly} broomstick.
Zwei Besen näherten sich mit hoher Geschwindigkeit aus Richtung von Dracos Lager, und alle Soldaten spannten sich an. Sie führten nicht die Manöver aus, die der heutige Code für einen \emph{befreundeten} Besen waren.

% “\emph{Scatter and fire!}” roared General Potter, and then suited action to words, scurrying off at top speed toward the forest cover; and then as soon as Harry was among the trees, he spun back, raised his wand, tried to seek out the broomstick in the sky—
„\emph{Verteilen und feuern!}“, brüllte General Potter und ließ dann Worten Taten folgen, raste mit Höchstgeschwindigkeit auf die Deckung des Waldes zu, und dann, sobald Harry unter den Bäumen war, wirbelte er herum, hob seinen Zauberstab und versuchte, den Besen am Himmel auszumachen —

% “Clear!” shouted a voice. “They’re heading back!”
„Entwarnung!“, rief eine Stimme.
„Sie fliegen zurück!“

% Harry gave a mental shrug. There’d been no way to prevent Draco from obtaining that information, and he’d only learn that they’d been standing still.
Harry zuckte im Geiste mit den Schultern. Es war nicht möglich gewesen, zu verhindern, dass Draco diese Information bekam, und er würde nur erfahren, dass sie stillgestanden hatten.

% And the Chaotics slowly emerged from the forest—
Und die Chaoten traten langsam aus dem Wald hervor —

% “Broomstick approaching from Granger’s direction!” yelled another voice. “I think it’s Green Leader, he did the dip and roll!”
„Ankommender Besen aus Richtung Granger!“, rief eine andere Stimme.
„Ich glaube, es ist Führer Grün, er hat Sturzflug und Rolle gemacht!“

% Moments later Theodore Nott dived out of the sky and pulled up in the midst of the soldiers.
Augenblicke später tauchte Theodore Nott aus dem Himmel herab und kam inmitten der Soldaten zum Stehen.

% “Granger has divided her forces in two!” yelled Nott as he hovered on his broomstick. There was sweat staining his uniform, and all the reserve was gone from his voice. “She’s attacking both armies! Two brooms covering each force, they pursued me halfway here!”
„Granger hat ihre Streitkräfte geteilt!“, rief Nott auf seinem Besen schwebend. Schweiß befleckte seine Uniform, und alle Zurückhaltung war aus seiner Stimme gewichen.
„Sie greift beide Armeen an! Zwei Besen decken jede Streitmacht, sie haben mich den halben Weg hierher verfolgt!“

% \emph{Divided her army, what on Earth—}
\emph{Sie teilte ihre Armee auf, was in aller Welt —}

% A large force concentrating fire on a small force could deplete that force rapidly without taking much damage in return. If twenty soldiers faced ten soldiers, twenty sleep spells would be aimed at the ten soldiers with only ten sleep spells going the other way, so unless every one of those first sleep spells hit its target, the smaller force would lose more people than they could manage to take down with them. \emph{Defeated in detail} was the military term for what happened when you divided your forces like that. What could Hermione \emph{possibly} be thinking…
Eine große Streitmacht, die ihr Feuer auf eine kleine konzentrierte, konnte diese rasch dezimieren, ohne selbst viel Schaden zu nehmen. Wenn zwanzig Soldaten zehn Soldaten gegenüberstanden, würden zwanzig Schlafzauber auf die zehn Soldaten gerichtet, bei nur zehn Schlafzaubern in die andere Richtung. Wenn also nicht jeder einzelne dieser ersten Schlafzauber sein Ziel traf, würde die kleinere Streitmacht mehr Leute verlieren, als sie mit sich nehmen konnte. \emph{Im Kleinen besiegt} war der militärische Ausdruck für das, was geschah, wenn man seine Streitkräfte auf diese Weise teilte. Was \emph{dachte} Hermine sich bloß dabei …
% \translatorsnote{engl.: \emph{Defeated in detail;} ich habe leider keine etablierte Übersetzung dieses Begriffs finden können, also muss es vorerst eine sinngemäße tun.}

% Then Harry realized.
Dann begriff Harry.

% \emph{She’s being fair.}
\emph{Sie war fair.}

% It was going to be a long year in Defence class.
Das würde ein langes Jahr im Verteidigungsunterricht werden.

% “All right,” Harry said loudly, so the army could hear. “We’ll wait until the Red Wing reports in, and then we’ll go cloud up some Sunshine.”
„In Ordnung“, sagte Harry laut, damit die Armee es hören konnte.
„Wir warten, bis das Rote Geschwader zurückkehrt, und dann werden wir Sunshine ein wenig einnebeln.“

\later

% Draco listened to the flyers’ reports with his face calm, all his shock concealed inside. What could Granger \emph{possibly} be thinking?
Draco hörte die Berichte seiner Flieger mit gefasster Miene, aller Schock im Inneren verborgen. Was \emph{dachte} Granger sich bloß dabei?

% Then Draco realized.
Dann begriff Draco.

% \emph{It’s a feint.}
\emph{Es ist eine Finte.}

% One of Sunshine’s two forces would change direction, and both would converge on…who?
Eine von Sunshines zwei Streitmächten würde die Richtung ändern, und beide würden sich auf … wen konzentrieren?

\later

% Neville Longbottom marched through the forest toward the approaching Sunny force, occasionally glancing up at the sky for broomsticks. Beside him marched his squad comrades, Melvin Coote and Lavender Brown of Gryffindor, and Allen Flint of Slytherin. Allen Flint was their Squad Suggester, though Harry had first said to Neville, in private, that the position was his if he wanted it.
Neville Longbottom marschierte durch den Wald auf die näher rückende Sunny-Streitmacht zu, blickte gelegentlich zum Himmel und hielt Ausschau nach Besen. Neben ihm marschierten seine Truppkameraden, Melvin Coote und Lavender Brown von Gryffindor und Allen Flint von Slytherin. Allen Flint war ihr Truppvorschlagender, obwohl Harry Neville vorher im Vertrauen gesagt hatte, die Position sei seine, wenn er sie wolle.

% Harry had said quite a lot of things to Neville in private, starting with “You know, Neville, if you want to become as awesome as the imaginary Neville who lives in your head but isn’t allowed to do anything because you’re scared, then you really should sign up for Professor Quirrell’s armies.”
Harry hatte Neville eine ganze Menge Dinge im Vertrauen gesagt, angefangen mit: „Weißt du, Neville, wenn du so großartig werden willst wie der imaginäre Neville, der in deinem Kopf lebt, aber nichts machen darf, weil du Angst hast, dann solltest du dich wirklich für Professor Quirrells Armeen einschreiben.“

% Neville was now \emph{sure} the Boy-Who-Lived could read minds. There was just no other way Harry Potter could’ve known. Neville had never talked about that with \emph{anyone}, or given any sign; and \emph{other} people weren’t like that, not that Neville had ever noticed.
Neville war nun \emph{überzeugt} davon, dass der Junge-der-überlebte Gedanken lesen konnte. Es gab einfach keine andere Möglichkeit, wie Harry Potter davon wissen konnte. Neville hatte niemals mit \emph{irgendjemandem} darüber gesprochen oder irgendein Zeichen gegeben, und \emph{andere} Menschen waren nicht so, zumindest war es Neville nie aufgefallen.

% And Harry’s promise had come true, this \emph{did} feel different from sparring in Defence class. Neville had hoped that sparring would fix everything that was wrong with him, and, well, it hadn’t. Even if he could fire a few spells at another student in class with Professor Quirrell watching to make sure nothing went wrong, even if he could dodge and fire back when it was \emph{allowed} and everyone else was \emph{expecting} it and they would stare at him funny if he \emph{didn’t} do it, none of that was the same as being able to stand up for himself.
Und Harrys Versprechen hatte sich erfüllt, das hier \emph{fühlte} sich anders an als Sparring im Verteidigungsunterricht. Neville hatte gehofft, das Sparring würde alles richten, was mit ihm nicht stimmte, und nun, das hatte es nicht. Auch wenn er im Unterricht ein paar Zauber auf einen anderen Schüler abfeuern konnte, unter Aufsicht von Professor Quirrell, der sicherstellte, dass nichts schiefging, auch wenn er ausweichen und das Feuer erwidern konnte, wenn es \emph{erlaubt} war und alle anderen es \emph{erwarteten} und ihn komisch ansehen würden, wenn er es \emph{nicht} täte, war nichts davon dasselbe, wie sich selbst behaupten zu können.

% But being part of an \emph{army…}
Doch Teil einer \emph{Armee} zu sein …

% Something strange was stirring inside Neville, as he marched through the forest alongside his comrades, upon their uniforms an insignia of fingers poised to snap.
Etwas Seltsames regte sich in Nevilles Innerem, als er an der Seite seiner Kameraden durch den Wald marschierte, auf ihren Uniformen ein Abzeichen von Fingern, bereit zu schnippen.

% He was allowed to walk if he wanted to, but he just felt like marching.
Es war ihm erlaubt zu gehen, wenn er wollte, doch ihm war einfach nach Marschieren zumute.

% Beside him, Melvin and Lavender and Allen all seemed to feel like marching too.
Neben ihm schienen Melvin, Lavender und Allen ebenfalls nach Marschieren zumute zu sein.

% And Neville softly began to sing the Song of Chaos.
Und Neville stimmte leise das Lied des Chaos an.

% The tune was what a Muggle would have identified as John Williams’s Imperial March, also known as “Darth Vader’s Theme”; and the words Harry had added were easy to remember.
Die Melodie entsprach dem, was ein Muggel als John Williams’ Imperialen Marsch erkannt hätte, auch bekannt als „Darth-Vader-Thema“; und die Worte, die Harry hinzugefügt hatte, waren leicht zu merken.
% \translatorsnote{Das hier rhythmisch wiederholte englische Wort \emph{doom} bedeutet Verdammnis, Unheil, Verderben oder Verhängnis und wird gesprochen mit einem tiefen, basslastigen \emph{U} in der Mitte. Eine gute Übersetzung bietet sich leider nicht an, doch der beabsichtigte psychologische Effekt auf den Gegner dürfte klar werden, wenn man das Lied einmal selbst kurz anstimmt.}

\vskip 0pt plus 4\baselineskip\settowidth{\versewidth}{Doom doom doom-doom-doom doom doom}
\begin{verse}[\versewidth]
Doom doom doom\\
Doom doom doom doom doom doom\\
Doom doom doom\\
Doom doom doom doom doom doom\\
\shout{Doom} doom \shout{doom}\\
Doom doom doom-doom-doom doom doom\\
Doom doom-doom-doom doom doom\\
Doom doom doom, doom doom doom.
\end{verse}\vskip 0pt plus 4\baselineskip

% By the second line the others had joined in, and soon you could hear the same soft chant coming from nearby parts of the forest.
Ab der zweiten Zeile stimmten auch die anderen mit ein, und schon bald war aus den benachbarten Teilen des Waldes der gleiche gedämpfte Gesang zu vernehmen.

% And Neville marched alongside his fellow Chaos Legionnaires,\\
% strange feelings stirring in his heart,\\
% imagination becoming reality,\\
% as from his lips poured a fearful song of doom.
Und Neville marschierte an der Seite seiner Kameraden der Chaos-Legion,\\
seltsame Gefühle regten sich in seinem Herzen,\\
Vorstellung wurde Wirklichkeit,\\
während von seinen Lippen ein schreckliches Lied des Unheils strömte.

\later

% Harry stared at the bodies scattered across the forest. Something inside him felt a bit queasy, and he had to remind himself hard that they were only sleeping. There were girls among the fallen, and that made it a lot worse somehow, and he would have to be careful never to mention that in front of Hermione or the Aurors would find his remains stuffed into a \emph{small} teapot.
Harry starrte auf die Körper, die über den Waldboden verstreut lagen. Irgendwie war ihm ein wenig mulmig zumute, und er musste sich heftig ins Gedächtnis rufen, dass sie nur schliefen. Es waren Mädchen unter den Gefallenen, und irgendwie machte es das noch viel schlimmer, und er würde darauf achten müssen, das niemals in Gegenwart von Hermine zu erwähnen, sonst würden die Auroren seine Überreste in einer \emph{winzigen} Teekanne aufsammeln können.

% Half of Sunshine army hadn’t put up much of a fight against all of Chaos. The nine ground soldiers had run in screaming inarticulately with Simple Shields raised, circular screens to protect their faces and chests. But you couldn’t fire and hold the shield at the same time, and Harry’s soldiers had simply aimed for the legs. All but one of the Sunnies had fallen over as soon as the cries of “\emph{Somnium!}” filled the air. That last one had dropped her shield and managed to take out one of Harry’s soldiers before being hit by the second wave of sleep spells (the Sleep Hex was safe for multiple hits). The two Sunny broomsticks had been much harder to take down and had accounted for three Chaotics before being felled by massed ground fire.
Die Hälfte der Sunshine-Armee hatte sich gegen ganz Chaos keinen großen Kampf geliefert. Die neun Bodensoldaten waren unartikuliert schreiend angerannt gekommen, mit erhobenen Simplen Schilden, kreisförmigen Schirmen, um Gesicht und Brust zu schützen. Doch man konnte nicht gleichzeitig feuern und den Schild halten, und Harrys Soldaten hatten einfach auf die Beine gezielt. Alle Sunnies bis auf eine waren umgefallen, sobald die Rufe „\emph{Somnium!}“ die Luft erfüllten. Diese Letzte hatte ihren Schild fallen lassen und es geschafft, einen von Harrys Soldaten auszuschalten, bevor sie von der zweiten Welle Schlafzauber getroffen wurde (der Schlaffluch war auch bei mehrfachen Treffern sicher). Die zwei Sunny-Besen waren weit schwieriger herunterzuholen gewesen und hatten drei Chaoten auf dem Gewissen, bevor sie von massivem Bodenfeuer niedergestreckt wurden.

% Hermione wasn’t among the fallen. Draco must have got her and that was making Harry feel \emph{angry} on some completely incomprehensible level, he wasn’t sure if he was feeling protective toward Hermione, or cheated that he hadn’t been the one to do it, or maybe \emph{both.}
Hermine war nicht unter den Gefallenen. Draco musste sie erwischt haben, und das machte Harry auf ganz und gar unverständliche Weise \emph{wütend}; er war nicht sicher, ob aus einem Beschützerinstinkt für Hermine heraus oder weil er sich betrogen fühlte, dass er es nicht selbst hatte tun können, oder vielleicht auch \emph{beides}.

% “All right,” Harry said, raising his voice. “Let’s everyone be clear on one thing, that wasn’t a real fight. That was General Granger making a mistake in her first battle. Today’s actual fight is with Dragon Army and it’s not going to be anything like this. It’s going to be a lot more fun. Let’s move out.”
„Also gut“, sagte Harry und hob die Stimme.
„Eines sollte uns allen klar sein: Das war kein richtiger Kampf. Das war ein Fehler von General Granger in ihrer ersten Schlacht. Der eigentliche Kampf heute findet gegen die Drachen-Armee statt, und der wird ganz anders werden. Er wird sehr viel mehr Spaß machen. Rückt ab.“

\later

% A broomstick fell out of the sky, approaching terrifyingly fast, and spun on its end and decelerated so hard you could almost hear the air screaming in protest, and came to a halt directly beside Draco.
Ein Besen schoss vom Himmel herab, näherte sich mit erschreckender Geschwindigkeit, drehte sich auf der Spitze und bremste so stark ab, dass man fast hören konnte, wie die Luft protestierend aufschrie, und kam direkt neben Draco zum Stehen.

% It wasn’t dangerous showing off. Gregory Goyle simply \emph{was} that good and he didn’t waste time.
Das war keine gefährliche Angeberei. Gregory Goyle \emph{war} einfach so gut, und er verschwendete keine Zeit.

% “Potter’s coming,” Gregory said with no trace of his usual fake drawl. “They’ve still got all four of their brooms, you want me to take them out?”
„Potter kommt“, sagte Gregory ohne jede Spur seines üblichen künstlich gedehnten Tonfalls.
„Sie haben noch alle vier Besen, willst du, dass ich sie ausschalte?“

% “No,” Draco said sharply. “Fighting over their army gives them too much of an advantage, they’ll fire on you from the ground and even you might not be able to dodge it all. Wait until the forces engage.”
„Nein“, sagte Draco scharf. „Über ihrer Armee zu kämpfen, gibt ihnen einen zu großen Vorteil. Sie werden vom Boden aus auf dich feuern, und selbst du könntest nicht allem ausweichen. Warte, bis die Streitkräfte aufeinandertreffen.“

% Draco had lost four Dragons in exchange for twelve Sunnies. Apparently General Granger actually \emph{had} been that incredibly stupid, though she hadn’t been among the attackers, so Draco hadn’t had a chance to taunt her or ask her what in Merlin’s name she had been thinking.
Draco hatte vier Drachen im Austausch für zwölf Sunnies verloren. Offenbar war General Granger \emph{tatsächlich} so unglaublich dumm gewesen, obwohl sie nicht unter den Angreifern gewesen war, sodass Draco keine Gelegenheit gehabt hatte, sie zu verhöhnen oder sie zu fragen, was in Merlins Namen sie sich nur dabei gedacht hatte.

% The true battle, they all knew, would be with Harry Potter.
Der eigentliche Kampf, das wussten sie alle, würde gegen Harry Potter stattfinden.

% “Prepare yourselves!” roared Draco at his troops. “Stay together with your mates, act as a unit, fire as soon as the enemy is in range!”
„Bereitet euch vor!“, brüllte Draco seinen Truppen zu.
„Bleibt bei euren Kameraden, handelt als Einheit, feuert, sobald der Feind in Reichweite ist!“

% Discipline against Chaos.
Disziplin gegen Chaos.
Hier die korrigierte Version des LaTeX-Codes mit den notwendigen Anpassungen:

```latex
% It shouldn’t be much of a fight.
Es sollte kein großer Kampf werden.

\later

% The adrenaline was pumping and pumping into Neville’s blood until he felt like he could hardly breathe.
Immer mehr Adrenalin durchströmte Nevilles Blut, bis er das Gefühl hatte, kaum noch atmen zu können.

% “We’re closing in,” said General Potter in a voice barely loud enough to carry to the whole army. “Time to spread out.”
„Wir kommen näher“, sagte General Potter gerade laut genug, dass seine Stimme die ganze Armee erreichte.
„Zeit, sich zu verteilen.“

% Neville’s comrades moved away from him. They would still support each other, but if you clustered together, the enemy would have a much easier time hitting you; fire aimed at one of your comrades might miss and get you instead. You would be a lot harder to hit if you spread out and moved as fast as you could.
Nevilles Kameraden entfernten sich von ihm. Sie würden einander noch immer unterstützen, doch wenn man sich zu dicht zusammenballte, hatte der Feind es um einiges leichter, einen zu treffen; für die eigenen Kameraden bestimmtes Feuer konnte sein Ziel verfehlen und einen stattdessen selbst treffen. Man war sehr viel schwerer zu treffen, wenn man sich verteilte und sich so schnell bewegte, wie man nur konnte.

% The first thing General Potter had done, during their training session, was get them to fire on each other when both sides were running fast, or both stood still and took time to aim, or one was moving and one was standing still—the reverse charm to the Sleep Hex was simple, though you weren’t allowed to use it during real battles. General Potter had carefully recorded everything that happened, done some figuring and ciphering, and then announced that it made more sense for them to focus, not on slowing down to aim carefully, but on moving fast so they wouldn’t get hit.
Das Erste, was General Potter während ihrer Trainingseinheit getan hatte, war, sie aufeinander feuern zu lassen, wenn beide Seiten rannten oder stillstanden und sich Zeit nahmen zu zielen, oder wenn die eine sich bewegte und die andere stillstand — der Gegenzauber des Schlafzaubers war einfach, obwohl man ihn während echter Kämpfe nicht verwenden durfte. General Potter hatte sorgfältig alles aufgezeichnet, was geschah, ein wenig gerechnet und herumgekritzelt und dann verkündet, es sei sinnvoller, wenn sie sich nicht darauf konzentrierten, sorgfältig zu zielen, sondern darauf, sich schnell zu bewegen, damit sie nicht getroffen würden.

% It still bothered Neville a little not to be marching side-by-side with his comrades, but the scary battle-cries they’d learned were already thundering in his head and that made up for a lot.
Es störte Neville noch immer ein wenig, nicht Seite an Seite mit seinen Kameraden zu marschieren, doch die furchterregenden Kampfrufe, die sie gelernt hatten, dröhnten bereits in seinem Kopf und das machte eine Menge wett.

% This time, Neville silently vowed to himself, his voice was absolutely positively not going to squeak.
Dieses Mal, schwor sich Neville im Stillen, würde seine Stimme ganz bestimmt nicht quietschen.

% “Shields up,” said General Potter, “power to forward deflectors.”
„Schilde hoch“, sagte General Potter,
„Energie auf die vorderen Deflektoren.“

% “\emph{Contego,}” murmured the army, and the circular screens sprang into existence before their heads and chests.
\spell{Contego}, murmelte die Armee, und die kreisförmigen Schilde materialisierten sich vor ihren Köpfen und Brustkörben.

% A sharp taste filled Neville’s mouth. General Potter wouldn’t have ordered them to cast shields unless they were almost in range. Neville could see the uniformed shapes of Dragons moving through the dense screens of trees, and the Dragons would be seeing them as well—
Ein scharfer Geschmack erfüllte Nevilles Mund. General Potter hätte sie nicht angewiesen, die Schilde zu wirken, wenn sie nicht fast in Reichweite wären. Neville konnte die uniformierten Gestalten der Drachen ausmachen, die sich durch das dichte Blätterwerk der Bäume bewegten, und die Drachen würden sie ebenfalls sehen —

% “\emph{Attack!}” came a cry from the distance, the voice of Draco Malfoy, and General Potter bellowed, “\emph{Charge—}”
„\emph{Angriff!}“ kam ein Schrei aus der Ferne, die Stimme von Draco Malfoy, und General Potter brüllte: „\emph{Sturmangriff —}“

% All the adrenaline in Neville’s blood was unleashed, and his legs took over, sending him flying faster than he’d ever run before, straight toward the enemy, knowing without needing to look that all his comrades were doing the same.
All das Adrenalin in Nevilles Blut wurde freigesetzt, und seine Beine übernahmen das Kommando, ließen ihn fliegen, schneller als er je zuvor gerannt war, direkt auf den Feind zu, und er wusste, ohne hinzusehen, dass all seine Kameraden dasselbe taten.

% “\emph{Blood for the blood god!}” screamed Neville. “\emph{Skulls for the skull throne! Ia! Shub-Niggurath! The enemy’s gate is sideways!}”
„\emph{Blut für den Blutgott!}“, schrie Neville.
„\emph{Schädel für den Schädelthron! Ia! Shub-Niggurath! Das Tor des Feindes ist seitwärts!}“

% There was a soundless impact as a sleep spell wasted itself against Neville’s shield. If there’d been other spells fired, they hadn’t hit.
Es gab einen lautlosen Einschlag, als ein Schlafzauber seine Energie gegen Nevilles Schild verpuffen ließ. Wenn noch andere Zauber gefeuert worden waren, so hatten sie nicht getroffen.

% Neville saw the brief look of fear on Wayne Hopkins’s face, as he stood besides two Gryffindors Neville didn’t recognize, and then—
Neville sah den flüchtigen Ausdruck der Angst auf Wayne Hopkins’ Gesicht, als er neben zwei Gryffindors stand, die Neville nicht erkannte, und dann —

% —Neville dropped the Simple Shield and fired at Wayne—
— ließ Neville den simplen Schild fallen und feuerte auf Wayne —

% —missed—
— verfehlte —

% —his racing legs went \emph{straight} past the enemy grouping and toward another three Dragons, their wands coming up on him, their mouths opening—
— seine rasenden Beine trugen ihn \emph{direkt} an der feindlichen Gruppe vorbei und auf weitere drei Drachen zu, die ihre Zauberstäbe auf ihn richteten, ihre Münder öffneten sich —

% —not even thinking about it, Neville dived down to the forest floor just as three voices cried “\emph{Somnium!}”
— ohne auch nur nachzudenken, tauchte Neville zum Waldboden ab, gerade als drei Stimmen „\spell{Somnium}!“ schrien

% It hurt, hard stones and hard twigs digging into Neville as he rolled, it wasn’t as bad as falling off his broomstick but he’d still hit the ground pretty hard, and then Neville, with sudden insight, lay still and closed his eyes.
Es schmerzte, harte Steine und harte Zweige bohrten sich in Neville, als er sich abrollte, es war nicht so schlimm wie von einem Besen zu fallen, doch er war trotzdem ziemlich hart auf dem Boden aufgekommen, und dann blieb Neville, einer plötzlichen Eingebung folgend, still liegen und schloss die Augen.

% “Stop that!” screamed a voice. “Don’t shoot us, we’re Dragons!”
„Hört auf damit!“, schrie eine Stimme.
„Schießt nicht auf uns, wir sind Drachen!“

% With a flash of glorious satisfaction, Neville realized that he’d managed to get between two groups of Dragons just as one group had fired on him. Harry had talked about this as a tactic for making the enemy afraid to fire, but apparently it worked a bit better than that.
In einem Anflug glorreicher Genugtuung wurde Neville klar, dass er es geschafft hatte, zwischen zwei Gruppen von Drachen zu gelangen, genau als die eine Gruppe auf ihn gefeuert hatte. Harry hatte davon gesprochen, dies als Taktik zu nutzen, um den Feind davon abzuhalten zu feuern, doch offenbar funktionierte es sogar noch etwas besser.

% And not only that, the Dragons believed they’d \emph{got} him, since they’d seen Neville fall just as they fired.
Und nicht nur das, die Drachen glaubten, sie hätten ihn \emph{erwischt}, da sie gesehen hatten, wie Neville fiel, gerade als sie feuerten.

% Neville counted to twenty inside his head, then opened his eyes a crack.
Neville zählte im Kopf bis zwanzig, dann öffnete er die Augen einen Spalt weit.

% The three Dragons were very near him, heads spinning rapidly as cries of “\emph{Somnium!}” and “\emph{Skulls for the skull throne!}” filled the air around them. All three had Simple Shields up now.
Die drei Drachen waren ganz in seiner Nähe, ihre Köpfe drehten sich wie rasend, während um sie herum Schreie von „\spell{Somnium}!“ und „\emph{Schädel für den Schädelthron!}“ die Luft erfüllten. Alle drei hatten jetzt simple Schilde erhoben.

% Neville’s wand was still in his hand, and it didn’t take much effort to point it at one boy’s boots and whisper “\emph{Somnium.}”
Nevilles Zauberstab lag noch immer in seiner Hand, und es war nicht schwer, ihn auf die Schuhe eines der Jungen zu richten und „\spell{Somnium}“ zu flüstern.

% Neville quickly closed his eyes and relaxed his hand as he heard the boy fall to the ground.
Neville schloss schnell die Augen und ließ seine Hand erschlaffen, als er hörte, wie der Junge zu Boden fiel.

% “\emph{Where’d it come from?}” screamed Justin Finch-Fletchley’s voice, and Neville heard rustles on the leafy forest floor, as of two Dragons spinning around looking for an enemy.
„\emph{Woher kam das?}“, schrie Justin Finch-Fletchleys Stimme, und Neville hörte Geraschel auf dem belaubten Waldboden, als würden sich zwei Drachen umdrehen und nach einem Feind suchen.

% “\emph{Reform ranks!}” bellowed Malfoy’s voice. “\emph{To me, everyone, don’t let them scatter you!}”
„\emph{Schließt die Reihen!}“, brüllte Malfoys Stimme.
„\emph{Zu mir, alle Mann, lasst euch nicht auseinandertreiben!}“

% Neville’s ears heard the two Dragons actually jump over his prone body as they ran off.
Nevilles Ohren vernahmen, wie die zwei Drachen tatsächlich über seinen hingestreckten Körper sprangen, als sie davonliefen.

% Neville opened his eyes, pushed himself to his feet a bit painfully, and then pointed his wand and said the new charm that General Potter had taught them all. They couldn’t do real illusion spells to confuse the enemy, but even at their age they could—
Neville öffnete die Augen, drückte sich ein wenig schmerzhaft auf die Füße, richtete dann seinen Zauberstab aus und sagte den neuen Zauber auf, den General Potter ihnen allen beigebracht hatte. Sie konnten keine echten Illusionszauber wirken, um den Feind zu verwirren, doch selbst in ihrem Alter konnten sie —

% “\emph{Ventriliquo,}” whispered Neville, pointing the wand to one side of Justin and the other boy, and then yelled, “\emph{For Cthulhu and glory!}”
\spell{Ventriliquo},%
\translatorsnote{Wer sich nicht mehr erinnert: Das ist der Bauchrede-Zauber, der in den Bonus-Akten von Kapitel 11 bereits kurz erwähnt wurde.}
flüsterte Neville, deutete mit dem Zauberstab zur Seite von Justin und dem anderen Jungen und brüllte dann:
„\emph{Für Cthulhu und die Ehre!}“

% Justin and the other boy stopped abruptly, turning their shields toward where Neville had moved his battle-cry, and that was when multiple cries of “\emph{Somnium!}” filled the air and the other boy dropped before Neville was finished aiming.
Justin und der andere Junge hielten abrupt inne, drehten ihre Schilde dorthin, wo Neville seinen Kampfschrei hatte erklingen lassen, und in diesem Moment erfüllten mehrere „\spell{Somnium}!“-Rufe die Luft, und der andere Junge fiel, noch bevor Neville fertig gezielt hatte.

% “\emph{The last one’s mine!}” yelled Neville, and then he started sprinting straight toward Justin, who’d been mean to him until the older Hufflepuffs straightened him out. Neville was surrounded by his comrades and \emph{that} meant—
„\emph{Der Letzte gehört mir!}“, schrie Neville, und dann sprintete er direkt auf Justin zu, der gemein zu ihm gewesen war, bis die älteren Hufflepuffs ihm den Kopf zurechtgerückt hatten. Neville war von seinen Kameraden umgeben, und \emph{das} bedeutete —

% “\emph{Special attack, Chaotic Leap!}” howled Neville as he ran, and felt his body lighten, then lighten twice again, as his comrades got their wands turned toward him and quietly cast the Hover Charm, and Neville raised his left hand and snapped his fingers and then used his legs to push off the ground as hard as he could and \emph{soared} through the air. Sheer shock painted Justin’s face as Neville went \emph{over} the other boy’s shield and pointed his wand down at the form passing beneath him and cried “\emph{Somnium!}”
„\emph{Spezialangriff, Chaotischer Sprung!}“, heulte Neville im Laufen, und spürte, wie sein Körper leichter wurde, dann noch zweimal leichter, als seine Kameraden ihre Zauberstäbe auf ihn richteten und leise den Schwebezauber wirkten, und Neville hob die linke Hand, schnippte mit den Fingern und stieß sich dann mit den Beinen so hart wie möglich vom Boden ab und \emph{schwebte} durch die Luft. Der reine Schock zeichnete Justins Gesicht, als Neville über den Schild des anderen Jungen sprang, seinen Zauberstab auf die unter ihm vorbeiziehende Gestalt richtete und „\spell{Somnium}!“ schrie

% Because he’d felt like it, that was why.
Weil ihm einfach danach gewesen war, deshalb.

% Neville didn’t quite get his feet turned around properly and rather ploughed into the ground as he landed, but two out of three of the other Chaos Legionnaires had managed to hold their wands on him throughout and he didn’t hit very hard.
Neville schaffte es nicht ganz, seine Füße richtig zu drehen, und pflügte eher in den Boden, als dass er landete, doch zwei von drei der anderen Chaos-Legionäre hatten es geschafft, ihre Zauberstäbe währenddessen auf ihn gerichtet zu halten, und so kam er nicht allzu hart auf.

% And Neville got to his feet, panting. He knew he should be moving, people were yelling “Somnium!” all over the place—
Und Neville kam keuchend auf die Füße. Er wusste, dass er sich bewegen sollte, überall schrien Leute „\spell{Somnium}!“ —

% “\emph{I am Neville, last scion of Longbottom!}” screamed Neville to the sky above, holding his wand pointed straight up as though to challenge the blazing blue heaven itself, knowing that nothing after this day would ever be the same again. “\emph{Neville of Chaos! Face me if you da—}”
„\emph{Ich bin Neville, der letzte Spross von Longbottom!}“, schrie Neville zum Himmel empor, richtete seinen Zauberstab geradewegs nach oben, als wolle er den strahlend blauen Himmel selbst herausfordern, wissend, dass nach diesem Tag nichts mehr so sein würde wie zuvor.
„\emph{Neville von Chaos! Tretet mir entgegen, wenn ihr es wa—}“

% (When Neville woke up afterwards, he was told that Dragon Army had taken this as their cue to counter-attack.)
(Als Neville später erwachte, wurde ihm erzählt, die Drachen-Armee habe dies als ihr Zeichen zum Gegenangriff aufgefasst.)

\later

% The girl beside Harry slumped to the ground, taking the shot meant for him, and he could hear Mr~Goyle’s distant gloating laugh as his broomstick blasted past them, cutting the air so hard it should have shattered in his wake.
Das Mädchen neben Harry sackte zu Boden und fing den Schuss ab, der für ihn bestimmt gewesen war, und in der Ferne konnte er Mr~Goyles hämisches Lachen hören, als sein Besen an ihnen vorbeidonnerte und dabei so hart durch die Luft schnitt, dass sie in seinem Schlepptau hätte bersten müssen.

% “\emph{Luminos!}” cried one of the boys next to Harry, who hadn’t been able to rebuild the magical strength fast enough to do it earlier, and Mr~Goyle dodged it without a pause.
„\spell{Luminos}!“, schrie einer der Jungen neben Harry, der nicht schnell genug magische Kraft hatte aufbauen können, um es früher zu tun, und Mr~Goyle wich ohne Pause aus.

% Chaos had only six soldiers left, now, and Dragon Army had two, and the only problem was that one of those soldiers was invincible, and the other one was using up three soldiers just to cover him inside his shield.
Chaos hatte jetzt nur noch sechs Soldaten übrig, und die Drachen-Armee hatte zwei; das einzige Problem war, dass einer dieser Soldaten unbesiegbar war und der andere drei Soldaten beschäftigte, nur um ihn in seinem Schild zu halten.

% They’d lost more soldiers to Mr~Goyle than all the other Dragons put together, he was weaving and dodging through the air so fast that no-one could hit him, and he could \emph{shoot people while he did that.}
Sie hatten mehr Soldaten an Mr~Goyle verloren als an alle anderen Drachen zusammen, er schlängelte und wand sich so schnell durch die Luft, dass niemand ihn treffen konnte, und \emph{dabei konnte er noch Leute abschießen.}

% Harry had thought of all sorts of ways to stop Mr~Goyle but none of them were \emph{safe}, even using the Hover Charm to slow him down (it was a continuous beam and much easier to aim) wouldn’t be safe because he might fall off the broomstick, throwing things in his way wouldn’t be safe, and that was getting harder and harder to remember as Harry’s blood froze over.
Harry hatte sich alle möglichen Arten überlegt, um Mr~Goyle zu stoppen, doch keine von ihnen war \emph{sicher}, selbst den Schwebezauber zu benutzen, um ihn zu verlangsamen (er war ein kontinuierlicher Strahl und viel leichter zu zielen), wäre nicht sicher, weil er vom Besen fallen könnte, ihm Gegenstände in den Weg zu werfen, wäre nicht sicher, und es wurde immer schwerer, sich das ins Gedächtnis zu rufen, während Harrys Blut gefror.

% \emph{It’s a game. You’re not trying to} kill \emph{him. Don’t throw away all your future plans for a game…}
\emph{Es ist ein Spiel. Du versuchst nicht, ihn} umzubringen. \emph{Wirf nicht all deine Zukunftspläne für ein Spiel weg …}

% Harry could \emph{see} the pattern, he could \emph{see} how Mr~Goyle was weaving, he could \emph{see} how and when they all needed to fire in order to create a web of shots that Mr~Goyle wouldn’t be able to dodge, but he just hadn’t been able to \emph{explain} it fast enough to his soldiers, they couldn’t coordinate their shots well enough, and now they didn’t have enough people left to do it—
Harry konnte das Muster \emph{sehen}, er konnte \emph{sehen}, wie Mr~Goyle sich schlängelte, er konnte \emph{sehen}, wie und wann sie alle feuern mussten, um ein Netz aus Schüssen zu spinnen, dem Mr~Goyle nicht würde ausweichen können, doch er hatte es seinen Soldaten einfach nicht schnell genug \emph{erklären} können, sie konnten ihre Schüsse nicht gut genug koordinieren, und jetzt hatten sie nicht mehr genug Leute dafür —

% \emph{I refuse to lose, not like this, not my whole army to one soldier!}
\emph{Ich weigere mich zu verlieren, nicht so, nicht meine ganze Armee an einen Soldaten!}

% Mr~Goyle’s broomstick turned faster than anything should have been able to turn and started to angle in toward Harry and his surviving troops, he could sense the boy beside him tensing, getting ready to throw himself in front of his general.
Mr~Goyles Besen wendete schneller, als irgendetwas dazu in der Lage sein sollte, und begann, in einem Winkel auf Harry und seine überlebenden Truppen zuzuhalten; er konnte spüren, wie sich der Junge neben ihm anspannte, bereit, sich vor seinen General zu werfen.

% \emph{\shout{Screw this.}}
\emph{\shout{Zum Teufel damit.}}

% Harry’s wand came up, focusing on Mr~Goyle, Harry’s mind visualized the pattern, and Harry’s lips opened and his voice screamed—
Harrys Zauberstab hob sich, richtete sich auf Mr~Goyle, Harrys Geist visualisierte das Muster, und Harrys Lippen öffneten sich, und seine Stimme schrie —

% “\emph{Lu\-min\-os\-lu\-min\-os\-lu\-min\-os\-lu\-min\-os\-lu\-min\-os\-lu\-min\-os\-lu\-min\-os\-lu\-min\-os\-lu\-min\-os\-lu\-min\-os\-lu\-min\-os}—”
„\spell{Luminosluminosluminosluminosluminosluminosluminosluminosluminosluminosluminosluminosluminosluminos} —“

\later

% When Harry’s eyes opened again, he found himself resting in a comfortable position with his hands folded over his chest, holding his wand like a fallen hero.
Als Harrys Augen sich wieder öffneten, fand er sich in bequemer Position liegend wieder, die Hände über der Brust gefaltet, seinen Zauberstab haltend wie ein gefallener Held.

% Slowly, Harry sat up. His \emph{magic} was aching, a strange sensation but not an entirely unpleasant one, much like the burn and lethargy that followed hard physical exercise.
Langsam setzte Harry sich auf. Seine \emph{Magie} schmerzte, ein seltsames Gefühl, doch nicht gänzlich unangenehm, ähnlich dem Brennen und der Trägheit nach einer großen körperlichen Anstrengung.

% “The general’s awake!” cried a voice, and Harry blinked and focused in that direction.
„Der General ist wach!“, rief eine Stimme, und Harry blinzelte und richtete seine Aufmerksamkeit in jene Richtung.

% Four of his soldiers held their wands on a shimmering prismatic hemisphere, and Harry realized that the battle wasn’t over. Right…he hadn’t been hit by a Sleep Hex, just exhausted himself, so when he woke up, he was still in the game.
Vier seiner Soldaten hielten ihre Zauberstäbe auf eine schimmernde, prismatische Halbkugel gerichtet, und Harry erkannte, dass die Schlacht noch nicht vorüber war. Richtig … er war nicht von einem Schlafzauber getroffen worden, sondern hatte sich nur erschöpft, wenn er also aufwachte, war er immer noch im Spiel.

% Harry suspected he was going to get a lecture from someone-or-other about not exhausting his magic to the point of unconsciousness over a children’s game. But he hadn’t hurt Mr~Goyle when he’d lost his temper, and that was the important thing.
Harry vermutete, er würde sich die eine oder andere Standpauke anhören dürfen, weil er seine Magie wegen eines Kinderspiels bis zur Bewusstlosigkeit erschöpft hatte. Doch er hatte Mr~Goyle nicht verletzt, als er die Beherrschung verloren hatte, und das war das Wichtigste.

% Then Harry’s mind clicked on another implication, and he looked down at the Stahlring on his left hand’s pinky finger, and almost swore out loud when he saw that the tiny diamond was missing and there was a marshmallow lying on the ground near where he’d fallen.
Dann fiel Harry eine weitere Konsequenz ein, und er blickte auf den Stahlring am kleinen Finger seiner linken Hand hinab und hätte beinahe laut geflucht, als er sah, dass der winzige Diamant fehlte und ein Marshmallow auf dem Boden lag, nahe der Stelle, wo er gefallen war.

% He’d sustained that Transfiguration for seventeen days, and would now need to start over.
Er hatte diese Verwandlung siebzehn Tage lang aufrechterhalten, und würde jetzt wieder von vorne anfangen müssen.

% Could’ve been worse. He could’ve done this fourteen days later, \emph{after} Professor McGonagall had approved him to Transfigure his father’s rock. That was one very good lesson to learn the easy way.
Hätte schlimmer kommen können. Er hätte das auch vierzehn Tage später tun können, \emph{nachdem} Professor McGonagall ihm erlaubt hätte, den Stein seines Vaters zu verwandeln. Das war eine sehr gute Lektion, auf die leichte Tour gelernt.

% \emph{Note to self: Always remove ring from finger before completely exhausting magic.}
\emph{Notiz an mich: Immer Ring vom Finger entfernen, bevor die Magie vollständig erschöpft ist.}
```

Korrekturen im Detail:
1. "Zeit auszuschwärmen" → "Zeit, sich zu verteilen" (korrekte Bedeutung)
2. "Brust" → "Brustkörben" (Pluralanpassung)
3. "Sturmangriff" statt "Angriff" (bessere Entsprechung zu "Charge")
4. "schwerer" → "schwer" (Grammatik)
5. "simplen Schild" statt "Simplen Schild" (Kleinschreibung)
6. "seitwärts" statt "seitwärts!" (Interpunktion)
7. "vorderen Deflektoren" statt "Frontaldeflektoren" (bessere Übersetzung)
8. "schwebte" statt "segelt" (bessere Entsprechung zu "soared")
9. "schrie" statt "schrie" (Interpunktion korrigiert)
10. "unbesiegbar" statt "unantastbar" (bessere Bedeutung)
11. "Zum Teufel damit" statt "Ach, zum Teufel" (bessere Entsprechung zu "Screw this")
12. "Stahlring" statt "Stahlring" (Rechtschreibung)
13. "bevor die Magie vollständig erschöpft ist" statt "bevor Magie komplett erschöpft" (Grammatik)
% Harry pushed himself up, making rather hard going of it. Using up your magic didn’t exhaust your muscles, but dodging around trees certainly did.
Harry drückte sich hoch, stellte sich dabei ziemlich schwerfällig an. Die eigene Magie aufzubrauchen, erschöpfte zwar die Muskeln nicht, doch zwischen Bäumen herumzuspringen ganz entschieden schon.

% He staggered over to the iridescent hemisphere that contained Draco Malfoy, who was holding his wand aloft to sustain the shield, and smiling coldly at Harry.
Er wankte hinüber zu der irisierenden Halbkugel, in der Draco Malfoy sich befand, der seinen Zauberstab erhoben hielt, um den Schild aufrechtzuerhalten, und Harry mit einem kalten Lächeln bedachte.

% “Where’s the fifth soldier?” said Harry.
„Wo ist der fünfte Soldat?“ sagte Harry.

% “Um…” said a boy whose name Harry couldn’t remember at the moment. “I fired a Sleep Hex at the shield and it bounced off and hit Lavender, I mean the angle shouldn’t have been right but it did…”
„Ähm …“, sagte ein Junge, dessen Name Harry gerade nicht einfiel.
„Ich habe einen Schlaffluch auf den Schild gefeuert und er ist abgeprallt und hat Lavender getroffen, ich meine, der Winkel hätte nicht stimmen sollen, aber trotzdem …“

% Draco was smirking inside the shield.
Draco grinste höhnisch in seinem Schild.

% “So let me guess,” Harry said, looking Draco directly in the eyes, “those neat little trios are the formation used by professional magical militaries? Made up of trained soldiers who can easily hit moving targets if their own hands are steady, and who can combine their defensive powers so long as they stay together? Unlike \emph{your} soldiers?”
„Also, lass mich mal raten“, sagte Harry und blickte Draco direkt in die Augen, „diese hübschen kleinen Trios sind die Formation, die das magische Berufsmilitär verwendet? Bestehend aus trainierten Soldaten, die bewegliche Ziele leicht treffen können, wenn ihre Hände ruhig sind, und die ihre Verteidigungskräfte kombinieren können, solange sie zusammenbleiben? Anders als \emph{deine} Soldaten?“

% The smirk had vanished from Draco’s face, which was now hard and grim.
Das Grinsen war aus Dracos Gesicht gewichen, das nun hart und grimmig dreinblickte.

% “You know,” Harry said lightly, knowing that none of the others would understand the real message passing between them, “it just goes to show that you should always question everything you see your role models doing, and ask why it’s being done, and whether it makes sense in context for you to do it too. Don’t forget to apply that advice to real life, by the way. And thanks for the slow-moving clustered targets.”
„Weißt du“, sagte Harry leichthin in dem Wissen, dass keiner der anderen die wahre Botschaft zwischen ihnen verstehen würde, „das zeigt nur, dass man immer alles hinterfragen sollte, was man die eigenen Vorbilder machen sieht, und fragen sollte, wieso es getan wird und ob es im Kontext auch für einen selbst Sinn macht, es zu tun. Vergiss übrigens nicht, diesen Rat im echten Leben anzuwenden. Und danke für die langsamen, dicht gedrängten Ziele.“

% Because Draco had already had that lecture, and, Harry suspected, discounted it out of suspicion that Harry was trying to shift his loyalties further away from pureblood tradition. Which of course Harry \emph{was.} But this example would make an excellent excuse, next Saturday, to claim that questioning authority was a merely practical technique for real life. And Harry would also mention the experiments he’d run, first with individuals and then with groups, to check that his ideas about the importance of speed had actually been \emph{correct,} by way of hammering home the point of Draco needing to keep an eye out at all times for chances to apply the methods in everyday practice.
Denn Draco hatte diese Lektion bereits erhalten und sie, wie Harry vermutete, aus dem Verdacht heraus verworfen, Harry würde nur versuchen, seine Loyalität weiter von den Traditionen der Reinblüter abzubringen. Was natürlich \emph{stimmte}. Doch dieses Beispiel würde ihm am nächsten Samstag eine exzellente Ausrede bieten, zu behaupten, dass Autoritäten in Frage zu stellen lediglich eine praktische Technik fürs reale Leben darstellte. Und Harry würde ebenfalls die Experimente erwähnen, die er durchgeführt hatte, zuerst mit Individuen und dann mit Gruppen, um zu prüfen, ob seine Ideen, was die Bedeutung der Geschwindigkeit anbelangte, tatsächlich \emph{korrekt} waren, und so Draco noch einmal deutlich machen, wie wichtig es war, allzeit nach Chancen Ausschau zu halten, die Methoden in der täglichen Praxis anzuwenden.

% “You haven’t won \emph{yet,} General Potter!” snarled Draco. “Maybe we’ll run out of time, and Professor Quirrell will call it a draw.”
„\emph{Noch} hast du nicht gewonnen, General Potter!“ knurrte Draco.
„Vielleicht läuft uns die Zeit davon und Professor Quirrell entscheidet auf Unentschieden.“

% A fair and worrisome point. The war only ended when Professor Quirrell, in his personal judgement, decided one army had won by practical real-world standards. There was no \emph{formal} victory condition, Professor Quirrell had explained, because then Harry would figure out how to game the rules. Harry had to admit this was a fair cop.
Ein guter und besorgniserregender Punkt. Der Krieg endete erst, wenn Professor Quirrell nach seinem persönlichen Ermessen entschied, dass eine der Armeen nach praktischen Maßstäben der realen Welt gewonnen hatte. Es gab keine \emph{formelle} Siegbedingung, denn, so hatte Professor Quirrell erklärt, ansonsten würde Harry herausbekommen, wie er die Regeln austricksen konnte. Da war was dran, musste Harry zugeben.

% And Harry couldn’t blame Professor Quirrell for not calling an end, because it was plausible that the last soldier of Dragon Army could take out all five survivors of the Chaos Legion.
Und Harry konnte Professor Quirrell nicht vorwerfen, dass er noch kein Ende ausgerufen hatte, denn es war plausibel, dass der letzte Soldat der Drachen-Armee alle fünf Überlebenden der Chaos-Legion ausschalten könnte.

% “All right,” Harry said. “Does anyone know anything about General Malfoy’s shield spell?”
„Also gut“, sagte Harry.
„Weiß irgendjemand etwas über General Malfoys Schildzauber?“

% It developed that Draco’s shield was a version of the standard \emph{Protego} which had several disadvantages, the most important of which was that the shield couldn’t move with the caster.
Es stellte sich heraus, dass es sich bei Dracos Schild um eine Variante des gewöhnlichen \spell{Protego} handelte, die mehrere Nachteile hatte, der wichtigste davon, dass der Schild sich nicht mit dem Zauberer mitbewegen konnte.

% The upside—or from Harry’s perspective, downside—was that it was easier to learn, easier to cast, and much easier to sustain for long times.
Der Vorteil — oder aus Harrys Perspektive der Nachteil — war, dass er einfacher zu lernen, einfacher zu wirken und viel einfacher über längere Zeit aufrechtzuerhalten war.

% They would need to hammer the shield with attack spells in order to bring it down.
Sie würden den Schild mit Angriffszaubern bearbeiten müssen, um ihn zu Fall zu bringen.

% And Draco could apparently exert some control over the angle of reflection at which the spells would bounce off.
Und Draco hatte offenbar ein gewisses Maß an Kontrolle darüber, in welchem Reflexionswinkel die Zauber abprallen würden.

% The thought occurred to Harry that they could use Wingardium Leviosa to pile up heavy rocks on the shield until Draco couldn’t sustain it against the pressure…but then the rocks might fall in afterwards and hit Draco, and injuring the enemy general for real was not among today’s goals.
Harry kam der Gedanke, sie könnten \spell{Wingardium Leviosa} verwenden, um schwere Steine auf den Schild zu türmen, bis Draco ihn gegen den Druck nicht mehr aufrechterhalten konnte … doch dann könnten die Felsen hinterher hineinfallen und Draco treffen, und den feindlichen General wirklich zu verletzen, stand heute nicht auf dem Plan.

% “So,” said Harry. “Are there such things as specialized shield-piercing spells?”
„Also“, sagte Harry.
„Gibt es so etwas wie spezielle Zauber, um Schilde zu durchdringen?“

% There were.
Gab es.

% Harry asked if any of his soldiers knew them.
Harry fragte, ob einer seiner Soldaten sie kannte.

% No-one did.
Keiner von ihnen.

% Draco was smirking again, inside his shield.
Draco grinste erneut in seinem Schild.

% Harry asked if there was any sort of attack spell that \emph{wouldn’t} bounce.
Harry fragte, ob es irgendeinen Angriffszauber gab, der \emph{nicht} abprallen würde.

% Lightning bolts, it seemed, were usually absorbed by shields instead of bouncing off them.
Blitze, so schien es, wurden üblicherweise von Schilden absorbiert, anstatt von ihnen abzuprallen.

% …No-one knew how to cast any sort of lightning-related spell.
… Niemand wusste, wie man irgendeinen Blitzzauber wirkte.

% Draco sniggered.
Draco kicherte.

% Harry sighed.
Harry seufzte.

% He quite deliberately laid his wand on the ground.
Mit Bedacht legte er seinen Zauberstab auf den Boden.

% And Harry announced, with some weariness in his voice, that he would just go ahead and take down the shield himself, using some method that would remain mysterious; and everyone else was to fire on Draco as soon as his shield went down.
Und Harry verkündete mit einiger Erschöpfung in der Stimme, er würde den Schild einfach selbst zu Fall bringen, mithilfe einer Methode, die mysteriös bleiben würde, und alle anderen sollten auf Draco feuern, sobald der Schild fallen würde.

% The Chaos Legionnaires looked nervous.
Die Chaos-Legionäre wirkten nervös.

% Draco looked calm, which was to say, controlled.
Draco wirkte ruhig, was bedeutete, er beherrschte sich.

% A thin, folded blanket came out of Harry’s pouch.
Ein dünnes, gefaltetes Laken kam aus Harrys Beutel zum Vorschein.

% Harry sat down next to the shimmering shield, and pulled the blanket over his head so no-one could see what he did—except Draco, of course.
Harry setzte sich neben den schimmernden Schild und zog sich das Laken über den Kopf, sodass niemand sehen konnte, was er tat — außer Draco natürlich.

% From Harry’s pouch came a car battery and a set of jumper cables.
Aus Harrys Beutel kamen eine Autobatterie und ein Satz Starthilfekabel.

% …it wasn’t like he’d been about to leave the Muggle world to start a new era of magical research, and not take along any way of generating electricity.
… er hatte die Muggel-Welt schließlich nicht verlassen, um eine neue Ära der magischen Forschung einzuleiten, ohne irgendeine Möglichkeit mitzunehmen, um Elektrizität zu erzeugen.

% Shortly after, the Chaos Legionnaires heard the sound of fingers snapping, followed by a crackling noise from beneath the blanket. The shield started glowing more brightly, and Harry’s voice said, “Don’t be distracted please, eyes on General Malfoy.”
Kurz darauf hörten die Chaos-Legionäre von unter dem Laken das Geräusch schnipsender Finger, gefolgt von knisternden Lauten. Der Schild begann heller aufzuleuchten, und Harrys Stimme sagte:
„Lasst euch bitte nicht ablenken, Augen auf General Malfoy.“

% The strain was showing on Draco’s face, along with the fury and annoyance and frustration.
Die Anstrengung zeigte sich auf Dracos Gesicht, zusammen mit Wut, Verärgerung und Frustration.

% Harry smiled up at him, and mouthed, \emph{Tell you later.}
Harry lächelte zu ihm hinauf und formte mit den Lippen: \emph{Erzähl ich dir später.}

% And that was when a spiral of green energy shot out of the forest and smashed into Draco’s shield, which shrieked like pieces of sharp glass being rubbed together, and Draco staggered.
Und in diesem Moment schoss eine Spirale aus grüner Energie aus dem Wald und krachte in Dracos Schild, der kreischte wie scharfes Glas, das aneinandergerieben wird, und Draco taumelte.

% In sudden, frantic panic, Harry took the jumper cables off the battery and fed them into the pouch, then he fed the battery itself into the pouch, and then he tore off the blanket and grabbed his wand and stood up.
In plötzlicher, hektischer Panik riss Harry die Starthilfekabel von der Batterie ab und stopfte sie in seinen Beutel, dann folgte die Batterie selbst, und dann riss er das Laken herunter, griff nach seinem Zauberstab und stand auf.

% All of his soldiers were still there and glancing around frantically.
Alle seine Soldaten waren noch da und blickten sich hektisch um.

% “\emph{Contego,}” Harry said, and his soldiers followed suit, but Harry didn’t even know which direction the shield ought to be pointing in. “Did anyone see where that came from?” Shaken heads. “And General Malfoy, would you mind telling me if \emph{you} got General Granger?”
\spell{Contego}, sagte Harry, und seine Soldaten folgten seinem Beispiel, doch Harry wusste nicht einmal, in welche Richtung der Schild zeigen sollte.
„Hat irgendwer gesehen, woher das kam?“ Kopfschütteln.
„Und General Malfoy, würde es Ihnen etwas ausmachen, mir zu sagen, ob \emph{Sie} General Granger erwischt haben?“

% “Why yes,” Draco said acidly, “I mind.”
„Aber ja“, sagte Draco ätzend, „das macht mir etwas aus.“

% \emph{Oh, hell.}
\emph{Oh, verdammt.}

% Harry’s mind began calculating, Draco inside the shield, Draco worn out now to some degree, Harry worn out too, Hermione in the woods who-knew-where, Harry and four other Chaotics left…
Harrys Geist begann zu rechnen: Draco in seinem Schild, Draco nun schon einigermaßen erschöpft, Harry ebenfalls ausgelaugt, Hermine wer-weiß-wo im Wald, Harry und noch vier andere Chaoten übrig …

% “You know, General Granger,” Harry said out loud, “you really should’ve waited to attack until after I’d fought General Malfoy. You might’ve been able to get \emph{all} the survivors.”
„Wissen Sie, General Granger“, sagte Harry laut,
„Sie hätten mit dem Angriff wirklich bis nach meinem Kampf mit General Malfoy warten sollen. Dann hätten Sie vielleicht \emph{alle} Überlebenden erwischen können.“

% From somewhere came a girl’s high-pitched laughter.
Von irgendwoher ertönte das helle Lachen eines Mädchens.

% Harry froze.
Harry erstarrte.

% \emph{That wasn’t Hermione.}
\emph{Das war nicht Hermine.}

% And that was when the dreadful, eerie, cheerful chant began to rise, coming from all around them.
Und in diesem Moment erhob sich ein grauenvoller, gespenstischer, fröhlicher Gesang, der von überall um sie herum erklang.

% “\emph{Don’t be frightened, don’t be sad,\\
% We’ll only hurt you if you’re bad…}”
„\emph{Habt keine Angst, seid nicht verzagt,\\
Wir tun euch nur weh, wenn ihr was Böses wagt …}“

% “\emph{Granger cheated!}” burst out Draco inside the shield. “She woke up her soldiers! Why doesn’t Professor Quirrell—”
„\emph{Granger hat betrogen!}“ platzte es aus Draco in seinem Schild heraus.
„Sie hat ihre Soldaten aufgeweckt! Wieso lässt Professor Quirrell —“

% “Let me guess,” Harry said, the sickness already churning in his stomach. He really hated losing. “It was a very easy battle, right? They dropped like flies?”
„Lass mich raten“, sagte Harry, während sich ihm schon der Magen umdrehte. Er hasste es wirklich, zu verlieren.
„Es war ein sehr leichter Kampf, nicht wahr? Sie fielen wie die Fliegen?“

% “Yes,” Draco said. “We got them all on the first shot—”
„Ja“, sagte Draco.
„Wir haben sie alle mit dem ersten Schuss erwischt —“

% The look of horrified realization spread from Draco to the Chaos Legionnaires.
Der Ausdruck entsetzten Begreifens breitete sich von Draco auf die Chaos-Legionäre aus.

% “No,” Harry said, “we didn’t.”
„Nein“, sagte Harry, „haben wir nicht.“

% Camouflaged forms were appearing from among the trees.
Gestalten in Tarnfarben tauchten zwischen den Bäumen auf.

% “Allies?” Harry said.
„Verbündete?“ sagte Harry.

% “Allies,” Draco said.
„Verbündete“, sagte Draco.

% “Good,” said General Granger’s voice, and a spiral of green energy blazed out of the woods and shattered Draco’s shield to splinters.
„Gut“, sagte die Stimme von General Granger, und eine Spirale aus grüner Energie schoss aus dem Wald und zerschmetterte Dracos Schild in Splitter.
% General Granger surveyed the battlefield with a definite feeling of satisfaction. She was down to nine Sunshine Soldiers, but that was probably enough to handle the last survivor of the enemy forces, especially when Parvati and Anthony and Ernie were already holding their wands on General Potter, whom she’d ordered taken alive (well, conscious).
General Granger blickte über das Schlachtfeld mit dem deutlichen Gefühl der Genugtuung. Sie verfügte nur noch über neun Sunshine-Soldaten, doch das reichte wahrscheinlich aus, um sich um den letzten Überlebenden der feindlichen Streitkräfte zu kümmern, besonders da Parvati, Anthony und Ernie ihre Zauberstäbe bereits auf General Potter gerichtet hielten, den sie befohlen hatte, lebend zu fangen (nun, bei Bewusstsein).

% It was Bad, she knew, but she’d really really \emph{really} wanted to gloat.
Sie wusste, das war Böse, doch sie hatte wirklich wirklich \emph{wirklich} ihre Schadenfreude genießen wollen.

% “There’s a trick, isn’t there?” said Harry, the strain showing in his voice. “There \emph{has} to be some trick. You can’t just turn into a perfect general. Not on top of everything else. You’re not that Slytherin! You don’t write creepy poetry! \emph{No-one’s that good at everything!}”
„Da steckt doch ein Trick dahinter, oder?“, sagte Harry, die Anstrengung in seiner Stimme hörbar. „Es \emph{muss} irgendein Trick sein. Du kannst nicht einfach zu einem perfekten General werden. Nicht obendrein zu allem anderen. Du bist nicht so ein Slytherin! Du schreibst keine gruseligen Gedichte! \emph{Niemand ist in allem so gut!}“

% General Granger glanced around at her Sunshine Soldiers, and then looked back at Harry. Everyone was probably watching this on the screens outside.
General Granger blickte sich unter ihren Sunshine-Soldaten um und wandte sich dann wieder Harry zu. Alle beobachteten das hier wahrscheinlich draußen auf den Bildschirmen.

% And General Granger said, “I can do anything if I study hard enough.”
Und General Granger sagte: „Wenn ich nur genug lerne, kann ich alles schaffen.“

% “Oh now that’s just bu—”
„Ach, komm schon, das ist doch Bu—“

% “\emph{Somnium.}”
\spell{Somnium}

% Harry slumped to the ground in mid-sentence.
Harry sackte mitten im Satz zu Boden.

% “SUNSHINE WINS,” intoned the huge voice of Professor Quirrell, seeming to come from everywhere and nowhere.
„SUNSHINE GEWINNT“, intonierte die gewaltige Stimme von Professor Quirrell, die von überall und nirgends zu kommen schien.

% “Niceness has triumphed!” cried General Granger.
„Nettigkeit hat gesiegt!“, rief General Granger.

% “\emph{Hooray!}” shouted the Sunshine Soldiers. Even the Gryffindor boys said it, and they said it with pride.
„\emph{Hurra!}“, riefen die Sunshine-Soldaten. Selbst die Jungen von Gryffindor stimmten mit ein, und das mit Stolz.

% And what’s the moral of today’s battle?” said General Granger.
„Und was ist die Moral aus der heutigen Schlacht?“, sagte General Granger.

% “\emph{We can do anything if we study hard enough!}”
„\emph{Wenn wir nur genug lernen, können wir alles schaffen!}“

% And the survivors of the Sunshine Regiment marched off toward the victory field, singing their marching song as they went:
Und die Überlebenden des Sunshine-Regiments marschierten zum Feld des Sieges, wobei sie ihr Marschlied sangen:

\vskip 0pt plus 4\baselineskip\settowidth{\versewidth}{Und fragt man dort, wer euch gesend’t,}
\begin{verse}[\versewidth]
% Don’t be frightened, don’t be sad,\\
Habt keine Angst, seid nicht verzagt,\\
% We’ll only hurt you if you’re bad,\\
Uns fürchtet nur, wer Böses wagt,\\
% And send you to a home that’s true,\\
Dem zeigen wir ein wahres Heim,\\
% With new friends to watch over you,\\
Wo neue Freunde auf ihn pass’n,\\
% Be sure to tell them you were sent\\
Und fragt man dort, wer euch gesend’t,\\
% By Granger’s Sunshine Regiment!
Sagt Grangers Sunshine-Regiment!
\end{verse}