% \partchapter{Pretending to be Wise}{I}
\partchapter{Vorgeben weise zu sein}{I}
% TODO: add missing \emph s

% \lettrine{W}{histle}. Tick. Bzzzt. Ding. Glorp. Pop. Splat. Chime. Toot. Puff. Tinkle. Bubble. Beep. Thud. Crackle. Whoosh. Hiss. Pffft. Whirr.
\lettrine{P}{feif.} Tick. Bzzzt. Ding. Glup. Pop. Platsch. Kling. Tut. Puff. Bimm. Blub. Piep. Klonk. Knister. Wusch. Zisch. Pffft. Surr.
% cSpell:ignore Tick Bzzzt Ding Glup Pop Platsch Kling Tut Puff Bimm Blub Piep Klonk Knister Wusch Zisch Pffft Surr

% Professor Flitwick had silently passed Harry a folded parchment during Charms class that Monday, and the note had said that Harry was to visit the Headmaster at his convenience and in such fashion that no-one else would notice, especially not Draco Malfoy or Professor Quirrell. His one-time password for the gargoyle would be “squeamish ossifrage”. This had been accompanied by a remarkably artistic ink drawing of Professor Flitwick staring at him sternly, the eyes of which occasionally blinked; and at the bottom of the note, underlined three times, was the phrase “DON’T GET INTO TROUBLE”.
Professor Flitwick hatte Harry an diesem Montag während der Zauberkunststunde schweigend ein gefaltetes Pergament übergeben, und in der Notiz stand, dass Harry den Schulleiter aufsuchen sollte, wann es ihm passte, aber so, dass niemand, vor allem nicht Draco Malfoy oder Professor Quirrell, etwas davon mitbekam. Sein Einwegpasswort für den Wasserspeier lautete ‚zimperlicher Bartgeier‘.%
\translatorsnote{‚Zimperlicher Bartgeier: The Magic Words are Squeamish Ossifrage‘, zu Deutsch ‚Die Zauberworte sind zimperlicher Bartgeier‘, war die Lösung eines Dechiffrierungsproblems, das 1977 aufgestellt und erst in den Jahren 1993 und 1994 gelöst werden konnte. Zum Zeitpunkt dieser Geschichte, dem Jahr 1991, ist die Lösung des Problems also noch nicht bekannt.}
Daneben war noch eine erstaunlich künstlerische Tintenzeichnung von einem ihn streng anstarrenden Professor Flitwick, dessen Augen gelegentlich blinzelten; und am Ende der Notiz, dreimal unterstrichen, stand der Satz:
„GERATEN SIE NICHT IN SCHWIERIGKEITEN“.

% And so Harry had finished up Transfiguration class, and studied with Hermione, and eaten dinner, and spoken with his lieutenants, and finally, when the clock struck nine, turned himself invisible and dropped back to 6\pm and wearily trudged off toward the gargoyle, the turning spiral stairs, the wooden door, the room full of little fiddly things, and the silver-bearded figure of the Headmaster.
Und so hatte Harry die Verwandlungsstunde beendet und mit Hermine gelernt, zu Abend gegessen und mit seinen Leutnants gesprochen und schließlich, als die Uhr neun schlug, sich unsichtbar gemacht und war auf sechs Uhr zurückgesprungen und hatte sich müde in Richtung des Wasserspeiers, der Wendeltreppe, der Holztür, des Raums voller kleiner, ausgeklügelter Dinge und der silberbärtigen Gestalt des Schulleiters geschleppt.

% This time, Dumbledore looked quite serious, the customary smile absent; and he was dressed in pyjamas of a darker and more sober purple than usual.
Diesmal sah Dumbledore ziemlich ernst aus, das übliche Lächeln fehlte; und er trug einen Pyjama in einem dunkleren und nüchterneren Lila als sonst.

% “Thank you for coming, Harry,” said the Headmaster. The old wizard rose from his throne, began to slowly pace through the room and the strange devices. “First, do you have with you the notes of yesterday’s encounter with Lucius Malfoy?”
„Danke, dass Sie gekommen sind, Harry“, sagte der Schulleiter. Der alte Zauberer stand von seinem Thron auf und begann langsam durch den Raum mit seinen seltsamen Geräten zu schreiten.
„Erstens, haben Sie die Notizen von der gestrigen Begegnung mit Lucius Malfoy dabei?“

% “Notes?” blurted Harry.
„Notizen?“, platzte Harry heraus.

% “\emph{Surely} you wrote it down…” said the old wizard, and his voice trailed off.
\emph{„Sicherlich} haben Sie es aufgeschrieben …“, sagte der alte Zauberer und seine Stimme verstummte.

% Harry felt rather embarrassed. Yes, if you’d just fumbled through a mysterious conversation full of significant hints you didn’t understand, the \emph{bloody obvious} thing to do would be to write it all down immediately afterwards, before the memory faded, so you could try to figure it out later.
Harry fühlte sich ziemlich verlegen. Ja, wenn man gerade ein mysteriöses Gespräch voller wichtiger Hinweise hinter sich hätte, die man nicht verstanden hat, war es verdammt offensichtlich, alles sofort danach aufzuschreiben, bevor die Erinnerung verblasste, damit man später versuchen könnte, sich einen Reim darauf zu machen.

% “All right,” said the Headmaster, “from memory then.”
„In Ordnung“, sagte der Schulleiter, „dann also aus dem Gedächtnis.“

% Harry sheepishly recited as best he could, and got almost halfway through before he realized that it wasn’t smart to just go around telling the possibly-crazy Headmaster everything, at least not without \emph{thinking} about it first, but then Lucius was \emph{definitely} a bad guy and Dumbledore’s opponent so it probably \emph{was} a good idea to tell him, and Harry had already started talking and it was too late to try and calculate things out now…
Harry rezitierte kleinlaut, so gut er konnte, und kam fast bis zur Hälfte, bevor er bemerkte, dass es nicht klug war, dem möglicherweise verrückten Schulleiter alles zu erzählen, zumindest nicht, ohne zuerst darüber nachzudenken; andererseits war Lucius definitiv einer von den Bösen und Dumbledores Gegner, also war es wahrscheinlich eine gute Idee, es ihm zu sagen, und Harry hatte bereits angefangen zu reden, und es war zu spät, um jetzt noch zu versuchen, die Dinge auszurechnen …

% Harry finished his recollections honestly.
Harry beendete seine Nacherzählung ehrlich.

% Dumbledore’s face had grown more remote as Harry went on, and at the end there was a look of ancientness about him, a sternness in the air.
Dumbledores Gesicht war unnahbarer geworden, während Harry weitersprach, und am Ende lag ein Ausdruck von Alter in seinen Zügen, eine Strenge in der Luft.

% “Well,” said Dumbledore. “I suggest you take the best of care that the heir of Malfoy does \emph{not} come to harm, then. And I will do the same.” The Headmaster was frowning, his fingers drumming soundlessly through the inky black surface of a plate inscribed with the word \emph{Leliel}. “And I think it would be most extremely wise for you to avoid \emph{all} interaction with Lord Malfoy henceforth.”
„Nun“, sagte Dumbledore.
„Ich schlage vor, dass Sie alles daransetzen, dass der Erbe der Malfoys nicht zu Schaden kommt. Und ich werde das Gleiche tun.“ Der Schulleiter runzelte die Stirn, seine Finger trommelten lautlos über die tiefschwarze Oberfläche einer Platte, auf der das Wort \emph{Leliel} stand.
„Und ich denke, es wäre äußerst weise von Ihnen, von nun an jede Interaktion mit Lord Malfoy zu vermeiden.“

% “\emph{Did} you intercept owls from him to me?” said Harry.
„Haben Sie die Eulen von ihm an mich abgefangen?“ fragte Harry.

% The Headmaster gazed at Harry for a long moment, then reluctantly nodded.
Der Schulleiter blickte Harry für einen langen Moment an und nickte dann widerstrebend.

% For some reason Harry wasn’t feeling as outraged as he should have been. Maybe it was just that Harry was finding it very easy to sympathize with the Headmaster’s point of view right now. Even Harry could understand why Dumbledore wouldn’t want him to interact with Lucius Malfoy; it didn’t seem like an \emph{evil} deed.
Aus irgendeinem Grund war Harry nicht so empört, wie er es hätte sein sollen. Vielleicht lag es nur daran, dass Harry es gerade sehr leichtfiel, sich mit dem Standpunkt des Schulleiters zu identifizieren. Selbst Harry konnte verstehen, warum Dumbledore nicht wollte, dass er mit Lucius Malfoy interagierte; es wirkte nicht wie eine böse Tat.

% Not like the Headmaster blackmailing Zabini…for which they had only Zabini’s word, and Zabini was wildly untrustworthy, in fact it was hard to see why Zabini \emph{wouldn’t} just tell the story that got him the most sympathy from Professor Quirrell…
Im Gegensatz dazu, dass der Schulleiter Zabini erpresste … wofür sie nur Zabinis Wort hatten und Zabini absolut nicht vertrauenswürdig war, tatsächlich war kaum ein Grund ersichtlich, warum Zabini nicht einfach die Geschichte erzählen würde, die ihm die meiste Sympathie von Professor Quirrell einbrachte …

% “How about if, instead of protesting, I say that I understand your point of view,” said Harry, “and you go on intercepting my owls, but you tell me who from?”
„Wie wäre es, wenn ich, anstatt zu protestieren, sage, dass ich Ihren Standpunkt verstehe“, sagte Harry, „und Sie weiterhin meine Eulen abfangen, mir aber sagen, von wem sie waren?“

% “I have intercepted a great many owls to you, I am afraid,” Dumbledore said soberly. “You are a celebrity, Harry, and you would receive dozens of letters a day, some from far outside this country, did I not turn them back.”
„Ich habe leider sehr viele Eulen für Sie abgefangen“, sagte Dumbledore nüchtern.
„Sie sind eine Berühmtheit, Harry, und Sie würden täglich Dutzende von Briefen erhalten, einige von weit außerhalb dieses Landes, wenn ich sie nicht zurückweisen würde.“

% “\emph{That},” Harry said, now starting to feel a bit of indignation, “seems like going a little too far—”
„\emph{Das}“, sagte Harry und begann nun doch, ein wenig empört zu sein, „scheint ein wenig zu weit zu gehen —“

% “Many of those letters,” the old wizard said quietly, “will be asking you for things you cannot give. I have not read them, of course, only turned them back to their senders undelivered. But I know, for I receive them too. And you are too young, Harry, to have your heart broken six times before breakfast each morning.”
„Viele dieser Briefe“, sagte der alte Zauberer leise, „werden Sie um Dinge bitten, die Sie nicht geben können. Ich habe sie natürlich nicht gelesen, sondern die nicht zugestellten Briefe an ihre Absender zurückgeschickt. Aber ich weiß es, denn ich erhalte sie auch. Und Sie sind zu jung, Harry, um sich jeden Morgen vor dem Frühstück sechs Mal das Herz brechen zu lassen.“

% Harry looked down at his shoes. He \emph{should} insist on reading the letters and judging for himself, but…there was a small voice of common sense inside him, and it was screaming very loudly right now.
Harry sah auf seine Schuhe hinab. Er \emph{sollte} darauf bestehen, die Briefe zu lesen und selbst zu urteilen, aber … in ihm gab es eine leise Stimme des gesunden Menschenverstands, und sie schrie gerade sehr laut.

% “Thank you,” Harry muttered.
„Danke“, murmelte Harry.

% “The other reason I asked you here,” said the old wizard, “was that I wished to consult your unique genius.”
„Der andere Grund, warum ich Sie hierhergebeten habe“, sagte der alte Zauberer, „war, dass ich Ihre einzigartige Begabung konsultieren wollte.“

% “Transfiguration?” said Harry, surprised and flattered.
„Verwandlung?“ fragte Harry überrascht und geschmeichelt.

% “No, not \emph{that} unique genius,” said Dumbledore. “Tell me, Harry, what evil could you accomplish if a Dementor were allowed onto the grounds of Hogwarts?”
„Nein, nicht \emph{diese} einzigartige Begabung“, sagte Dumbledore.
„Sagen Sie mir, Harry, welches Übel könnten Sie anrichten, wenn ein Dementor auf das Gelände von Hogwarts gelassen würde?“

\later

% It developed that Professor Quirrell had asked, or rather demanded, that his students test their skills against an actual Dementor after they learned the words and gestures to the Patronus Charm.
Es stellte sich heraus, dass Professor Quirrell darum gebeten hatte – oder vielmehr gefordert –, dass seine Schüler ihre Fähigkeiten gegen einen echten Dementor testen sollten, nachdem sie die Worte und Gesten des Patronus-Zaubers gelernt hatten.

% “Professor Quirrell is unable to cast the Patronus Charm himself,” said Dumbledore, as he paced slowly through the devices. “Which is never a good sign. But then, he \emph{volunteered} that fact to me in the course of demanding that outside instructors be brought in to teach the Patronus Charm to every student who wished to learn; he offered to pay the expense himself, if I would not. This impressed me greatly. But now he insists on bringing in a Dementor—”
„Professor Quirrell ist nicht in der Lage, den Patronus-Zauber selbst zu wirken“, sagte Dumbledore, während er langsam zwischen den Geräten hindurchging.
„Was nie ein gutes Zeichen ist. Aber andererseits hat er mir diese Tatsache freiwillig mitgeteilt, während er verlangte, dass externe Lehrkräfte hinzugezogen werden, um jedem Schüler, der ihn lernen wollte, den Patronus-Zauber beizubringen; er bot an, die Kosten selbst zu tragen, wenn ich es nicht wollte. Das hat mich sehr beeindruckt. Doch jetzt besteht er darauf, einen Dementor herzubringen —“

% “Headmaster,” Harry said quietly, “Professor Quirrell believes \emph{very} strongly in live-fire tests under realistic combat conditions. Wanting to bring in an actual Dementor is \emph{completely} in character for him.”
„Schulleiter“, sagte Harry leise,
„Professor Quirrell glaubt \emph{sehr} stark an Einsatztests unter realistischen Kampfbedingungen. Der Wunsch, einen echten Dementor herzubringen, ist \emph{völlig} charakteristisch für ihn.“

% Now the Headmaster was giving Harry a strange look.
Nun warf der Schulleiter Harry einen seltsamen Blick zu.

% “\emph{In character?}” said the old wizard.
\emph{„Charakteristisch}?“ fragte der alte Zauberer.

% “I mean,” said Harry, “it’s entirely consistent with the way Professor Quirrell usually acts…” Harry trailed off. Why \emph{had} he put it that way?
„Ich meine“, sagte Harry, „es ist völlig im Einklang mit der Art und Weise, wie Professor Quirrell normalerweise handelt …“ Harrys Stimme wurde leiser. Warum hatte er es so ausgedrückt?

% The Headmaster nodded. “So you have the same sense I do; that it is an excuse. A very \emph{reasonable} excuse, to be sure; more so than you may realize. Often, wizards seemingly unable to cast a Patronus Charm will succeed in the presence of an actual Dementor, going from not a single flicker of light to a full corporeal Patronus. Why this should be, no-one knows; but it is so.”
Der Schulleiter nickte.
„Also haben Sie den gleichen Eindruck wie ich: Dass es eine Ausrede ist. Eine sehr vernünftige Ausrede, das auf jeden Fall; mehr noch, als Sie vielleicht denken. Oft gelingt es Zauberern, die scheinbar nicht in der Lage sind, einen Patronus-Zauber zu wirken, genau das in Anwesenheit eines echten Dementors, wobei aus nicht einmal einem Flackern von Licht ein vollkommen körperlicher Patronus wird. Warum das so ist, weiß niemand; aber so ist es.“

% Harry frowned. “Then I really don’t see why you’re suspicious—”
Harry runzelte die Stirn.
„Dann verstehe ich wirklich nicht, warum Sie misstrauisch sind —“

% The Headmaster spread his hands as though in helplessness. “Harry, the \emph{Defence Professor} has asked me to pass the darkest of all creatures through the gates of Hogwarts. I \emph{must} be suspicious.” The Headmaster sighed. “And yet the Dementor will be guarded, warded, in a mighty cage, I will be there myself to watch it at all times—I cannot think of what ill \emph{could} be done. But perhaps I am merely unable to see it. And so I am asking you.”
Der Schulleiter breitete seine Hände aus, als wäre er hilflos.
„Harry, der \emph{Verteidigungsprofessor} hat mich gebeten, die dunkelste aller Kreaturen durch die Tore von Hogwarts zu lassen. Ich \emph{muss} misstrauisch sein.“ Der Schulleiter seufzte.
„Und doch wird der Dementor bewacht, gesichert, in einem mächtigen Käfig sein, ich selbst werde die ganze Zeit dabei sein, um ihn zu beobachten – ich kann mir nicht vorstellen, welches Übel angerichtet werden könnte. Aber vielleicht bin ich einfach nicht in der Lage, es zu sehen. Und deshalb frage ich Sie.“

% Harry stared at the Headmaster with his mouth open. He was so shocked he couldn’t even feel flattered.
Harry starrte den Schulleiter mit offenem Mund an. Er war so schockiert, dass er sich nicht einmal geschmeichelt fühlen konnte.

% “\emph{Me?}” said Harry.
„\emph{Mich}?“ sagte Harry.

% “Yes,” said Dumbledore, smiling slightly. “I try my best to anticipate my foes, to encompass their wicked minds and predict their evil thoughts. But \emph{I} would never have imagined sharpening a Hufflepuff’s bones into weapons.”
„Ja“, sagte Dumbledore und lächelte leicht.
„Ich versuche mein Bestes, um meinen Feinden zuvorzukommen, ihren verdorbenen Verstand zu begreifen und ihre bösen Gedanken vorherzusagen. Aber \emph{ich} hätte mir nie vorstellen können, die Knochen eines Hufflepuffs zu Waffen zu schärfen.“

% Was Harry \emph{ever} going to live that down?
Würde \emph{jemals} Gras über diese Sache wachsen?

% “Headmaster,” Harry said wearily, “I know it doesn’t sound good, but in all seriousness: I’m not böse, I’m just very creative—”
„Schulleiter“, sagte Harry müde,
„Ich weiß, dass es nicht gut klingt, aber im Ernst: Ich bin nicht böse, ich bin nur sehr kreativ —“

% “I did not say that you were evil,” Dumbledore said seriously. “There are those who say that to comprehend evil is to become evil; but they are merely pretending to be wise. Rather it is evil which does not know love, and dares not imagine love, and cannot ever understand love without ceasing to be evil. And I suspect that you can imagine your way into the minds of Dark Wizards better than I ever could, while still knowing love yourself. So, Harry.” The Headmaster’s eyes were intent. “If you stood in Professor Quirrell’s shoes, what misdeeds could you accomplish after you tricked me into allowing a Dementor onto the grounds of Hogwarts?”
„Ich habe nicht gesagt, dass Sie böse sind“, sagte Dumbledore ernsthaft.
„Es gibt diejenigen, die sagen, dass das Böse zu verstehen bedeutet, böse zu werden; aber sie geben nur vor, weise zu sein. Vielmehr ist es das Böse, das die Liebe nicht kennt und es nicht wagt, sich die Liebe vorzustellen; und es kann die Liebe auch nie verstehen, ohne aufzuhören, böse zu sein. Und ich vermute, dass Sie sich besser in die Köpfe der Dunklen Zauberer hineinversetzen können als ich es je könnte und trotzdem selbst Liebe kennen. Also, Harry.“ Die Augen des Schulleiters waren entschlossen.
„Wenn Sie in Professor Quirrells Schuhen steckten, welche Untaten könnten Sie begehen, nachdem Sie mich dazu gebracht hätten, einem Dementor das Betreten des Geländes von Hogwarts zu erlauben?“

% “Hold \emph{on},” said Harry, and in something of a daze trudged over to the chair in front of the Headmaster’s desk, and sat down. It was a large and comfortable chair this time, not a wooden stool, and Harry could feel himself enveloped as he sank into it.
„Moment mal“, sagte Harry und schleppte sich etwas benommen zu dem Stuhl vor dem Schreibtisch des Schulleiters und setzte sich. Diesmal war es ein großer und bequemer Stuhl, kein Holzhocker, und Harry konnte sich geborgen fühlen, als er sich hineinsinken ließ.

% Dumbledore was asking him to outwit Professor Quirrell.
Dumbledore bat ihn, Professor Quirrell zu überlisten.

% Point one: Harry was rather fonder of Professor Quirrell than of Dumbledore.
Punkt eins: Harry mochte Professor Quirrell lieber als Dumbledore.

% Point two: The hypothesis was that the Defence Professor was planning to do something evil, and in that subjunctive case, Harry \emph{ought} to be helping the Headmaster prevent it.
Punkt zwei: Die Hypothese war, dass der Verteidigungsprofessor plante, etwas Böses zu tun, und in diesem Fall \emph{sollte} Harry dem Schulleiter helfen, es zu verhindern.

% Point three…
Punkt drei …

% “Headmaster,” Harry said, “if Professor Quirrell \emph{is} up to something, I’m not sure I \emph{can} outwit him. He’s got a lot more experience than I do.”
„Schulleiter“, sagte Harry, „wenn Professor Quirrell \emph{tatsächlich} etwas im Schilde führt, bin ich mir nicht sicher, ob ich ihn \emph{überlisten} kann. Er hat viel mehr Erfahrung als ich.“

% The old wizard shook his head, somehow managing to appear very solemn despite his smile. “You underestimate yourself.”
Der alte Zauberer schüttelte den Kopf und schaffte es trotz seines Lächelns irgendwie, sehr feierlich zu wirken.
„Sie unterschätzen sich selbst.“

% That was the first time anyone had ever said \emph{that} to Harry.
Das war das erste Mal, dass jemand das zu Harry sagte.

% “I remember,” the old wizard continued, “a young man in this very office, cold and controlled as he faced down the Head of House Slytherin, blackmailing his own Headmaster to protect his classmates. And I believe that young man is more cunning than Professor Quirrell, more cunning than Lucius Malfoy, that he will grow to be the equal of Voldemort himself. It is he whom I wish to consult.”
„Ich erinnere mich“, fuhr der alte Zauberer fort, „an einen jungen Mann in diesem Büro, kalt und kontrolliert, als er dem Leiter des Hauses Slytherin gegenüberstand und seinen eigenen Schulleiter erpresste, um seine Mitschüler zu schützen. Und ich glaube, dass dieser junge Mann gerissener ist als Professor Quirrell, gerissener als Lucius Malfoy, dass er eines Tages Voldemort ebenbürtig sein wird. Er ist es, den ich um Rat bitten möchte.“

% Harry suppressed the chill that went through him at the name, frowned thoughtfully at the Headmaster.
Harry unterdrückte das Kältegefühl, das ihn bei dem Namen durchlief, und runzelte nachdenklich die Stirn, als er den Schulleiter ansah.

% \emph{How much does he know…?}
\emph{Wie viel weiß er …?}

% The Headmaster had seen Harry in the grip of his mysterious dark side, as deep as Harry had ever sunk into it. Harry still remembered what it had been like to watch, invisibly Time-Turned, as his past self faced down the older Slytherins; the boy with the scar on his forehead who didn’t act like the others. \emph{Of course} the Headmaster would have noticed something odd about the boy in his office…
Der Schulleiter hatte Harry im Griff seiner mysteriösen dunklen Seite gesehen, so tief, wie Harry jemals in sie gesunken war. Harry erinnerte sich noch daran, wie es gewesen war, unsichtbar und in der Zeit zurückgereist zuzusehen, als sein vergangenes Ich die älteren Slytherins konfrontiert hatte; der Junge mit der Narbe auf der Stirn, der sich nicht wie die anderen verhielt. \emph{Natürlich} hätte der Schulleiter etwas Seltsames an dem Jungen in seinem Büro bemerkt …

% And Dumbledore had concluded that his pet hero had cunning to match his destined foe, the Dark Lord.
Und Dumbledore war zu dem Schluss gekommen, dass sein kleiner Held gerissen genug war, um seinem vorherbestimmten Gegner, dem Dunklen Lord, gleichzukommen.

% Which wasn’t asking for very much, considering that the Dark Lord had put a clearly visible Dark Mark on all of his servants’ left arms, and that he’d slaughtered the entire monastery that taught the martial art he’d wanted to learn.
Das war nicht sehr viel verlangt, wenn man bedachte, dass der Dunkle Lord ein deutlich sichtbares Dunkles Mal auf dem linken Arm jedes seiner Diener hinterlassen hatte und dass er das gesamte Kloster abgeschlachtet hatte, das die Kampfkunst unterrichtete, die er lernen wollte.

% Enough cunning to match \emph{Professor Quirrell} would be a \emph{whole} different order of problem.
Gerissen genug zu sein, um \emph{Professor Quirrell} gleichzukommen, wäre ein \emph{völlig} anderes Problem.

% But it was also clear that the Headmaster wouldn’t be satisfied until Harry went all cold and darkish, and came up with some sort of answer that sounded impressively cunning…which had better not \emph{actually} get in the way of Professor Quirrell’s teaching Defence…
Aber es war auch klar, dass der Schulleiter nicht zufrieden wäre, bis Harry nicht kalt und düster wurde und eine Art Antwort fand, die beeindruckend gerissen klang … die besser nicht dazu führte, dass Professor Quirrells Verteidigungstraining tatsächlich behindert wurde …
% DE-bad → DE-good
% And of course Harry \emph{would} go over to his dark side and think it through from that direction, just to be honest, and just in case.
Und natürlich würde Harry zu seiner dunklen Seite übergehen und es aus dieser Richtung durchdenken, nur um ehrlich zu sein und nur für alle Fälle.

% “Tell me,” Harry said, “everything about how the Dementor is to be brought in, and how it is to be guarded.”
„Erzählen Sie mir“, sagte Harry, „alles darüber, wie der Dementor hereingebracht und wie er bewacht werden soll.“

% Dumbledore’s eyebrows rose for a moment, and then the old wizard began to speak.
Dumbledores Augenbrauen hoben sich für einen Moment, und dann begann der alte Zauberer zu sprechen.

% The Dementor would be transported to the grounds of Hogwarts by an Auror trio, all three personally known to the Headmaster, and all three able to cast a corporeal Patronus Charm. They would be met at the edge of the grounds by Dumbledore, who would pass the Dementor through the Hogwarts wards—
Der Dementor würde von einem Auroren-Trio auf das Gelände von Hogwarts transportiert werden, von dem alle drei dem Schulleiter persönlich bekannt und alle drei in der Lage waren, einen körperlichen Patronus-Zauber zu wirken. Sie würden am Rande des Geländes von Dumbledore empfangen werden, der den Dementor durch die Schutzzauber von Hogwarts passieren lassen würde —

% Harry asked if the pass was permanent or temporary—whether someone could just bring in the same Dementor again the next day.
Harry fragte, ob die Passage dauerhaft oder nur vorübergehend möglich sei — ob jemand einfach den gleichen Dementor am nächsten Tag wieder hereinbringen könne.

% The pass was temporary (replied the Headmaster with an approving nod), and the explanation went on: the Dementor would be in a cage of solid titanium bars, not Transfigured but true-forged; in time a Dementor’s presence would corrode that metal to dust, but not in a single day.
Die Passage war vorübergehend (antwortete der Schulleiter mit einem anerkennenden Nicken), und die Erklärung ging weiter: Der Dementor würde sich in einem Käfig aus massiven Titanstäben befinden, nicht verwandelt, sondern echt geschmiedet; mit der Zeit würde die Anwesenheit eines Dementors dieses Metall zu Staub zerfressen, aber nicht an einem einzigen Tag.

% Students awaiting their turn would stay well back of the Dementor, behind two corporeal Patronuses maintained by two of the three Aurors at any given time. Dumbledore would wait by the Dementor’s cage with his Patronus. A single student would approach the Dementor; and Dumbledore would dispel his Patronus; and the student would attempt to cast their own Patronus Charm; and if they failed, Dumbledore would restore his Patronus before the student could suffer any permanent damage. Past duelling champion Professor Flitwick would also be present while there were students near, just to add safety margin.
Schüler, die auf ihren Durchgang warteten, würden sich weit hinter dem Dementor aufhalten, geschützt von zwei körperlichen Patronus-Zaubern, die von zwei der drei Auroren zu jeder Zeit aufrechterhalten würden. Dumbledore würde am Käfig des Dementors mit seinem Patronus warten. Ein einzelner Schüler würde sich dem Dementor nähern; und Dumbledore würde seinen Patronus auflösen; und der Schüler würde versuchen, seinen eigenen Patronus-Zauber zu wirken; und wenn er scheiterte, würde Dumbledore seinen Patronus wiederherstellen, bevor der Schüler einen bleibenden Schaden erleiden könnte. Der ehemalige Duellmeister Professor Flitwick wäre ebenfalls anwesend, solange Schüler in der Nähe waren, nur um die Sicherheitsmarge zu erhöhen.

% “Why just \emph{you} waiting by the Dementor?” said Harry. “I mean, shouldn’t it be you plus an Auror—”
„Warum warten nur \emph{Sie} beim Dementor?“ fragte Harry.
„Ich meine, sollte es nicht Sie plus ein Auror sein —“

% The Headmaster shook his head. “They could not withstand the repeated exposure to the Dementor, each time I dispel my Patronus.”
Der Schulleiter schüttelte den Kopf.
„Sie könnten die wiederholte Aussetzung gegenüber dem Dementor nicht verkraften, jedes Mal, wenn ich meinen Patronus auflöse.“

% And if Dumbledore’s Patronus did fail for some reason, while one of the students was still near the Dementor, the third Auror would cast another corporeal Patronus and send it to shield the student…
Und wenn Dumbledores Patronus aus irgendeinem Grund versagte, während einer der Schüler noch in der Nähe des Dementors war, würde der dritte Auror einen weiteren körperlichen Patronus wirken und ihn zum Schutz des Schülers schicken …

% Harry poked and prodded, but he couldn’t see a flaw in the security.
Harry hakte nach und bohrte nach, aber er konnte keinen Fehler in den Sicherheitsvorkehrungen finden.

% So Harry took a deep breath, sank further into the chair, closed his eyes, and remembered:
Also atmete Harry tief durch, sank tiefer in den Stuhl, schloss die Augen und erinnerte sich:

% “\emph{And that will be…five points? No, let us make it an even ten points from Ravenclaw for backchat.}”
„\emph{Und das macht … fünf Punkte? Nein, machen wir daraus runde zehn Punkte Abzug von Ravenclaw für Widerworte.}“

% The cold came more slowly now, more reluctantly, Harry hadn’t been calling much on his dark side lately…
Die Kälte kam jetzt langsamer, widerstrebender, Harry hatte sich in letzter Zeit nicht oft auf seine dunkle Seite gestützt …

% Harry had to run through that entire session in Potions in his mind, before his blood chilled into something approaching deadly crystalline clarity.
Harry musste die gesamte Stunde Zaubertränke in seinem Kopf durchgehen, bevor sein Blut zu etwas abkühlte, das tödlich kristalliner Klarheit nahekam.

% And then he thought of the Dementor.
Und dann dachte er an den Dementor.

% And it was obvious.
Und es war offensichtlich.

% “The Dementor is a distraction,” Harry said. The coldness clear in his voice, since that was what Dumbledore wanted and expected. “A large, salient threat, but in the end straightforward, and easy to defend against. So while all your attention is focused on the Dementor, the real plot will be happening elsewhere.”
„Der Dementor ist eine Ablenkung“, sagte Harry. Die Kälte war deutlich in seiner Stimme zu hören, denn das war es, was Dumbledore wollte und erwartete.
„Eine große, auffällige Bedrohung, aber letztlich unkompliziert und leicht abzuwehren. Während also Ihre ganze Aufmerksamkeit auf den Dementor gerichtet ist, wird die eigentliche Intrige anderswo stattfinden.“

% Dumbledore stared at Harry for a moment, and then gave a slow nod. “Yes…” said the Headmaster. “And I do believe I know what it might be a distraction \emph{from}, if Professor Quirrell means ill…thank you, Harry.”
Dumbledore starrte Harry einen Moment lang an und nickte dann langsam.
„Ja …“, sagte der Schulleiter.
„Und ich glaube, ich weiß, wovon es eine Ablenkung sein könnte, wenn Professor Quirrell Böses im Schilde führt … danke, Harry.“

% The Headmaster was still staring at Harry, a strange look in those ancient eyes.
Der Schulleiter starrte Harry immer noch an, ein seltsamer Blick lag in diesen alten Augen.

% “\emph{What?}” said Harry with a tinge of annoyance, the cold still lingering in his blood.
„\emph{Was?}“ sagte Harry mit einem Hauch von Verärgerung, die Kälte verweilte noch in seinem Blut.

% “I have another question for that young man,” said the Headmaster. “It is something I have long wondered to myself, yet been unable to comprehend. \emph{Why?}” There was a tinge of pain in his voice. “Why would anyone deliberately make himself a monster? Why do evil for the sake of evil? Why Voldemort?”
„Ich habe eine weitere Frage an diesen jungen Mann“, sagte der Schulleiter.
„Es ist etwas, worüber ich mir schon lange Gedanken gemacht habe, das ich aber nicht verstehen konnte. \emph{Warum?}“ Ein Hauch von Schmerz lag in seiner Stimme.
„Warum sollte sich jemand absichtlich zum Monster machen? Warum Böses um des Bösen willen tun? Warum Voldemort?“

\later

% \emph{Whirr, bzzzt, tick; ding, puff, splat…}
\emph{Surr, Bzzzt, Tick; Ding, Puff, Platsch …}

% Harry stared at the Headmaster in surprise.
Harry starrte den Schulleiter überrascht an.

% “How would \emph{I} know?” said Harry. “Am I supposed to magically understand the Dark Lord because I’m the hero, or something?”
„Woher soll \emph{ich} das wissen?“ sagte Harry.
„Soll ich den Dunklen Lord etwa magisch verstehen, nur weil ich der Held bin oder so?“

% “\emph{Yes!}” said Dumbledore. “My own great foe was Grindelwald, and \emph{him} I understood very well indeed. Grindelwald was my dark mirror, the man I could so easily have been, had I given in to the temptation to believe that I was a good person, and therefore always in the right. \emph{For the greater good}, that was his slogan; and he truly believed it himself, even as he tore at all Europe like a wounded animal. And him, I defeated in the end. But then after him came Voldemort, to destroy everything I had protected in Britain.” The hurt was plain now in Dumbledore’s voice, exposed upon his face. “He committed acts worse by far than Grindelwald’s worst, horror for the sake of horror. I sacrificed everything only to hold him back, and I still don’t understand \emph{why! Why}, Harry? Why did he do it? He was never my destined foe, but yours, so if you have any guesses at all, Harry, please tell me! \emph{Why?}”
„\emph{Ja!}“ sagte Dumbledore. „Mein eigener großer Feind war Grindelwald, und \emph{ihn} habe ich sehr gut verstanden. Grindelwald war mein dunkler Spiegel, der Mann, der ich so leicht hätte sein können, wenn ich der Versuchung nachgegeben hätte zu glauben, dass ich ein guter Mensch sei und deshalb immer im Recht. \emph{Zum Wohl der Allgemeinheit}, das war sein Motto; und er glaubte es wirklich selbst, während er ganz Europa zerfetzte wie ein verwundetes Tier. Und ihn habe ich am Ende besiegt. Doch dann kam nach ihm Voldemort, um alles zu zerstören, was ich in Britannien beschützt hatte.“ Der Schmerz war jetzt deutlich in Dumbledores Stimme zu hören, stand ihm ins Gesicht geschrieben. „Er beging Taten, die bei Weitem schlimmer waren als Grindelwalds schlimmste, verbreitete Schrecken um des Schreckens willen. Ich habe alles geopfert, nur um ihn aufzuhalten, und ich verstehe immer noch nicht \emph{warum! Warum}, Harry? Warum hat er das getan? Er war nie mein vorherbestimmter Gegner, sondern deiner, also wenn du überhaupt irgendwelche Vermutungen hast, Harry, dann sag es mir bitte! \emph{Warum?}“

% Harry stared down at his hands. The truth was that Harry hadn’t read up on the Dark Lord yet, and right now he hadn’t the tiniest clue. And somehow that didn’t seem like an answer the Headmaster wanted to hear. “Too many Dark rituals, maybe? In the beginning he thought he’d do just one, but it sacrificed part of his good side, and that made him less reluctant to perform other Dark rituals, so he did more and more rituals in a positive feedback cycle until he ended up as a tremendously powerful monster—”
Harry starrte auf seine Hände hinab. Die Wahrheit war, dass Harry sich noch nicht über den Dunklen Lord informiert hatte und im Moment hatte er nicht die geringste Ahnung. Und irgendwie schien das nicht die Antwort zu sein, die der Schulleiter hören wollte.
„Vielleicht zu viele dunkle Rituale? Am Anfang dachte er, er würde nur eines durchführen, aber es opferte einen Teil seiner guten Seite, und das machte ihn weniger abgeneigt, andere dunkle Rituale durchzuführen, also führte er immer mehr Rituale in einer positiven Rückkopplungsschleife durch, bis er schließlich zu einem enorm mächtigen Monster wurde —“

% “No!” Now the Headmaster’s voice was agonized. “I can’t believe that, Harry! There has to be something more to it than just that!”
„Nein!“ Nun klang die Stimme des Schulleiters gequält.
„Ich kann das nicht glauben, Harry! Es muss mehr dahinterstecken als nur das!“

% \emph{Why should there be?} thought Harry, but he didn’t say it, because it was clear that the Headmaster thought the universe was a story and had a plot, and that huge tragedies weren’t allowed to happen except for equally huge, significant reasons. “I’m sorry, Headmaster. The Dark Lord doesn’t seem like much of a dark mirror to me, not at all. There isn’t anything I find even the \emph{tiniest} bit tempting about nailing the skins of Yermy Wibble’s family to a newsroom wall.”
\emph{Warum sollte es das geben?} dachte Harry, aber er sagte es nicht, denn es war klar, dass der Schulleiter dachte, das Universum sei eine Geschichte und habe eine Handlung, und dass große Tragödien nur aus ebenso großen, bedeutenden Gründen geschehen durften. „Es tut mir leid, Schulleiter. Der Dunkle Lord erscheint mir nicht wie ein dunkler Spiegel, überhaupt nicht. Es gibt nichts, was ich auch nur im Geringsten verlockend fände, die Häute von Yermy Wibbles Familie an eine Redaktionswand zu nageln.“

% “Have you \emph{no} wisdom to share?” said Dumbledore. There was pleading in the old wizard’s voice, almost begging.
„Hast du \emph{keine} Weisheit zu teilen?“ sagte Dumbledore. Flehen lag in der Stimme des alten Zauberers, fast schon Betteln.

% \emph{Evil happens,} thought Harry, \emph{it doesn’t mean anything or teach us anything, except to not be evil? The Dark Lord was probably just a selfish bastard who didn’t care who he hurt, or an idiot who made stupidly avoidable mistakes that snowballed. There is no destiny behind the ills of this world; if Hitler had been allowed into architecture school like he wanted, the whole history of Europe would have been different; if we lived in the sort of universe where horrible things were only allowed to happen for good reasons, they just wouldn’t happen in the first place.}
\emph{Böses geschieht}, dachte Harry, \emph{es hat keine Bedeutung und lehrt uns nichts, außer nicht böse zu sein? Der Dunkle Lord war wahrscheinlich nur ein egoistisches Schwein, dem es egal war, wen er verletzte, oder ein Idiot, der aus Dummheit vermeidbare Fehler machte, die sich dann lawinenartig verstärkten. Es steckt kein Schicksal hinter den Übeln dieser Welt; wenn Hitler in die Architekturschule aufgenommen worden wäre, wie er es wollte, wäre die ganze Geschichte Europas anders verlaufen; wenn wir in einer Art Universum leben würden, in dem schreckliche Dinge nur aus guten Gründen geschehen dürften, würden sie gar nicht erst passieren.}

% And none of that, obviously, was what the Headmaster wanted to hear.
Und nichts davon war offensichtlich das, was der Schulleiter hören wollte.

% The old wizard was still looking at Harry from over a fiddly thing like a frozen puff of smoke, a painful desperation in those ancient, waiting eyes.
Der alte Zauberer blickte Harry immer noch über eines dieser komplizierten Geräte hinweg an, das wie eine gefrorene Rauchwolke aussah, eine schmerzhafte Verzweiflung lag in diesen alten, wartenden Augen.

% Well, sounding wise wasn’t difficult. It was a lot easier than being intelligent, actually, since you didn’t have to say anything surprising or come up with any new insights. You just let your brain’s pattern-matching software complete the cliche, using whatever Deep Wisdom you’d stored previously.
Nun, weise zu klingen war nicht schwer. Es war sogar viel einfacher, als intelligent zu sein, denn man musste nichts Überraschendes sagen oder sich neue Erkenntnisse einfallen lassen. Man ließ einfach die Mustererkennungs-Software seines Gehirns das Klischee vervollständigen, indem man irgendeine tiefgründige Weisheit verwendete, die man schon einmal gehört hatte.

% “Headmaster,” Harry said solemnly, “I would rather not define myself by my enemies.”
„Schulleiter“, sagte Harry feierlich,
„Ich möchte mich lieber nicht durch meine Feinde definieren lassen.“

% Somehow, even in the midst of all the whirring and ticking, there was a kind of silence.
Irgendwie herrschte selbst inmitten all des Surrens und Tickens eine Art Stille.

% That had come out a bit more Deeply Wise than Harry had intended.
Das war etwas tiefgründiger herausgekommen, als Harry es beabsichtigt hatte.

% “You may be very wise, Harry…” the Headmaster said slowly. “I do wish…that I could have been defined by my friends.” The pain in his voice had grown deeper.
„Du bist vielleicht sehr weise, Harry …“, sagte der Schulleiter langsam.
„Ich wünschte … ich hätte mich durch meine Freunde definieren können.“ Der Schmerz in seiner Stimme war tiefer geworden.

% Harry’s mind searched hastily for something else Deeply Wise to say that would soften the unintended force of the blow—
Harrys Verstand suchte hastig nach etwas anderem tiefgründig Weisen, das die unbeabsichtigte Härte des Schlages abmildern würde —

% “Or perhaps,” Harry said more softly, “it is the foe that makes the Gryffindor, as it is the friend that makes the Hufflepuff, and the ambition that makes the Slytherin. I do know that it is always, in every generation, the puzzle that makes the scientist.”
„Oder vielleicht“, sagte Harry sanfter, „ist es der Feind, der den Gryffindor formt, so wie es der Freund ist, der den Hufflepuff prägt, und der Ehrgeiz, der den Slytherin ausmacht. Ich weiß jedenfalls, dass es immer, in jeder Generation, das Rätsel ist, das den Wissenschaftler ausmacht.“

% “It is a dreadful fate to which you condemn my House, Harry,” said the Headmaster. The pain was still in his voice. “For now that you remark on it, I do think that I was very much made by my enemies.”
„Es ist ein schreckliches Schicksal, zu dem du mein Haus verurteilst, Harry“, sagte der Schulleiter. Der Schmerz lag noch in seiner Stimme.
„Denn nun, da du es erwähnst, glaube ich, dass ich sehr wohl von meinen Feinden geprägt wurde.“

% Harry stared at his own hands, where they lay in his lap. Maybe he should just shut up while he was ahead.
Harry starrte auf seine eigenen Hände, die in seinem Schoß lagen. Vielleicht sollte er einfach den Mund halten, solange er noch die Oberhand hatte.

% “But you \emph{have} answered my question,” said Dumbledore more softly, as though to himself. “I should have realized that would be a Slytherin’s key. For his ambition, all for the sake of his ambition; and \emph{that} I know, though not \emph{why}…” For a time Dumbledore stared off into nothingness; then he straightened, and his eyes seemed to focus on Harry again.
„Aber du \emph{hast} meine Frage beantwortet“, sagte Dumbledore leiser, als würde er mit sich selbst sprechen.
„Ich hätte erkennen müssen, dass das der Schlüssel eines Slytherins sein würde. Für seinen Ehrgeiz, alles um seines Ehrgeizes willen; und \emph{das} weiß ich, auch wenn nicht \emph{warum} …“ Eine Zeit lang starrte Dumbledore ins Leere; dann richtete er sich auf, und seine Augen schienen sich wieder auf Harry zu konzentrieren.

% “And you, Harry,” said the Headmaster, “you name yourself a \emph{scientist?}” His voice was laced with surprise and mild disapproval.
„Und du, Harry“, sagte der Schulleiter, „nennst dich selbst einen \emph{Wissenschaftler?}“ Seine Stimme war von Überraschung und leichter Missbilligung durchzogen.

% “You don’t like science?” said Harry a little wearily. He’d hoped Dumbledore would be fonder of Muggle things.
„Sie mögen keine Wissenschaft?“ fragte Harry ein wenig erschöpft. Er hatte gehofft, Dumbledore würde Muggel-Dinge mehr mögen.

% “I suppose it is useful to those without wands,” said Dumbledore, frowning. “But it seems a strange thing by which to define yourself. Is science as important as love? As kindness? As friendship? Is it science that makes you fond of Minerva McGonagall? Is it science that makes you care for Hermione Granger? Will it be science to which you turn, when you try to kindle warmth in Draco Malfoy’s heart?”
„Ich nehme an, es ist nützlich für diejenigen ohne Zauberstäbe“, sagte Dumbledore und runzelte die Stirn.
„Aber es scheint eine seltsame Sache zu sein, mit der man sich selbst definieren kann. Ist Wissenschaft so wichtig wie Liebe? Wie Güte? Wie Freundschaft? Ist es die Wissenschaft, die dich Minerva McGonagall mögen lässt? Ist es die Wissenschaft, die dich dazu bringt, dich um Hermine Granger zu kümmern? Wird es die Wissenschaft sein, auf die du zurückgreifst, wenn du versuchst, Wärme in Draco Malfoys Herz zu entfachen?“

% \emph{You know, the sad thing is, you probably think you just uttered some kind of incredibly wise knockdown argument.}
\emph{Wissen Sie, das Traurige ist, Sie denken wahrscheinlich, Sie hätten gerade ein unglaublich weises Totschlagargument vorgebracht.}

% Now, how to phrase the rejoinder in such fashion that it also sounded incredibly wise…
Nun, wie man die Erwiderung so formuliert, dass sie ebenfalls unglaublich weise klingt …

% “You are not Ravenclaw,” Harry said with calm dignity, “and so it might not have occurred to you that to respect the truth, and seek it all the days of your life, could also be an act of grace.”
„Sie sind kein Ravenclaw“, sagte Harry mit ruhiger Würde, „und daher ist Ihnen vielleicht nicht in den Sinn gekommen, dass die Wahrheit zu respektieren und sie alle Tage seines Lebens zu suchen, ebenfalls ein Akt der Gnade sein könnte.“

% The Headmaster’s eyebrows rose up. And then he sighed. “How did you become so wise, so young…?” The old wizard sounded sad, as he said it. “Perhaps it will prove valuable to you.”
Die Augenbrauen des Schulleiters hoben sich. Und dann seufzte er.
„Wie bist du nur so weise geworden, in so jungen Jahren …?“ Der alte Zauberer klang traurig, als er das sagte.
„Vielleicht wird es sich für dich als wertvoll erweisen.“

% \emph{Only for impressing ancient wizards who are overly impressed with themselves,} thought Harry. He was actually a bit disappointed by Dumbledore’s credulity; it wasn’t that Harry had \emph{lied}, but Dumbledore seemed far too impressed with Harry’s ability to phrase things so that they sounded profound, instead of putting them into plain English like Richard Feynman had done with \emph{his} wisdom…
\emph{Nur um alte Zauberer zu beeindrucken, die allzu sehr von sich selbst beeindruckt sind}, dachte Harry. Er war eigentlich ein wenig enttäuscht von Dumbledores Leichtgläubigkeit; es war nicht so, dass Harry \emph{gelogen} hatte, aber Dumbledore schien viel zu beeindruckt von Harrys Fähigkeit, Dinge so zu formulieren, dass sie tiefgründig klangen, anstatt sie in klarem Englisch auszudrücken, wie Richard Feynman es mit \emph{seiner} Weisheit getan hatte …

% “Love is more important than wisdom,” said Harry, just to test the limits of Dumbledore’s tolerance for blindingly obvious cliches completed by sheer pattern matching without any sort of detailed analysis.
„Liebe ist wichtiger als Weisheit“, sagte Harry, nur um die Grenzen von Dumbledores Toleranz für offensichtliche Klischees zu testen, die allein durch Mustererkennung vervollständigt wurden, ohne jegliche detaillierte Analyse.

% The Headmaster nodded gravely, and said, “Indeed.”
Der Schulleiter nickte ernst und sagte: „In der Tat.“

% Harry stood up out of the chair, and stretched his arms. \emph{Well, I’d better go off and love something, then, that’s bound to help me defeat the Dark Lord. And next time you ask me for advice, I’ll just give you a hug—}
Harry stand aus dem Stuhl auf und streckte die Arme. \emph{Na dann, ich sollte wohl etwas lieben gehen, das wird mir sicher helfen, den Dunklen Lord zu besiegen. Und wenn Sie mich das nächste Mal um Rat fragen, werde ich Ihnen einfach eine Umarmung geben —}

% “This day you have helped me much, Harry,” said the Headmaster. “And so there is one last thing I would ask that young man.”
„Heute hast du mir sehr geholfen, Harry“, sagte der Schulleiter.
„Und daher gibt es noch eine letzte Sache, die ich diesen jungen Mann fragen möchte.“

% \emph{Great.}
\emph{Na toll.}

% “Tell me, Harry,” said the Headmaster (and now his voice sounded simply puzzled, though there was still a hint of pain in his eyes), “why do Dark Wizards fear death so greatly?”
„Sag mir, Harry“, sagte der Schulleiter (und jetzt klang seine Stimme einfach nur verwirrt, obwohl noch ein Hauch von Schmerz in seinen Augen lag), „warum fürchten Dunkle Zauberer den Tod so sehr?“

% “Er,” said Harry, “sorry, I’ve got to back the Dark Wizards on that one.”
„Äh“, sagte Harry,
„Entschuldigung, aber in diesem Punkt muss ich den Dunklen Zauberern recht geben.“